[{"paper_id":3077,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中关于函数的说法错误的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"CONCAT函数用于连接字符"},{"option":"B","content":"MOD(m,n) 返回n除以m的余数"},{"option":"C","content":"LOWER(‘ABCD’)返回的结果是abcd"},{"option":"D","content":"ROUND(123.456,-1)返回的结果是120"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库函数的使用，MOD(m,n) 返回m除以n的余数     "},{"question_id":"26361","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n关于关于数据库备份与恢复的说法正确的是(  )。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"数据库中的数据遭到破坏后是无法恢复的"},{"option":"B","content":"数据库备份只可以进行热备份"},{"option":"C","content":"冷备份是指在关闭数据库后进行的备份"},{"option":"D","content":"热备份是指在关闭数据库后进行的备份"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"物理备份可以分为冷备份和热备份。冷备份又称脱机备份，是指在关闭数据库后进行的备份；而热备份也称为联机备份，是在数据库运行的同时进行备份，但热备份存在着难以维护等风险。     "},{"question_id":"26360","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中删除表MYTABLE的SQL语句是(  )。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"DELETE * FROM MYTABLE"},{"option":"B","content":"TRUNCATE TABLE MYTABLE"},{"option":"C","content":"DROP TABLE MYTABLE"},{"option":"D","content":"DELETE FROM MYTABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除表使用DROP     "},{"question_id":"26357","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库视图的说法正确的是(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"视图不是数据库对象"},{"option":"B","content":"视图创建完成后只能进行查询操作"},{"option":"C","content":"创建视图的目的可能是为了保护数据"},{"option":"D","content":"对视图中的数据进行修改，不会影响原表的数据"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"视图有两个方面的作用非常明显：其一是视图可以起到隐藏数据的功能；其二是视图可以将复杂的多表连接查询的结果构成一个简单的表结构提供给用户。\n针对简单视图可以进行DML操作，而针对复杂视图不可以进行DML操作。     "},{"question_id":"42741","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库中数据类型及类型转换的说法错误的是 (  )。   \n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"SQL语言中存在有不同数据类型"},{"option":"B","content":"数据库中允许将数字转换成字符"},{"option":"C","content":"显式类型转换需要借助转换函数"},{"option":"D","content":"数据库中不会进行自动转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数据库提供的自动将提供的数据类型数据转换为期望的数据类型的数据，这就是隐式数据类型转换     "},{"question_id":"26356","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项哪一个能够完成给空表USERS的USER\\_ID列添加主键的任务(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"ALTER TABLE USERS ADD PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT PRIMARY KEY (USER_ID);"},{"option":"C","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"D","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY (USER_ID);"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"约束的创建     "},{"question_id":"26348","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在数据库中，删除employees表的全部数据,以下正确的语句是：（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE TABLE FROM employees"},{"option":"B","content":"DELETE TABLE employees"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees"},{"option":"D","content":"DELETE * FROM employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除数据的DELETE语句DELETE FROM TABLENAME     "},{"question_id":"26349","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java网络编程中，创建Socket对象时，需要提供的参数是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"服务器主机名称和端口"},{"option":"B","content":"服务器端口"},{"option":"C","content":"服务器地址"},{"option":"D","content":"服务器IP和文件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Socket socket = new\nSocket(\"localhost\",8888);     "},{"question_id":"42739","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解不是在Java的java.lang包中内定的（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"@Override"},{"option":"B","content":"@Deprecated"},{"option":"C","content":"@SuppressWarnings"},{"option":"D","content":"@Overload"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"在Java的java.lang包中，预定义了三个注解，它们分别是限定重写父类方法的@Override注解，标记已过时的@Deprecated 注解和抑制编译器警告的@SuppressWarnings 注解，通常称这三个注解为内建注解或基本注解。     "},{"question_id":"26350","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行如下两个查询，结果为：（\n）。\nSELECT ename name, sal salary FROM employees\norder by salary\nSELECT ename name, sal FROM employees order by sal   \n","choices":[{"option":"A","content":"两个查询结果完全相同"},{"option":"B","content":"第二个查询正确，第一个查询错误"},{"option":"C","content":"第一个查询正确，第二个查询错误"},{"option":"D","content":"两个查询结果不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序可以使用字段名也可以使用字段别名     "},{"question_id":"26351","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有表users，部分字段如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nage\n\n\n年龄\n\n\n\n\n\n\n按照用户年龄(age)倒序 将users表中的数据检索出来，下面SQL语句正确的是(  ) \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users ORDER BY age desc"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age asc"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age desc"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users ORDER by age asc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序使用order by，倒序使用desc     "},{"question_id":"26352","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下sql\nSELECT ROUND(1234.5678,-2) FROM DUAL\n\n\n\n查询结果是（ ）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"1234"},{"option":"B","content":"1234.57"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ROUND函数第二个参数支持负数，表示精确到小数点之前多少位     "},{"question_id":"42740","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于数据库索引（index）的说法一定是错误的（ ）。     \n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"索引可以提升查询，分组和排序的性能"},{"option":"B","content":"索引不会影响表的更新、插入和删除操作的效率"},{"option":"C","content":"全表扫描不一定比使用索引的执行效率低"},{"option":"D","content":"对于只有很少数据值的列，不应该创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"索引也是数据库对象，通过指针的形式提高查询的速度。可以显式地创建索引，索引也可以被自动创建。如果没有给表建立索引，那么查询表中的记录，将会发生全表扫描，速度会比较慢。\n索引提供了对表中行的直接和快速的访问，目的是通过已索引的路径快速定位数据，以减少磁盘输入/输出操作，提高速度。索引由Oracle数据库维护，在对一个表进行DML操作时，Oracle会自动维护索引。\n索引可以提高查询速度，但同时Oracle数据库要维护索引，也会带来系统开销。所以对于一个表而言，是否创建索引，创建多少个索引，在哪些字段创建索引，是数据库管理员根据对该表的常用操作而做的决策。简单来说，如果一个数据量比较大的表经常被查询而较少地被插入或删除，则可以建立索引；相反，小表或经常被插入、删除记录的表，则不建议建立多个索引。     "},{"question_id":"42738","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n 下列创建ArrayList集合的代码，哪种是正确的？（ ）\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList<Object> lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List< > lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"C","content":"ArrayList<String> lists = new ArrayList<Object>();"},{"option":"D","content":"List< String> lists = new ArrayList< String >();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"ArrayList集合的创建方式 "},{"question_id":"26339","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Set接口提供的方法？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"boolean add(Object obj)"},{"option":"B","content":"void clear()"},{"option":"C","content":"boolean contains(Object obj)"},{"option":"D","content":"boolean empty()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Set接口中的常用方法     "},{"question_id":"26340","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java提供的处理文件流的类所在的包是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"java.sql"},{"option":"B","content":"java.util"},{"option":"C","content":"java.math"},{"option":"D","content":"java.io"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File类在java.io包下，与系统输入/输出相关的类通常都在此包下     "},{"question_id":"26341","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类属于IO流中的字节输入流？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"FileReader"},{"option":"B","content":"FileInputStream"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"FileOutputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"InputStream和OutputStream为字节流，Reader和Writer为字符流，Input…是输入     "},{"question_id":"26342","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下接口的定义\npublic interface LanQiao{\n         【】 void\nhello();\n}\n实际编码时【】处的被省略访问控制修饰符是（）。    ","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"default"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"接口中的所有抽象方法都由public修饰     "},{"question_id":"26344","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"设置线程的优先级调用的方法是哪个？（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"setPriority()"},{"option":"B","content":"getPriority()"},{"option":"C","content":"getName()"},{"option":"D","content":"setName()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"设置线程优先级调用setPriority方法，getPriority属于获取优先级     "},{"question_id":"26345","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"1次"},{"option":"B","content":"2次"},{"option":"C","content":"3次"},{"option":"D","content":"4次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"在TCP/IP协议族中，TCP协议提供可靠的连接服务，采用“三次握手”建立一个连接。\n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。\n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。\n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。     "},{"question_id":"26347","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下sql语句的作用是（ename：雇员姓名，sal：工资）\n（ ）。\nSELECT ename,sal FROM employees WHERE sal>(SELECT\nmin(sal) FROM employees)   \n","choices":[{"option":"A","content":"显示工资最低的雇员信息"},{"option":"B","content":"显示工资最高的雇员信息"},{"option":"C","content":"显示不超过最低工资的雇员信息"},{"option":"D","content":"显示超过最低工资的雇员信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"SELECT min(sal) FROM employees查询最低工资     "},{"question_id":"26330","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n\n\n以下不属于java.util.ArrayList类的方法的是（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"add"},{"option":"B","content":"remove"},{"option":"C","content":"size"},{"option":"D","content":"update"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察ArrayList类的CRUD方法     "},{"question_id":"26331","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序中hello方法的运行返回的结果是什么？\n（ ）\npublic class LanQiao {\n         public\nint hello(){\n                  try{\n                           int a = 1/0;\n                           return 1;\n                    }catch(Exception e){\n                           return\n2;\n                    }finally{\n                           return\n3;\n                    }\n            }\n\n\n\n\n}\n","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察try…catch…finally语句中的返回值锁定问题     "},{"question_id":"26332","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Java访问权限关键字？（ ）   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"permit"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"【permit】错误，不属于Java的访问权限修饰符    "},{"question_id":"26333","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java中继承的描述，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"子类可以继承父类中访问权限修饰符为public和protected的属性和方法"},{"option":"B","content":"子类可以继承父类中用默认访问权限修饰的属性和方法，但子类和父类必须在同一个包中"},{"option":"C","content":"子类无法继承父类中访问权限修饰符为private的属性和方法"},{"option":"D","content":"子类可以继承父类的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类无法继承父类的构造方法     "},{"question_id":"26334","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序\npublic class LanQiao{\n         public\nstatic void main(String[] args){\n                  int[]\narray = new int[5];\n                  array[1]\n= 1;\n                  array[1]\n= 2;\n                  array[2]\n= 2;\n                  System.out.println(array.length);\n        }\n}\n\n\n\n程序的输出结果是（）。   ","choices":[{"option":"A","content":"未从第一个开始存储，报错"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组的长度在创建数组时已经确定     "},{"question_id":"26335","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，下列关于this和super关键字的说法，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"在一个类中，this关键字代表这个类对象本身"},{"option":"B","content":"super关键字代表当前对象的直接父类对象的默认引用"},{"option":"C","content":"在子类中可以通过super关键字来访问父类的成员"},{"option":"D","content":"使用super关键字调用父类构造方法的语句可以放在子类构造方法中的任意行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类构造方法中使用super调用父类的构造方法必须放在构造方法第一行     "},{"question_id":"26336","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列Java中异常的描述不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Java中出现异常时的处理称为异常处理"},{"option":"B","content":"如果try块中没有异常抛出，finally块中的语句将不会被执行"},{"option":"C","content":"合理的异常处理可以使整个项目更加稳定"},{"option":"D","content":"异常分为运行时异常和非运行时异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"finally语句块，保证无论是否发生异常，finally语句块中的代码总被执行     "},{"question_id":"26337","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对重写的描述中，错误的是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同"},{"option":"B","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类"},{"option":"C","content":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限"},{"option":"D","content":"子类可以重写父类中final修饰的属性和方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26338","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中栈的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_，队列的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"先进先出 ，先进后出"},{"option":"B","content":"先进先出 ，先进先出"},{"option":"C","content":"先进后出，先进先出"},{"option":"D","content":"先进后出，先进后出"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察栈和队列的基本特点\n\n"},{"question_id":"26327","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        boolean flag = false;\n        System.out.println(flag ? \"lq\"\n: \"yootk\") ;\n    }\n}\n\n\n\n程序的最终执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"lq"},{"option":"B","content":"yootk"},{"option":"C","content":"true"},{"option":"D","content":"程序出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察三目运算符的使用，flag的值为false故表达式的值为yootk\n\n"},{"question_id":"26328","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        long num = 100 ;\n        int x = num + 2 ;\n        System.out.println(x) ;\n    }\n}\n\n\n\n请问最终程序的执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"102"},{"option":"B","content":"1002"},{"option":"C","content":"100"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中基本数据类型的转换，容量大的转容量小的需要强制转换     "},{"question_id":"26484","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个函数哪个是数据库提供的字符函数(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ROUND"},{"option":"B","content":"MOD"},{"option":"C","content":"LOWER"},{"option":"D","content":"ABS"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ABC选项都是数字函数     "},{"question_id":"26483","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT ROUND(1265.5678,-2) FROM DUAL的查询结果是(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"1265.56"},{"option":"B","content":"1265.57"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"1300"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Round(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入（需要考虑进位），参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位     "},{"question_id":"26478","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）方法起的作用是“唤醒在此对象锁上等待的所有线程”。     ","choices":[{"option":"A","content":"notifyAll()"},{"option":"B","content":"notify()"},{"option":"C","content":"sleep()"},{"option":"D","content":"wait()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"notify表示唤醒单个线程，notifyAll表示唤醒在此对象锁上等待的所有线程     "},{"question_id":"26477","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于URL  http://127.0.0.1: 8080/examples/index.html的说法错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"http表示超文本传输协议"},{"option":"B","content":"8080表示连接的端口号"},{"option":"C","content":"HTTP协议默认端口号是8080"},{"option":"D","content":"/examples/index.html表示主机上的信息名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HTTP协议默认端口号是80     "},{"question_id":"26475","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下方法：\npublic int add(int num1, int num2) {\n       \nreturn num1 + num2;\n }\n可以转为等价的Lambda表达式是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"(int x, int y) –> x + y;"},{"option":"B","content":"(int x, int y) => x + y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) – –> x + y;"},{"option":"D","content":"(x,y)– –>x + y;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察lambda表达式的转换使用–>符号     "},{"question_id":"26465","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于java.util.HashSet集合的说法正确的是(  )     ","choices":[{"option":"A","content":"集合中的元素有序"},{"option":"B","content":"集合被保证为不可变"},{"option":"C","content":"集合中的元素保证唯一性"},{"option":"D","content":"通过唯一的键（key）访问集合中的元素"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HashSet集合中的数据不重复     "},{"question_id":"26437","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL查询语句必须要有以下哪个关键字(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"FROM"},{"option":"B","content":"WHERE"},{"option":"C","content":"ORDER BY"},{"option":"D","content":"SELECT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察数据库SQL语句的基本概念，查询使用select语句，必须有SELECT关键字。  "},{"question_id":"56850","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型占用8个字节？（）","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"A、byte占用1个字节；B、short占用2个字节；C、int占用4个字节；D、double占用8个字节。&lt;br"},{"question_id":"26371","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"存在Student类定义如下\npublic class Student {\n    private String stuName;        \n    private int stuAge;             \n    private int stuSex;             \n    private int stuGrade;          \n}\n下面哪些方法可以是Student类的构造方法(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"public Student(){}"},{"option":"B","content":"public void Student(String stuName){}"},{"option":"C","content":"private Student(String stuName){}"},{"option":"D","content":"Student(){}"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"构造方法没有返回类型，也不能定义为void，在方法名前不声明返回类型。     "},{"question_id":"26370","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于ArrayList类的说法正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了List接口"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了Set接口"},{"option":"C","content":"ArrayList中的数据是无序的"},{"option":"D","content":"ArrayList中的数据是有序的"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"考察ArrayList的基本定义以及特点，ArrayList实现List接口，且数据有序     "},{"question_id":"26367","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于final,以下描述正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"final修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量"},{"option":"B","content":"final修饰一个变量时和不加final修饰使用上没有区别"},{"option":"C","content":"final不能修饰方法"},{"option":"D","content":"final修饰一个类的时候，该类不能有子类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"final为常量关键字，修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量，修饰一个类例如String类表示该类不能有子类，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26366","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n以下关键字能导致退出循环的有（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"break"},{"option":"B","content":"continue"},{"option":"C","content":"return"},{"option":"D","content":"void"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"void用在方法的声明，表示没有返回值，continue只能跳过单次循环     "},{"question_id":"26364","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n 关于main方法声明合法的有哪些（ ）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"public static void main(String[] args)"},{"option":"B","content":"public static void main(String[] strings)"},{"option":"C","content":"static void main(String[] strings) throws FileNotFindExcetpion"},{"option":"D","content":"public static main(String[] args) throw Exception"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"察main方法的书写方式     "},{"question_id":"26496","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"ANYTHING"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ANYTHING不属于数据库约束     "},{"question_id":"26494","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些是正确的事务控制语句（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"COMMIT"},{"option":"B","content":"ROLLBACK"},{"option":"C","content":"SAVEPOINT point_name"},{"option":"D","content":"ROLLBACK point_name"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ROLLBACK name应该是ROLLBACK TO name"},{"question_id":"26493","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"要从表employees中删除全部数据的SQL是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"DROP TABLE EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"UPDATE FROM TABLE EMPLOYEES"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"DROP表示删除表，UPDATE表示修改表中的数据     "},{"question_id":"26492","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于DML的描述正确的是：（   ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"使用INSERT语句每次只能插入一条数据"},{"option":"B","content":"使用INSERT语句插入日期字段时，可以输入按日期的默认格式编写的字符"},{"option":"C","content":"INSET、DELETE、UPDATE语句需要进行事务的提交或者回滚"},{"option":"D","content":"DELETE语句使用时如果不配合WHERE使用将删除全部数据"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"可以同时插入多条数据     "},{"question_id":"26441","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列属于Java基本数据类型的有哪些（）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"String"},{"option":"B","content":"int"},{"option":"C","content":"Double"},{"option":"D","content":"char"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"基本概念，Double是封装类，double为基本数据类型。String为引用类型。  "}]},"lab":{"id":1072437,"name":"20230520 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3110,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中关于函数的说法错误的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"CONCAT函数用于连接字符"},{"option":"B","content":"MOD(m,n) 返回n除以m的余数"},{"option":"C","content":"LOWER(‘ABCD’)返回的结果是abcd"},{"option":"D","content":"ROUND(123.456,-1)返回的结果是120"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库函数的使用，MOD(m,n) 返回m除以n的余数     "},{"question_id":"26361","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n关于关于数据库备份与恢复的说法正确的是(  )。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"数据库中的数据遭到破坏后是无法恢复的"},{"option":"B","content":"数据库备份只可以进行热备份"},{"option":"C","content":"冷备份是指在关闭数据库后进行的备份"},{"option":"D","content":"热备份是指在关闭数据库后进行的备份"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"物理备份可以分为冷备份和热备份。冷备份又称脱机备份，是指在关闭数据库后进行的备份；而热备份也称为联机备份，是在数据库运行的同时进行备份，但热备份存在着难以维护等风险。     "},{"question_id":"26360","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中删除表MYTABLE的SQL语句是(  )。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"DELETE * FROM MYTABLE"},{"option":"B","content":"TRUNCATE TABLE MYTABLE"},{"option":"C","content":"DROP TABLE MYTABLE"},{"option":"D","content":"DELETE FROM MYTABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除表使用DROP     "},{"question_id":"26359","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在employees表和departments表，部分表结构如下\nemployees\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号(外键，指向departments\n表的department_id，且存在为空的数据)\n\n\n\ndepartments\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_name\n\n\n部门名称\n\n\n\n要查询所有员工姓名以及所属的部门名称，下面哪个sql可能不能满足条件？ (  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e. name, d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d USING(department_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e,departments d WHERE e.department_id = d.department_id(+)"},{"option":"D","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d USING(department_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"右外连接又称右连接，指在两个表之间的连接，返回内连接的结果，同时还返回右表中未匹配的行，左表中相应字段置空。可能导致左表查询数据不全     "},{"question_id":"26358","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在employees表和jobs表，部分表结构如下\nemployees\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n3\n\n\njob_id\n\n\n岗位编号(外键，指向jobs表的job_id)\n\n\n\njobs\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\njob_id\n\n\n岗位编号\n\n\n\n\n2\n\n\njob_name\n\n\n岗位名称\n\n\n\n\n\n\n查询员工的姓名、薪水和对应部门的sql是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(job_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(e.job_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(j.job_id)"},{"option":"D","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j ON(job_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"使用USING子句，在使用连接字段时，都不能在前面加上表的前缀，因为此时这个字段已经是连接字段，不再属于某个单独的表。     "},{"question_id":"26357","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库视图的说法正确的是(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"视图不是数据库对象"},{"option":"B","content":"视图创建完成后只能进行查询操作"},{"option":"C","content":"创建视图的目的可能是为了保护数据"},{"option":"D","content":"对视图中的数据进行修改，不会影响原表的数据"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"视图有两个方面的作用非常明显：其一是视图可以起到隐藏数据的功能；其二是视图可以将复杂的多表连接查询的结果构成一个简单的表结构提供给用户。\n针对简单视图可以进行DML操作，而针对复杂视图不可以进行DML操作。     "},{"question_id":"42741","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库中数据类型及类型转换的说法错误的是 (  )。   \n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"SQL语言中存在有不同数据类型"},{"option":"B","content":"数据库中允许将数字转换成字符"},{"option":"C","content":"显式类型转换需要借助转换函数"},{"option":"D","content":"数据库中不会进行自动转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数据库提供的自动将提供的数据类型数据转换为期望的数据类型的数据，这就是隐式数据类型转换     "},{"question_id":"26356","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项哪一个能够完成给空表USERS的USER\\_ID列添加主键的任务(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"ALTER TABLE USERS ADD PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT PRIMARY KEY (USER_ID);"},{"option":"C","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"D","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY (USER_ID);"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"约束的创建     "},{"question_id":"26355","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个SQL语句能够查询出employees表中最低工资低于5000，最高工资超过15000的部门的部门ID（dept\\_id）、部门员工的最低工资、最高工资（注：工资字段为salary）（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees WHERE MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"},{"option":"B","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees WHERE MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000 GROUP BY dept_id;"},{"option":"C","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees HAVING MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"},{"option":"D","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees GROUP BY dept_id HAVING MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察函数和分组的组合使用     "},{"question_id":"26354","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中有\"teacher\"表，表的部分字段如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nxnum\n\n\n系号\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n工资\n\n\n\nSQL语句：SELECT DISTINCT xnum\nFROM teacher WHERE salary >=ALL (SELECT salary FROM teacher WHERE xnum\n=\"02\")\n\n\n\n与如上语句等价的SQL语句是______。（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >= (SELECT MAX(salary) FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"B","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=(SELECT MIN(salary) FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"C","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=ANY(SELECT salary FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"D","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=SOME (SELECT salary FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察子查询的使用     "},{"question_id":"42740","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于数据库索引（index）的说法一定是错误的（ ）。     \n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"索引可以提升查询，分组和排序的性能"},{"option":"B","content":"索引不会影响表的更新、插入和删除操作的效率"},{"option":"C","content":"全表扫描不一定比使用索引的执行效率低"},{"option":"D","content":"对于只有很少数据值的列，不应该创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"索引也是数据库对象，通过指针的形式提高查询的速度。可以显式地创建索引，索引也可以被自动创建。如果没有给表建立索引，那么查询表中的记录，将会发生全表扫描，速度会比较慢。\n索引提供了对表中行的直接和快速的访问，目的是通过已索引的路径快速定位数据，以减少磁盘输入/输出操作，提高速度。索引由Oracle数据库维护，在对一个表进行DML操作时，Oracle会自动维护索引。\n索引可以提高查询速度，但同时Oracle数据库要维护索引，也会带来系统开销。所以对于一个表而言，是否创建索引，创建多少个索引，在哪些字段创建索引，是数据库管理员根据对该表的常用操作而做的决策。简单来说，如果一个数据量比较大的表经常被查询而较少地被插入或删除，则可以建立索引；相反，小表或经常被插入、删除记录的表，则不建议建立多个索引。     "},{"question_id":"26353","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用SQL语言的SELECT语句进行分组查询时，去掉不满足条件的分组，应当使用的关键字是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"WHERE"},{"option":"B","content":"HAVING"},{"option":"C","content":"HAVE"},{"option":"D","content":"ORDER BY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"对分组结果进行约束使用having关键字     "},{"question_id":"26352","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下sql\nSELECT ROUND(1234.5678,-2) FROM DUAL\n\n\n\n查询结果是（ ）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"1234"},{"option":"B","content":"1234.57"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ROUND函数第二个参数支持负数，表示精确到小数点之前多少位     "},{"question_id":"26351","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有表users，部分字段如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nage\n\n\n年龄\n\n\n\n\n\n\n按照用户年龄(age)倒序 将users表中的数据检索出来，下面SQL语句正确的是(  ) \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users ORDER BY age desc"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age asc"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age desc"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users ORDER by age asc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序使用order by，倒序使用desc     "},{"question_id":"26350","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行如下两个查询，结果为：（\n）。\nSELECT ename name, sal salary FROM employees\norder by salary\nSELECT ename name, sal FROM employees order by sal   \n","choices":[{"option":"A","content":"两个查询结果完全相同"},{"option":"B","content":"第二个查询正确，第一个查询错误"},{"option":"C","content":"第一个查询正确，第二个查询错误"},{"option":"D","content":"两个查询结果不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序可以使用字段名也可以使用字段别名     "},{"question_id":"42739","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解不是在Java的java.lang包中内定的（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"@Override"},{"option":"B","content":"@Deprecated"},{"option":"C","content":"@SuppressWarnings"},{"option":"D","content":"@Overload"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"在Java的java.lang包中，预定义了三个注解，它们分别是限定重写父类方法的@Override注解，标记已过时的@Deprecated 注解和抑制编译器警告的@SuppressWarnings 注解，通常称这三个注解为内建注解或基本注解。     "},{"question_id":"26349","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java网络编程中，创建Socket对象时，需要提供的参数是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"服务器主机名称和端口"},{"option":"B","content":"服务器端口"},{"option":"C","content":"服务器地址"},{"option":"D","content":"服务器IP和文件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Socket socket = new\nSocket(\"localhost\",8888);     "},{"question_id":"26348","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在数据库中，删除employees表的全部数据,以下正确的语句是：（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE TABLE FROM employees"},{"option":"B","content":"DELETE TABLE employees"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees"},{"option":"D","content":"DELETE * FROM employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除数据的DELETE语句DELETE FROM TABLENAME     "},{"question_id":"26347","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下sql语句的作用是（ename：雇员姓名，sal：工资）\n（ ）。\nSELECT ename,sal FROM employees WHERE sal>(SELECT\nmin(sal) FROM employees)   \n","choices":[{"option":"A","content":"显示工资最低的雇员信息"},{"option":"B","content":"显示工资最高的雇员信息"},{"option":"C","content":"显示不超过最低工资的雇员信息"},{"option":"D","content":"显示超过最低工资的雇员信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"SELECT min(sal) FROM employees查询最低工资     "},{"question_id":"26346","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java8的内置函数接口？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"Consumer"},{"option":"B","content":"Function"},{"option":"C","content":"Method"},{"option":"D","content":"Predicate"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Java 8还提供了Function、Supplier、Predicate、Consumer 等接口用于简化代码     "},{"question_id":"26345","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"1次"},{"option":"B","content":"2次"},{"option":"C","content":"3次"},{"option":"D","content":"4次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"在TCP/IP协议族中，TCP协议提供可靠的连接服务，采用“三次握手”建立一个连接。\n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。\n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。\n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。     "},{"question_id":"26344","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"设置线程的优先级调用的方法是哪个？（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"setPriority()"},{"option":"B","content":"getPriority()"},{"option":"C","content":"getName()"},{"option":"D","content":"setName()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"设置线程优先级调用setPriority方法，getPriority属于获取优先级     "},{"question_id":"26342","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下接口的定义\npublic interface LanQiao{\n         【】 void\nhello();\n}\n实际编码时【】处的被省略访问控制修饰符是（）。    ","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"default"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"接口中的所有抽象方法都由public修饰     "},{"question_id":"26341","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类属于IO流中的字节输入流？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"FileReader"},{"option":"B","content":"FileInputStream"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"FileOutputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"InputStream和OutputStream为字节流，Reader和Writer为字符流，Input…是输入     "},{"question_id":"26340","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java提供的处理文件流的类所在的包是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"java.sql"},{"option":"B","content":"java.util"},{"option":"C","content":"java.math"},{"option":"D","content":"java.io"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File类在java.io包下，与系统输入/输出相关的类通常都在此包下     "},{"question_id":"26339","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Set接口提供的方法？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"boolean add(Object obj)"},{"option":"B","content":"void clear()"},{"option":"C","content":"boolean contains(Object obj)"},{"option":"D","content":"boolean empty()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Set接口中的常用方法     "},{"question_id":"42738","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n 下列创建ArrayList集合的代码，哪种是正确的？（ ）\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList<Object> lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List< > lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"C","content":"ArrayList<String> lists = new ArrayList<Object>();"},{"option":"D","content":"List< String> lists = new ArrayList< String >();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"ArrayList集合的创建方式 "},{"question_id":"26338","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中栈的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_，队列的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"先进先出 ，先进后出"},{"option":"B","content":"先进先出 ，先进先出"},{"option":"C","content":"先进后出，先进先出"},{"option":"D","content":"先进后出，先进后出"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察栈和队列的基本特点\n\n"},{"question_id":"26337","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对重写的描述中，错误的是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同"},{"option":"B","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类"},{"option":"C","content":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限"},{"option":"D","content":"子类可以重写父类中final修饰的属性和方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26336","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列Java中异常的描述不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Java中出现异常时的处理称为异常处理"},{"option":"B","content":"如果try块中没有异常抛出，finally块中的语句将不会被执行"},{"option":"C","content":"合理的异常处理可以使整个项目更加稳定"},{"option":"D","content":"异常分为运行时异常和非运行时异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"finally语句块，保证无论是否发生异常，finally语句块中的代码总被执行     "},{"question_id":"26335","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，下列关于this和super关键字的说法，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"在一个类中，this关键字代表这个类对象本身"},{"option":"B","content":"super关键字代表当前对象的直接父类对象的默认引用"},{"option":"C","content":"在子类中可以通过super关键字来访问父类的成员"},{"option":"D","content":"使用super关键字调用父类构造方法的语句可以放在子类构造方法中的任意行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类构造方法中使用super调用父类的构造方法必须放在构造方法第一行     "},{"question_id":"26334","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序\npublic class LanQiao{\n         public\nstatic void main(String[] args){\n                  int[]\narray = new int[5];\n                  array[1]\n= 1;\n                  array[1]\n= 2;\n                  array[2]\n= 2;\n                  System.out.println(array.length);\n        }\n}\n\n\n\n程序的输出结果是（）。   ","choices":[{"option":"A","content":"未从第一个开始存储，报错"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组的长度在创建数组时已经确定     "},{"question_id":"26333","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java中继承的描述，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"子类可以继承父类中访问权限修饰符为public和protected的属性和方法"},{"option":"B","content":"子类可以继承父类中用默认访问权限修饰的属性和方法，但子类和父类必须在同一个包中"},{"option":"C","content":"子类无法继承父类中访问权限修饰符为private的属性和方法"},{"option":"D","content":"子类可以继承父类的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类无法继承父类的构造方法     "},{"question_id":"26332","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Java访问权限关键字？（ ）   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"permit"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"【permit】错误，不属于Java的访问权限修饰符    "},{"question_id":"26331","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序中hello方法的运行返回的结果是什么？\n（ ）\npublic class LanQiao {\n         public\nint hello(){\n                  try{\n                           int a = 1/0;\n                           return 1;\n                    }catch(Exception e){\n                           return\n2;\n                    }finally{\n                           return\n3;\n                    }\n            }\n\n\n\n\n}\n","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察try…catch…finally语句中的返回值锁定问题     "},{"question_id":"26330","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n\n\n以下不属于java.util.ArrayList类的方法的是（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"add"},{"option":"B","content":"remove"},{"option":"C","content":"size"},{"option":"D","content":"update"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察ArrayList类的CRUD方法     "},{"question_id":"26329","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段程序。\n1 class Happy {\n2     public\nstatic void main(String[]  args) {\n3              float\n[][] f1 = {{1.2f,2.3f},{4.5f,5.6f}} ;\n4              Object\noo = f1 ;\n5              f1[1]\n= oo ;\n6              System.out.println(\"result\"+f1[1]);\n7     }\n8 }\n\n\n\n该程序执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"{4.5,5.6}"},{"option":"B","content":"4.5"},{"option":"C","content":"第5行编译报错"},{"option":"D","content":"出现异常"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察数组的考察数组的使用，第5行f1\\[1\\]是一个一维数组，不能存储Object类型的oo\n\n"},{"question_id":"26328","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        long num = 100 ;\n        int x = num + 2 ;\n        System.out.println(x) ;\n    }\n}\n\n\n\n请问最终程序的执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"102"},{"option":"B","content":"1002"},{"option":"C","content":"100"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中基本数据类型的转换，容量大的转容量小的需要强制转换     "},{"question_id":"26327","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        boolean flag = false;\n        System.out.println(flag ? \"lq\"\n: \"yootk\") ;\n    }\n}\n\n\n\n程序的最终执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"lq"},{"option":"B","content":"yootk"},{"option":"C","content":"true"},{"option":"D","content":"程序出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察三目运算符的使用，flag的值为false故表达式的值为yootk\n\n"},{"question_id":"26484","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个函数哪个是数据库提供的字符函数(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ROUND"},{"option":"B","content":"MOD"},{"option":"C","content":"LOWER"},{"option":"D","content":"ABS"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ABC选项都是数字函数     "},{"question_id":"26371","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"存在Student类定义如下\npublic class Student {\n    private String stuName;        \n    private int stuAge;             \n    private int stuSex;             \n    private int stuGrade;          \n}\n下面哪些方法可以是Student类的构造方法(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"public Student(){}"},{"option":"B","content":"public void Student(String stuName){}"},{"option":"C","content":"private Student(String stuName){}"},{"option":"D","content":"Student(){}"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"构造方法没有返回类型，也不能定义为void，在方法名前不声明返回类型。     "},{"question_id":"26370","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于ArrayList类的说法正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了List接口"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了Set接口"},{"option":"C","content":"ArrayList中的数据是无序的"},{"option":"D","content":"ArrayList中的数据是有序的"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"考察ArrayList的基本定义以及特点，ArrayList实现List接口，且数据有序     "},{"question_id":"26369","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"Java的反射机制主要提供了以下哪些功能（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"在运行时构造一个类的对象"},{"option":"B","content":"在运行时判断一个对象所属的类"},{"option":"C","content":"在运行时判断一个类所具有的成员变量和方法"},{"option":"D","content":"可以修改类中属性的访问权限"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"考察反射机制的定义     "},{"question_id":"26367","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于final,以下描述正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"final修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量"},{"option":"B","content":"final修饰一个变量时和不加final修饰使用上没有区别"},{"option":"C","content":"final不能修饰方法"},{"option":"D","content":"final修饰一个类的时候，该类不能有子类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"final为常量关键字，修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量，修饰一个类例如String类表示该类不能有子类，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26366","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n以下关键字能导致退出循环的有（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"break"},{"option":"B","content":"continue"},{"option":"C","content":"return"},{"option":"D","content":"void"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"void用在方法的声明，表示没有返回值，continue只能跳过单次循环     "},{"question_id":"26364","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n 关于main方法声明合法的有哪些（ ）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"public static void main(String[] args)"},{"option":"B","content":"public static void main(String[] strings)"},{"option":"C","content":"static void main(String[] strings) throws FileNotFindExcetpion"},{"option":"D","content":"public static main(String[] args) throw Exception"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"察main方法的书写方式     "},{"question_id":"26496","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"ANYTHING"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ANYTHING不属于数据库约束     "},{"question_id":"26664","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组的说法，正确的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"B","content":"char类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"C","content":"boolean类型数组的每个元素默认初始化的值为true。"},{"option":"D","content":"引用数据类型数组的每个元素默认初始化的值为null。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"如果数组元素的类型为基本数据类型，其默认初始化的值为0、0.0、'\\\\u0000'或false；如果是引用数据类型，默认初始化的值为null     "},{"question_id":"26660","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些语句属于DML语句( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE"},{"option":"B","content":"INSERT"},{"option":"C","content":"UPDATE"},{"option":"D","content":"TRUNATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"D属于DDL     "},{"question_id":"26658","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于HAVING子句在SQL中的说法正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HAVING子句的作用是对分组后的结果进行约束"},{"option":"B","content":"HAVING子句必须在GROUP BY子句之后"},{"option":"C","content":"HAVING子句必须放在ORDER BY子句之前"},{"option":"D","content":"HAVING子句中不能出现函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"HAVING子句中可以出现函数     "}]},"lab":{"id":1072438,"name":"20230610 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3113,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56968","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java 语言具有许多优点和特点，哪个反映了 Java 程序并行机制的特点？","choices":[{"option":"A","content":"安全性"},{"option":"B","content":"多线性"},{"option":"C","content":"跨平台"},{"option":"D","content":"可移植"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56967","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"字符流与字节流的区别在于?","choices":[{"option":"A","content":"前者带有缓冲，后者没有"},{"option":"B","content":"前者是块读写，后者是字节读写"},{"option":"C","content":"两者没有区别，可以互换使用"},{"option":"D","content":"每次读写的字节数不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56966","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果需要从文件中读取数据，则可以在程序中创建哪一个类的对象？","choices":[{"option":"A","content":"FileInputStream"},{"option":"B","content":"FileOutputStream"},{"option":"C","content":"DataOutputStream"},{"option":"D","content":"FileWriter"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56965","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"void 的含义是？","choices":[{"option":"A","content":"方法没有返回值"},{"option":"B","content":"方法体为空"},{"option":"C","content":"没有意义"},{"option":"D","content":"定义方法时必须使用"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56964","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"设 x=1，y=2，z=3，则表达式 y+=z--/++x 的值是？","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"3.5"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56963","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关键字中，哪一个不是用于异常处理语句的？","choices":[{"option":"A","content":"try"},{"option":"B","content":"break"},{"option":"C","content":"catch"},{"option":"D","content":"finally"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56962","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在类的定义中构造函数的作用是？","choices":[{"option":"A","content":"保护成员变量"},{"option":"B","content":"读取类的成员变量"},{"option":"C","content":"描述类的特征"},{"option":"D","content":"初始化成员变量"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56961","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在类的定义中可以有两个同名函数，这种现象称为函数？","choices":[{"option":"A","content":"封装"},{"option":"B","content":"继承"},{"option":"C","content":"覆盖"},{"option":"D","content":"重载"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56960","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"设 int a=2，则表达式 a&gt;&gt;&gt;3 的值为？","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"8"},{"option":"D","content":"-1"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56959","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 Java 语言编写的源程序保存时的文件扩展名是？","choices":[{"option":"A","content":".class"},{"option":"B","content":".java"},{"option":"C","content":".cpp"},{"option":"D","content":".txt"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"26657","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询公司的所有雇员中，哪些雇员的薪水小于部门编号为60部门里薪水最低的雇员的薪水的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ALL(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary IN (SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"<ALL表示小于最小     "},{"question_id":"26656","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n3\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门id\n\n\n\n对SQL：SELECT name FROM employees\nWHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department\\_id = 100)的查询结果描述正确的是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资高的员工的姓名"},{"option":"B","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资低的员工的姓名"},{"option":"C","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资高的员工的姓名"},{"option":"D","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资低的员工的姓名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"大于ANY表示大于最小值     "},{"question_id":"26655","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有SQL如下：\nSELECT e.first_name, e.department_id,\nd.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON\n(e.department_id = d.department_id)\n下列选项中哪个SQL与上述SQL查询结果相同？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e LEFT JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"LEFT OUTER JOIN 等同于LEFT JOIN     "},{"question_id":"26654","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个SQL不属于外连接？ (   )  ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"C是是内连接     "},{"question_id":"26653","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面连接查询的SQL错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"INNER 和OUTER 不能同时出现     "},{"question_id":"26652","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT SUBSTR('LANQIAO',1,6)  FROM DUAL的查询结果是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ANQIAO"},{"option":"B","content":"LANQIA"},{"option":"C","content":"ANQIA"},{"option":"D","content":"LANQIAO"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"substr(string string,num start,num length);\nstring为字符串；\nstart为起始位置，从1开始\nlength为长度。     "},{"question_id":"26651","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"与如下SQL查询结果相同的SQL是？（）\nSQL：SELECT \\* FROM users WHERE\nid != 1 AND id != 2     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT = (1,2)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users WHERE id IS NOT(1,2)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT IN(1,2)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT EQUALS(1,2)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ID != 1 AND ID != 2意思是ID不在1和2之中     "},{"question_id":"26650","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从数据库取回数据的时候，完成限定返回行的任务需要使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"WHERE"},{"option":"B","content":"ORDER"},{"option":"C","content":"LIKE"},{"option":"D","content":"DESC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"WHERE关键字及其子句，完成限定返回行的任务     "},{"question_id":"26649","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n查询employees表中姓名以“lanqiao”开头的所有字段并按照薪水降序排序的sql是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE name like  '%lanqiao'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE '%lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary ASC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"以“lanqiao”开头是LIKE 'lanqiao%',降序排序是desc     "},{"question_id":"26648","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库备份和恢复的说法不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"备份，就是把数据库复制到转储设备的过程"},{"option":"B","content":"恢复，就是当发生故障后，利用已备份的文件，重新建立一个完整的数据库"},{"option":"C","content":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用热备份"},{"option":"D","content":"冷备份实质就是数据库相关文件的复制"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用冷备份。热备份容易导致数据备份不全     "},{"question_id":"26647","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"删除数据库索引使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"INDEX"},{"option":"B","content":"DELETE"},{"option":"C","content":"DROP"},{"option":"D","content":"CREATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"用DROP INDEX index语句可以从数据字典中删除索引。     "},{"question_id":"26646","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法的作用的启动线程？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"run"},{"option":"B","content":"start"},{"option":"C","content":"beigin"},{"option":"D","content":"go"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"void start()：表示使该线程开始执行，Java虚拟机负责调用该线程的run()方法。     "},{"question_id":"42866","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪种排序算法的思路核心与如下描述匹配？（） \n\n\n\n\n核心描述：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。    ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序"},{"option":"B","content":"快速排序"},{"option":"C","content":"选择排序"},{"option":"D","content":"堆排序"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"直接选择排序算法思路的核心是：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。     "},{"question_id":"26645","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.net.URLConnection类中提供的属性（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"doInput"},{"option":"B","content":"useCaches"},{"option":"C","content":"connect"},{"option":"D","content":"url"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"boolean doInput：将 doInput 标志设置为 true，指示应用程序要从 URL\n连接读取数据，此属性的默认值为 true。\nboolean useCaches：如果其值为true，则只要有条件就允许协议使用缓存；如果其值为false，则该协议始终必须获得此对象的新副本，其默认值为上一次调用setDefaultUseCaches()方法时给定的值。此属性由setUseCaches()方法设置，其值由getUseCaches()方法返回。\nconnected和url，分别表示是否创建到指定\nURL 的通信链接和该URLConnection类在互联网上打开的远程对象。\nconnect是一个方法，不是属性     "},{"question_id":"26644","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JUnit中@Before注解的方法的解释正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在每个测试方法执行之前都要执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在每个测试方法执行之后都要执行一次"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Before注解的方法在每个测试方法执行之前都要执行一次     "},{"question_id":"26643","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪部分不是Java8的Lambda表达式的组成部分？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"用逗号分隔的参数列表"},{"option":"B","content":"箭头符号（–>）"},{"option":"C","content":"函数体（表达式或代码块）"},{"option":"D","content":"返回值"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"一个Lambda表达式由以下三部分组成。\n（1）用逗号分隔的参数列表；\n（2）箭头符号（–>）；\n（3）函数体（表达式或代码块）。     "},{"question_id":"26642","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解被用于标注类中的成员，表示这个类的成员已经过时（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@ Deprecated"},{"option":"B","content":"@Overload"},{"option":"C","content":"@Override"},{"option":"D","content":"@ SuppressWarnings"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"@Override用于表示该方法是重写了父类的方法，@ Deprecated表示过期，@Overload表示重写，@ SuppressWarnings当你的编码可能存在警告时，比如安全警告，可以用它来消除。     "},{"question_id":"26641","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。     ","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" IllegalArgumentException表示参数异常     "},{"question_id":"26640","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"声明方法抛出异常使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Exception"},{"option":"B","content":"finally"},{"option":"C","content":"throws"},{"option":"D","content":"throw"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"所谓声明方法抛出异常，就是当方法本身不知道或者不愿意处理某个可能抛出的异常时，可以选择用throws关键字将该异常提交给调用该方法的方法进行处理。     "},{"question_id":"26639","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法不是java.lang.Class类提供的方法（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"getFields"},{"option":"B","content":"getMethods"},{"option":"C","content":"newInstance"},{"option":"D","content":"newClass"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"不存在newClass方法     "},{"question_id":"26638","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有三个Java类Vehicle、Car、Truck，其中Car和Truck是Vehicle的子类现有集合list定义如下：\nList<Vehicle> list = new\nArrayList<Vehicle>();\n下面哪个类的对象不能存入集合list？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"Truck"},{"option":"B","content":"Vehicle"},{"option":"C","content":"Car"},{"option":"D","content":"Object"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"list只能存储Vehicle及其子类的对象     "},{"question_id":"26637","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"java. net. ServerSocket类中的accept方法的作用是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"获取输出流"},{"option":"B","content":"获取输入流"},{"option":"C","content":"侦听并接受到此套接字的连接"},{"option":"D","content":"侦听并接受此套接字发送的请求"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"//侦听并接受到此套接字的连接\nSocket s1 = s.accept();     "},{"question_id":"26636","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从InputStream中读取一定数量的字节需要调用的方法是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"read()"},{"option":"B","content":"read(byte[] b)"},{"option":"C","content":"mark(int readlimit)"},{"option":"D","content":"skip(long n)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"int read()\n  从输入流中读取数据的下一个字节，返回0～255范围内的int型字节值。\nint read(byte[] b)\n  从输入流中读取一定数量的字节，并将其存储在字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数。\nint read(byte[] b, int off, int len)\n  将输入流中最多len个数据字节读入字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数，off指数组b中将写入数据的初始偏移量。\nvoid close()\n  关闭此输入流，并释放与该流关联的所有系统资源。\nint available()\n  返回此输入流下一个方法调用可以不受阻塞地从此输入流读取（或跳过）的估计字节数。\nvoid mark(int readlimit)\n  在此输入流中标记当前的位置。\nvoid reset()\n  将此输入流重新定位到最后一次对此输入流调用mark()方法时的位置。\nboolean markSupported()\n  判断此输入流是否支持mark()和reset()方法。\nlong skip(long n)\n  跳过和丢弃此输入流中数据的n个字节。     "},{"question_id":"26635","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.io.File类的构造方法？（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"File(File parent, String child)"},{"option":"B","content":"File(String pathname)"},{"option":"C","content":"File(String  baseUrl, String parent,String fileName)"},{"option":"D","content":"File(URI uri)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"File类的构造方法有如下四种。\nFile(File parent, String child)\n  根据parent抽象路径名和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(String pathname)\n  通过将给定路径名字符串转换为抽象路径名来创建一个新File实例。\nFile(String parent, String child)\n  根据parent路径名字符串和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(URI uri)\n  通过将给定的URI类对象转换为一个抽象路径名来创建一个新的File实例。     "},{"question_id":"26634","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   List<String>\nlist = new ArrayList<String>();\n                   list.add(\"lq1\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq3\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq1\");\n                   System.out.println(list.lastIndexOf(\"lq2\"));\n         }\n}\n程序的执行结果是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"int lastIndexOf(Object o)：返回此集合中最后出现的指定数据元素的索引，如果此集合不包含该数据元素，则返回-1。     "},{"question_id":"26633","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   Map<String,Object>\nmaps= new HashMap<String,Object>();\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥\");\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥1\");\n                   maps.put(\"蓝桥\",\n\"lanqiao\");\n                   System.out.println(maps.size());\n         }\n} \n程序的输出结果是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"maps.put(\"lanqiao\", \"蓝桥1\");会将第一次存储的蓝桥的value覆盖     "},{"question_id":"26632","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个接口不是java.util. Collection接口的子接口？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"List"},{"option":"B","content":"Set"},{"option":"C","content":"Map"},{"option":"D","content":"Queue"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Collection接口主要有三个子接口，分别是List接口、Set接口和Queue接口     "},{"question_id":"26631","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于如下Person类的id和name属性在同包下访问权限的描述，不正确的是（） \n\n\n\n\nclass Person{\n         static\nint id;\n         protected\nString name;\n}    ","choices":[{"option":"A","content":"id可以通过Person类的类名访问"},{"option":"B","content":"name可以通过Person类的类名访问"},{"option":"C","content":"id可以通过Person类的对象访问"},{"option":"D","content":"name可以通过Person类的对象访问"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"name不是静态的，不能使用类名直接访问     "},{"question_id":"26630","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中接口可以继承其他接口以实现接口的合并，接口继承其他接口的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"extends"},{"option":"B","content":"implements"},{"option":"C","content":"extend"},{"option":"D","content":"implement"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"接口继承其他接口使用的关键字是extends     "},{"question_id":"26629","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面代码的输出结果为（）。\nclass Super {}\npublic class Sub extends Super{  \n   \npublic static void main(String[] args) { \n\n       \nSuper sup = new Sub();\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Sub);\n                   System.out.print(\"\n\");\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Super);\n   \n}   \n}  ","choices":[{"option":"A","content":"true false"},{"option":"B","content":"false true"},{"option":"C","content":"false false"},{"option":"D","content":"true true"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"instanceof判断对象属于哪个类,sup本质上是Sub类型，Sub类属于Super类的子类     "},{"question_id":"26667","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些约束可以使用表级定义（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"FOREIGN KEY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"NOT NULL约束只能定义在字段级别，不能定义在表级别     "},{"question_id":"26666","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于HBase的说法正确的是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"表是行的集合"},{"option":"B","content":"行是列族的集合"},{"option":"C","content":"列族是列的集合"},{"option":"D","content":"列是键值对的集合"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":""},{"question_id":"26665","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不属于Redis的数据类型的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int"},{"option":"B","content":"double"},{"option":"C","content":"boolean"},{"option":"D","content":"string"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Redis包括String、list，set，zset，hash数据类型。     "},{"question_id":"26664","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组的说法，正确的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"B","content":"char类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"C","content":"boolean类型数组的每个元素默认初始化的值为true。"},{"option":"D","content":"引用数据类型数组的每个元素默认初始化的值为null。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"如果数组元素的类型为基本数据类型，其默认初始化的值为0、0.0、'\\\\u0000'或false；如果是引用数据类型，默认初始化的值为null     "},{"question_id":"26661","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n删除员工id为10、20、30的员工信息，正确的SQL是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id IN(10,20,30)"},{"option":"B","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ANY(10,20,30)"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  10 OR employee_id  =  20 OR employee_id  =  30"},{"option":"D","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ALL(10,20,30)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"=  ALL(10,20,30)无效     "},{"question_id":"26660","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些语句属于DML语句( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE"},{"option":"B","content":"INSERT"},{"option":"C","content":"UPDATE"},{"option":"D","content":"TRUNATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"D属于DDL     "},{"question_id":"26659","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询各部门的id和平均薪资并按照平均薪资升序排序的SQL是：(   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT department_id, MAX(salary) FROM employees GROUP BY salary ORDER BY MAX(salary)"},{"option":"B","content":"SELECT department_id, SUM(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY SUM (salary)"},{"option":"C","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary)"},{"option":"D","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary) ASC"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"平均使用AVG函数默认排序为升序即ASC     "},{"question_id":"26658","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于HAVING子句在SQL中的说法正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HAVING子句的作用是对分组后的结果进行约束"},{"option":"B","content":"HAVING子句必须在GROUP BY子句之后"},{"option":"C","content":"HAVING子句必须放在ORDER BY子句之前"},{"option":"D","content":"HAVING子句中不能出现函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"HAVING子句中可以出现函数     "},{"question_id":"27234","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"更新数据库视图的sql，并提交事务，如下\n\n```\nupdate VIEW emp_hidedata_view\nSET \n\"Name\" = 'wan'\nWHERE\n\"id\"=207\n```\n\n关于该视图的说法正确的是（   ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"视图的名字是emp_hidedata_view"},{"option":"B","content":"employees表的数据发生变化时，视图的数据受影响"},{"option":"C","content":"emp_hidedata_view是一个真实存在的表"},{"option":"D","content":"emp_hidedata_view视图的数据变化时，表的数据也会发生变化"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"视图是一个逻辑表，并不是一个真实存在的表     "},{"question_id":"27177","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于ArrayList和LinkedList，下列说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了基于动态数组的数据结构，LinkedList基于双向链表的数据结构"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了基于双向链表的数据结构，LinkedList基于动态数组的数据结构"},{"option":"C","content":"ArrayList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"},{"option":"D","content":"LinkedList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"考察顺序存储和链式存储的特点，顺序存储较链式存储节省空间、查找性能高、插入和删除性能低。     "}]},"lab":{"id":2019877,"name":"20230916 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3227,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56854","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \nString s = 1 + 2 + \"3\" +(4 + 5);  \nSystem.out.println(s);","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56850","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型占用8个字节？（）","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"A、byte占用1个字节；B、short占用2个字节；C、int占用4个字节；D、double占用8个字节。&lt;br"},{"question_id":"37583","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nint b = a\\[0\\];  \na\\[0\\] = 10;  \nSystem.out.println(b);","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"10"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"b 是整数，属于基本类型，这里不受a的影响。"},{"question_id":"28459","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"编译 Java 程序的命令是（ ）","choices":[{"option":"A","content":"javac"},{"option":"B","content":"java"},{"option":"C","content":"javadoc"},{"option":"D","content":"jar"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"编译的命令是 javac；执行的命令是 java。     "},{"question_id":"28472","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \npublic class LanQiao {  \n public static void main(String\\[\\] args) {  \n char c='a';  \n System.out.println(c+1) ;  \n }  \n}  \n请问程序执行的输出结果是什么（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"a1"},{"option":"B","content":"b"},{"option":"C","content":"98"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"char 遇到 int 时，会自动转为 int 类型。‘a’ 的编码值是97。    "},{"question_id":"28476","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n以下说法，错误的是（）。 ","choices":[{"option":"A","content":"do{...}while()语句中至少会执行一次do的循环体"},{"option":"B","content":"for(表达式1;表达式2;表达式3)中的所有表达式都可以省略"},{"option":"C","content":"switch 和多重选择结构是等价的，二者在任何时候都可以相互转换"},{"option":"D","content":"在一些情况下，三目运算符和 if..else..结构可以相互转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"对于离散的值时，多重 if 和 switch 在功能上是等价的。但如果判断条件是一个区间值，就不能用 switch，而只能用多重 if 了。试想一下，你能用swtich实现“如果大于或等于35，就显示‘高温’”的功能吗？不能，因为switch无法判断“>=35”这样的区间值。"},{"question_id":"28484","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组和方法的描述，哪一个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"“int[][] a = new int[10][];”没有定义第二维的长度，因此会在编译时报错。"},{"option":"B","content":"整型数组本身是引用类型，但数组元素是基本数据类型。"},{"option":"C","content":"在定义方法时，存在一种类型的方法是没有返回值的。"},{"option":"D","content":"方法可以使功能模块化，使程序更加简洁易懂。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"创建二维数组的时候，可以同时设置第一维长度和第二维长度，也可以只设置第一维长度，但不可以只设置第二维长度。"},{"question_id":"28602","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行以下程序，stuName 的值是（ ）。  \nString stuName = new String(\"张三\");  \nstuName.concat(\"李四\");  ","choices":[{"option":"A","content":"null"},{"option":"B","content":"张三"},{"option":"C","content":"李四"},{"option":"D","content":"张三李四"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"concat() 用于字符串的拼接，但需要将拼接后的结果通过返回值进行接收。"},{"question_id":"28594","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 import 的描述，哪个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"import可以导入自己编写的其他类，或者JDK中已有的类。"},{"option":"B","content":"在导入类时，只要导入的是其他包中的类，都需要使用import。"},{"option":"C","content":"如果要导入某一个包中的多个类，可以借助于通配符*。"},{"option":"D","content":"import用于导入类，package的作用打包。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"java.lang 包是 Java 默认会导入的包，可以省略。"},{"question_id":"28614","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于接口中的默认方法，说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"在JDK8中，接口中的方法也可以是包含方法体的方法，因此在JDK8中定义接口和定义类的语法要求是相同的；"},{"option":"B","content":"在JDK8中，在接口中定义了默认方法以后，接口的所有实现类都会继承该默认方法；"},{"option":"C","content":"在JDK8中，在一个接口中可以有多个默认方法；"},{"option":"D","content":"在JDK8中，实现类可以直接继承并使用接口中的默认方法。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在 JDK8 中，接口中的方法如果包含方法体，该方法一定是被 default 修饰的默认方法，而不能是普通的方法。"},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28495","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IllegalAccessException 是访问权限不足构成的异常；ClassCastException 是类型转换异常；InputMismatchException 通常是使用 Scanner 输入数据时发生的异常。    "},{"question_id":"28504","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关遍历集合的说法，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以使用增强 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"B","content":"可以使用普通 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"C","content":"可以使用迭代器遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"D","content":"在遍历 Map 时，可以先将 Map 中全部的 key 提取出来，遍历key集合，然后再通过key获取value。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Set 集合中的元素是无序的，因此不能通过普通 for 遍历。"},{"question_id":"43007","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于集合的描述，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList、HashMap、HashSet 等集合的顶级接口都是Collection。"},{"option":"B","content":"ArrayList 的底层是数组结构。"},{"option":"C","content":"可以使用增强 for 或者迭代器 Iterator 遍历 Set 集合。"},{"option":"D","content":"HashMap 中存储的是键值对集合。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"单单值集合的顶级接口是 Collection，键值对集合的顶级接口是 Map。"},{"question_id":"28508","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，以下代码（ ）正确地创建了一个 InputStreamReader 对象。 ","choices":[{"option":"A","content":"new InuptStreamReader(new FileInputStream(\"1.dat\"));"},{"option":"B","content":"new InuptStreamReader(new FileReader(\"1.dat\"));"},{"option":"C","content":"new InuptStreamReader(new BufferReader(\"1.dat\"));"},{"option":"D","content":"new InuptStreamReader (\"1.dat\");"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"通通过查阅 API，可知符合 I/O 流语法规范的是 A 选项。  "},{"question_id":"28506","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 JAVA 中，（ ）类生成的对象就代表一个特定的文件或目录，并且该类提供了若干方法可以对这个文件或目录进行读写等各种操作。","choices":[{"option":"A","content":"Filelnputstream"},{"option":"B","content":"FileReader"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"File"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Filelnputstream 是字节输入流；FileReader 是字符输入流；FileWriter 是字符输出流；File 是文件操作类，提供了对文件或目录及其属性进行基本操作。"},{"question_id":"28519","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于线程的描述，哪一个是错误的（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"线程通信时使用的 wait()、notify()、notifyAll() 等方法都是在 Thread 类中定义的。"},{"option":"B","content":"多线程处理类可以继承 Thread 类，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"C","content":"多线程处理类可以实现 Runnable 接口，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"D","content":"线程可以通过 setPriority() 方法设置优先级，但在真正执行时，并不一定会按照优先级的顺序执行。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"wait()、notify()、notifyAll() 等方法是对象级别的，都是在 Object 类中定义的。"},{"question_id":"28606","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP 协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"一次"},{"option":"B","content":"四次"},{"option":"C","content":"三次"},{"option":"D","content":"两次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"TCP/IP在建立连接时需要三次握手：  \n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。  \n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。  \n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。  "},{"question_id":"28622","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"@Override  注解修饰的方法为重载方法。"},{"option":"B","content":"@SuppressWarnings 为抑制警告注解，可以带参数。"},{"option":"C","content":"@Deprecated 注解表明该方法已废弃，不能再使用。"},{"option":"D","content":"注解可以用在方法上，也可以用在属性上，但不能用在类上。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"@Override  注解修饰的方法为重写方法；@Deprecated 注解表明该方法已废弃，不建议再使用，但仍然可以使用；注解可以用在方法、属性、接口或类上。"},{"question_id":"28627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit 描述正确的是( )。","choices":[{"option":"A","content":"JUnit 主要用来完成集成测试。"},{"option":"B","content":"JUnit 是一个 Java 语言的单元测试框架，多数 Java 的开发环境都已经集成了 JUnit 作为单元测试的工具。"},{"option":"C","content":"JUnit 测试是程序员测试，程序员知道被测试的软件如何(How)完成功能和完成什么\t样(What)的功能，即所谓黑盒测试。"},{"option":"D","content":"JUnit4 用到了 @Before、 @After 和 @Test 等注解，这些注解都是 JDK 提供的。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"解析：JUnit 主要用来完成单元测试；  \n黑盒测试不需要写代码，测试人员只需要提供输入值，看程序是否能够输出期望的值即可；而白盒测试需要写代码，即通过代码来测代码，因此JUnit属于白盒测试。  \nJUnit 利用了 JDK1.5 的注解特性简化测试的编写，但 JUnit 中的 @Before, @After, @Test 等注解是 JUnit 软件包提供的，并非 JDK 提供。  "},{"question_id":"28611","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"一个完整的 Lambda 表达式是由哪些部分组成的（ ）。  \n①用逗号分隔的参数列表  \n②箭头符号（–>）  \n③方法名  \n④方法体（表达式或代码块）  ","choices":[{"option":"A","content":"①②③"},{"option":"B","content":"①②④"},{"option":"C","content":"②③④"},{"option":"D","content":"①③④"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"一个完整的 Lambda 表达式是由用逗号分隔的参数列表、箭头符号（–>）和方法体（表达式或代码块）组成的。     "},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28544","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于 SQL 语句 “select \\* from city limit 5,5”，以下描述正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"该语句会报错"},{"option":"B","content":"从第 6 条记录开始显示，共显示 5 条"},{"option":"C","content":"从第 5 条记录开始显示，共显示 5 条"},{"option":"D","content":"从第 5 条记录开始显示，共显示 6 条"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28541","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语言对大小写敏感，所以 SELECT 和 select 是两个意思"},{"option":"B","content":"除法运算，使用 “/” 和 DIV 结果是一样的"},{"option":"C","content":"select 语句后面必须有 from 语句"},{"option":"D","content":"select 语句后面可以用 “*” 代替所有列名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28555","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select datediff(‘2020-07-01’,’2020-07-10’);” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"-10"},{"option":"C","content":"9"},{"option":"D","content":"-9"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"datediff() 函数，前一个参数的日期去减后一个参数的日期，所以前一个参数如果日期较早，得到的是负数。"},{"question_id":"28552","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select ceil(10.9);” 语句，得到的结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28620","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 JDBC 相关描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"JDBC API 包含了 Connection 连接接口、Statement 操作接口、ResultSet结果集接口、PreparedStatement 预处理操作接口和 FileInputStream 类等；"},{"option":"B","content":"与 Statement 相比较，PreparedStatement 可以防止SQL注入，并能提高了代码的可读性和可维护性，因此一般在开发时推荐使用 PreparedStatement；"},{"option":"C","content":"使用 CallableStatement 提供的 prepareCall() 方法调用存储过程（无返回值）时，其参数的格式是“{ call 存储过程名(参数列表) }”；调用存储函数（有返回值）时，其参数的格式是“{ ? = call存储过程名(参数列表) }”；"},{"option":"D","content":"JDBC 可以使用 PreparedStatement 和 IO 流相关接口和类，在数据库中读写CLOB或BLOB类型的数据。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"FileInputStream 类存在于 java.io 包中，不是 JDBC API 中提供的。"},{"question_id":"28619","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 PreparedStatement 与 Statement 描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"PreparedStatement 可以防止 SQL 注入"},{"option":"B","content":"PreparedStatement 会预编译 SQL 语句"},{"option":"C","content":"当执行大量重复的 SQL 语句时，使用 PreparedStatement 的性能较高；当某个SQL语句仅仅会被执行一次或者少数几次时，使用 Statement 的性能较高。"},{"option":"D","content":"Statement 执行扫描的结果集比 PreparedStatement 大"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"PreparedStatement 有着如下的优势：提高了代码的可读性和可维护性、提高了执行重复SQL语句时系统的性能、能有效防止SQL注入。     "},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28577","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"一般情况下，我们设计的数据表要达到哪一级范式？（）","choices":[{"option":"A","content":"第一范式"},{"option":"B","content":"第二范式"},{"option":"C","content":"第三范式"},{"option":"D","content":"都可以"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29269","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，salary-薪水，department\\_id-部门编号）  \nSQL：select \\* from employees where salary > any(select salary from employees where department\\_id = 100)  \n与上方SQL查询结果相同的选项是 ( )。","choices":[{"option":"A","content":"select * from employees where salary > all(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"B","content":"select * from employees where salary > every(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"C","content":"select * from employees where salary > (select min(salary) from employees where department_id = 100)"},{"option":"D","content":"select * from employees where salary > (select max(salary) from employees where department_id = 100)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"大于any等价于大于最小"},{"question_id":"27162","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下列查询姓张的学生的语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张%'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张'"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张%'"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张'"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对SQL语句单表数据查询的基本使用，模糊查询LIKE的使用。   "},{"question_id":"56855","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。"},{"question_id":"42703","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪些 SQL 语句可以实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD均可以。C自相矛盾。"},{"question_id":"42702","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码中哪些输出是false？  \nString s1 = new String(\"hello\");  \nString s2 = new String(\"hello\");  \nString s3 = \"hello\";  \nString s4 = \"hello\";","choices":[{"option":"A","content":"System.out.println(s1==s2);"},{"option":"B","content":"System.out.println(s1==s3);"},{"option":"C","content":"System.out.println(s3==s4);"},{"option":"D","content":"System.out.println(s2==s4);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A地址不一样，B地址不一样，C地址一样，D地址不一样。  "},{"question_id":"37589","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 ArrayList 的描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"clear()方法是用来清空集合元素的"},{"option":"B","content":"contains(Object)方法是用来判断是否含有某个元素的"},{"option":"C","content":"length()方法是用来获取集合元素个数的"},{"option":"D","content":"set(index)方法是用来获取某个位置处的元素的"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"c size()方法是用来获取集合元素个数的。d get(index)方法是用来获取某个位置处的元素的。  "},{"question_id":"37581","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些方法属于 String API？","choices":[{"option":"A","content":"public char charAt(int arg)"},{"option":"B","content":"public boolean equalsIgnoreCase(String arg)"},{"option":"C","content":"public boolean startsWith(String arg0)"},{"option":"D","content":"public void toLowerCase();"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC均属于。D中返回值应该为String。"},{"question_id":"37585","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的？","choices":[{"option":"A","content":"一个类只能有一个构造方法"},{"option":"B","content":"一个类只能有一个含参的构造方法"},{"option":"C","content":"一个类只能有一个无参的构造方法"},{"option":"D","content":"一个类至多有2个构造方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"一个类可以有多个构造方法，所以a错误；一个类可以有多个含参的构造方法，所以b错误；一个类只能有一个无参的构造方法，所以c正确；  \n  \n一个类可以有很多个构造方法，所以d错误。"},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"28378","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"假定SQL都能正确执行，下面哪些SQL属于DML操作（）。","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM TABLE WHERE ID = 1"},{"option":"B","content":"INSERT INTO TABLE VALUES(1,2,3)"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE"},{"option":"D","content":"UPDATE TABLE SET COLUMN = 1 WHERE ID = 1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nDML操作有：INSERT  UPDATE \nDELETE，C是DDL"},{"question_id":"27183","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不是关系型数据库的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"Redis"},{"option":"D","content":"MySQL"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"考察对非关系型数据库的了解。\n\n"},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "}]},"lab":{"id":2019882,"name":"20231014 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3116,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56789","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法中，正确的一项是？","choices":[{"option":"A","content":"双精度数强制转换成单精度数后，其数值精度会提高"},{"option":"B","content":"java语言中的布尔变量可以和整型变量相互强制转换"},{"option":"C","content":"强制转换是将存储长度长的数据类型转换为长度短的数据"},{"option":"D","content":"强制转换是将存储长度短的数据类型转换为长度长的数据"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"58946","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于继承的哪项叙述是正确的?","choices":[{"option":"A","content":"在java中允许多重继承"},{"option":"B","content":"在java中一个类只能实现一个接口"},{"option":"C","content":"在java中一个类不能同时继承一个类和实现一个接口"},{"option":"D","content":"java的单一继承使代码更可靠"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56788","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列语句执行后，k的值是？  \n\n```java\nint x=3,y=5,k=0;  \nswitch(x%y+3){  \n\tcase 0:k=x*y;break;  \n\tcase 6:k=x/y;break;  \n\tcase 12:k=x-y;break;  \n\tdefault:k=x*y-x;break;  \n}\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"12"},{"option":"B","content":"0"},{"option":"C","content":"15"},{"option":"D","content":"-2"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56787","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于int类型的说法中，正确的一个是？","choices":[{"option":"A","content":"int类型可以自动转换为所有的简单类型"},{"option":"B","content":"int类型只能自动转换为float、long、double类型"},{"option":"C","content":"103是合法的int类型常量"},{"option":"D","content":"int类型包括有符号整型和无符号整型"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56786","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列数据类型哪一个属于java简单数据类型？","choices":[{"option":"A","content":"接口"},{"option":"B","content":"结构类型"},{"option":"C","content":"整数类型"},{"option":"D","content":"字符串"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56785","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"为了区分重载多态中同名的不同方法，要求？","choices":[{"option":"A","content":"采用不同的形式参数列表"},{"option":"B","content":"返回值类型不同"},{"option":"C","content":"调用时类名或对象名做前缀"},{"option":"D","content":"参数名不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56784","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于java对import语句规定的叙述中，错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"在java程序中import语句可以有多个"},{"option":"B","content":"在java程序中import语句可以没有"},{"option":"C","content":"在java程序中import语句必须有一个"},{"option":"D","content":"在java程序中import语句必须引入在所有类定义之前"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56783","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个不是面向对象程序设计的特点？","choices":[{"option":"A","content":"抽象"},{"option":"B","content":"继承"},{"option":"C","content":"多态"},{"option":"D","content":"结构化"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56782","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行完下面的程序片段后，下面哪个结论是正确的？  \n\n```java\nint a,b,c;  \na=1;  \nb=2;  \nc=(a+b>3?a++:++b);\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"a的值是2，b的值是3"},{"option":"B","content":"a的值是1，b的值是3"},{"option":"C","content":"a的值是2，b的值是2"},{"option":"D","content":"c的值是false"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56781","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"分析以下程序：  \n```java\npublic class X{  \n\tpublic static void main(String[] args){\n        String o1 = new String(\"ABV\");  \n\t\tString o2 = new String(\"ABV\");  \n\t\tif(o1.equals(o2)){  \n\t\t\tSystem.out.println(\"Equal\");  \n\t\t}  \n\t}  \n}  \n```\n该程序的执行结果为？\n\n","choices":[{"option":"A","content":"程序执行后无输出"},{"option":"B","content":"程序执行后输出为Equal"},{"option":"C","content":"出现编译错误"},{"option":"D","content":"程序执行后出现异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"27174","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Oracle数据库中现有如下两张表，表结构如下：\n【fee表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nf_no\n\n\nnumber\n\n\n计费流水号\n\n\n\n\np_no\n\n\nnumber\n\n\n项目编号\n\n\n\n\nf_money\n\n\nnumber\n\n\n计费金额\n\n\n\n\nf_date\n\n\ntimestamp\n\n\n计费时间\n\n\n\n【project表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\np_no\n\n\nnumber\n\n\n项目编号\n\n\n\n\np_name\n\n\nvarchar2\n\n\n项目名称\n\n\n\n \n查询出各个项目的名称以及计费金额总和，下面SQL语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT  t1.*,t2.p_name  FROM (SELECT p_no,SUM(f_money) 总和 FROM fee GROUP BY p_no) t1 , project  t2 WHERE t1.p_no = t2.p_no"},{"option":"B","content":"SELECT  总和 , p_no , p_name  FROM (SELECT p_no,SUM(f_money) 总和 FROM fee \tGROUP BY p_no) t1  INNER JOIN  project  t2"},{"option":"C","content":"SELECT p_no,p_name,SUM(f_money) 总和 FROM fee INNER JOIN project ON fee.p_no=project.p_no  GROUP BY fee.p_no"},{"option":"D","content":"SELECT fee.p_no,p_name,SUM(f_money) 总和 FROM fee \tINNER JOIN project ON fee.p_no=project.p_no \tGROUP BY fee.p_no"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27173","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Oracle数据库中现有如下三张表，表结构如下：\n【student表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\ns_id\n\n\nnumber\n\n\n学生编号\n\n\n\n\ns_name\n\n\nvarchar2\n\n\n学生姓名\n\n\n\n【course表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nc_id\n\n\nnumber\n\n\n课程编号\n\n\n\n\nc_name\n\n\nvarchar2\n\n\n课程名称\n\n\n\n【score表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nc_id\n\n\nnumber\n\n\n学生编号\n\n\n\n\ns_id\n\n\nnumber\n\n\n课程编号\n\n\n\n\nscore\n\n\nnumber\n\n\n成绩\n\n\n\n参加过考试的将会记录在score表中，查询出所有课程都没有参考的学生名单（没有参加过任何一门课程的考试），下面SQL语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT t1.* FROM student t1 INNER JOIN scores t2 ON t1.s_id=t2.s_id WHERE t2.score='' OR t2.score is null"},{"option":"B","content":"SELECT t1.* FROM student t1 LEFT JOIN scores t2 ON t1.s_id=t2.s_id WHERE t2.score='' OR t2.score is null"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM student WHERE s_id = (SELECT s_id FROM score WHERE score='' OR score is null)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM student WHERE s_id NOT IN (SELECT s_id FROM score WHERE score='' OR score is null)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27172","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有书籍表book，其表结构是：book\\_id书籍编号、book\\_name书名、author作者、age作者年龄、book\\_date发行时间，如下SQL语句的作用是（ ）。  \n\nSELECT \\* FROM book WHERE age < (SELECT AVG(age) FROM book) ;     ","choices":[{"option":"A","content":"查询作者年龄最小的书籍信息"},{"option":"B","content":"查询作者年龄最大的书籍信息"},{"option":"C","content":"查询作者小于平均年龄的书籍信息"},{"option":"D","content":"查询全部书籍信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27171","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句查询中，在做多表连接查询时只有满足连接条件的记录才包含在查询结果中，这种连接是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"左外连接"},{"option":"B","content":"右外连接"},{"option":"C","content":"内连接"},{"option":"D","content":"交叉连接"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27170","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，删除视图用（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP SCHEMA"},{"option":"B","content":"DROP VIEW"},{"option":"C","content":"DELETE VIEW"},{"option":"D","content":"DELETE SCHEMA"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中视图的基本操作     "},{"question_id":"27169","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪一约束最能体现表与表之间的关系，能保证数据一致性、完整性，让多张表之间形成关联（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"主键约束"},{"option":"B","content":"外键约束"},{"option":"C","content":"唯一约束"},{"option":"D","content":"检查约束"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中是否合理的设置数据约束。     "},{"question_id":"27168","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有A表(5条记录)和B表(7条记录)，执行\"SELECT \\* FROM\nA,B\"以后，产生的记录为多少条？（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"5"},{"option":"B","content":"7"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"35"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27167","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面SQL语句中的查询结果是？（ ） \n\nSELECT ROUND(4.5) FROM dual     ","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"4"},{"option":"C","content":"5"},{"option":"D","content":"运行报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库中常用单行函数的使用，round()函数用作数学计算中的四舍五入。     "},{"question_id":"27166","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在一条SQL查询语句中（不含子查询），当having、where、group by同时存在时， 它们的正确执行顺序是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"having，where，group by"},{"option":"B","content":"group by，having，where"},{"option":"C","content":"where，having，group by"},{"option":"D","content":"where ，group by，having"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中分组查询以及对分组再筛选的使用。     "},{"question_id":"27165","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有一选课表learn（student\\_id学号，course\\_id课程编号），现在想获取每个学生所选课程的数量，请问如下的SQL语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT student_id,SUM(course_id) FROM learn"},{"option":"B","content":"SELECT student_id,COUNT(course_id) FROM learn GROUP BY student_id"},{"option":"C","content":"SELECT student_id,COUNT(course_id) FROM learn"},{"option":"D","content":"SELECT student_id,SUM(course_id) FROM learn GROUP BY student_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察SQL语句中组函数的使用，以及分组查询的使用。   "},{"question_id":"27164","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"插入一条记录到评分表中（歌手号、分数、评委号），每列的数据分别是\"1001\"、9.9 、\"105\"，正确的SQL语句是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"INSERT VALUES（\"1001\"，9.9, \"105\"）INTO 评分（歌手号,分数,评委号）"},{"option":"B","content":"INSERT TO 评分（歌手号，分数，评委号）VALUES（\"1001\"，9.9,\"105\"）"},{"option":"C","content":"INSERT INTO 评分（歌手号,分数,评委号）VALUES（\"1001\",9.9,\"105\"）"},{"option":"D","content":"INSERT VALUES（\"100\"9.9\"105\"）TO 评分（歌手号，分数，评委号）"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察DML语句的insert插入数据的使用。   "},{"question_id":"27163","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下面排序的说法不正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"asc是升序排列"},{"option":"B","content":"默认是升序排序"},{"option":"C","content":"desc是降序排序"},{"option":"D","content":"默认是降序排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中排序的使用，asc是升序排列，desc是降序排序，默认升序。   "},{"question_id":"27162","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下列查询姓张的学生的语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张%'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张'"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张%'"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张'"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对SQL语句单表数据查询的基本使用，模糊查询LIKE的使用。   "},{"question_id":"27161","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，插入、删除以及修改数据被称作（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"数据库定义语言(DDL)"},{"option":"B","content":"数据库操纵语言(DML)"},{"option":"C","content":"数据库查询语言(DQL)"},{"option":"D","content":"数据库控制语言(DCL)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对SQL语句分类的基本理解。   "},{"question_id":"27160","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将以下代码转为lambda表达式的正确写法是（ ）。  \n\n```java\npublic int add(int num1, int num2) {\n     return num1 + num2;\n} \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"(x,y) -> x+y;"},{"option":"B","content":"(x,y) : x+y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) : x + y;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java8新特性之lambda语法。     "},{"question_id":"27159","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于线程，下列说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"当一个程序运行时，内部可能包含多个顺序执行流，每个顺序执行流就是一个线程"},{"option":"B","content":"操作系统可以同时执行多个任务，每个任务就是进程，进程可以同时执行多个任务，每个任务就是线程"},{"option":"C","content":"一个程序运行后至少有一个进程，一个进程里可以包含多个线程，至少包含一个主线程"},{"option":"D","content":"每条线程是相互独立执行的，资源不共享"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java多线程的理解和使用。当一个程序运行时，内部可能包含多条顺序执行流（任务），每一个顺序执行流就是“线程”，多个线程之间相互独立并发执行，资源共享。     "},{"question_id":"27158","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于ServerSocket，有以下代码ServerSocket ss = new\nServerSocket(9000);以下说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"创建了一个ServerSocket 对象，允许接收9000次客户端的连接请求"},{"option":"B","content":"对ss 调用getLocalPort方法，能够获取该机器的IP地址"},{"option":"C","content":"对ss 调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象"},{"option":"D","content":"对ss 调用getInputStream和getOutputStream方法可以获得字符输出输入流，从而与客户端通信"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对Socket编程的理解和使用。以上代码用于创建一个服务端的socket对象（端口占用9000），调用getLocalPort方法代表获取占用本机的端口号，调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象。想要与客户端进行通信，首先要先调用accept方法获取到客户端连接过来的Socket对象，然后通过客户端的Socket对象的getInputStream()和getOutputStream()获取到输入输出的字节流，最后才能实现与客户端的通信。     "},{"question_id":"27157","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有一个JUnit4测试类，以下哪一个注解标记的方法会在所有测试方法执行前执行一次？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"@Before"},{"option":"B","content":"@BeforeClass"},{"option":"C","content":"@Test"},{"option":"D","content":"@After"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JUnit4中@BeforeClass标记的方法会在所有测试方法前执行一次     "},{"question_id":"27155","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于泛型的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"泛型是JDK1.5出现的新特性"},{"option":"B","content":"泛型是一种类型安全机制"},{"option":"C","content":"使用泛型避免了强制类型转换"},{"option":"D","content":"使用泛型必须进行强制类型转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java中泛型的理解和使用     "},{"question_id":"27154","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java反射机制，下列说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"在运行时能够判断任意一个对象所属的类"},{"option":"B","content":"在运行时调用任意一个对象的方法（包括私有方法）"},{"option":"C","content":"java.lang.reflect包提供了许多类和接口，以获得关于类和对象的反射信息"},{"option":"D","content":"通过反射可以获取类的属性、方法、构造方法，不包含继承的属性和方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java反射机制的理解和使用。java.lang包中的Class类是反射机制的入口，D选项错误原因是后半句话“不包含继承的属性和方法”。     "},{"question_id":"27152","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java的IO操作中，哪个方法可以用来刷新流的缓冲区（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"release()"},{"option":"B","content":"remove()"},{"option":"C","content":"flush()"},{"option":"D","content":"refresh()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察字节输出流的理解和使用   "},{"question_id":"27150","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \n```java\npublic class LanQiao {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Set<String> s=new HashSet<String>();  \n         s.add(\"LanQiao\");  \n         s.add(\"LanQiao\");  \n         s.add(\"Lan\"+\"Qiao\");  \n         s.add(new String(\"LanQiao\"));  \n         System.out.println(s.size());  \n     }  \n}  \n```\n\n程序的最终执行结果是什么？（ ）   ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Set集合的理解和使用   "},{"question_id":"27149","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在集合框架中，所有单列集合都实现自哪个顶层接口（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"Collection"},{"option":"B","content":"Map"},{"option":"C","content":"Set"},{"option":"D","content":"List"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察对Java集合框架的记忆和理解   "},{"question_id":"27148","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下对异常的描述不正确的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"异常分为Error和Exception"},{"option":"B","content":"Throwable是所有异常类的父类"},{"option":"C","content":"异常是指我们在编写代码的过程中遇到的编译错误"},{"option":"D","content":"Exception包括运行时异常和检查时异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对java中异常的理解     "},{"question_id":"27156","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@SuppressWarnings注解是抑制警告注解，可以带参数"},{"option":"B","content":"@Override注解标记的方法为重载方法"},{"option":"C","content":"@Deprecated注解标记的方法，表明该方法已废弃，不允许调用"},{"option":"D","content":"注解可以标记方法，也可以标记属性，但不能标记类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察对Java中注解的理解和使用。注解是一种标记，可以标记类、方法、属性、局部变量、方法参数、构造方法、包；@Override注解标记的方法为重写方法；@Deprecated注解标记方法表明该方法已废弃，不建议调用。     "},{"question_id":"27153","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"根据网络七层模型定义，以下不是应用层协议的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HTTP"},{"option":"B","content":"TCP"},{"option":"C","content":"FTP"},{"option":"D","content":"SMTP"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对OSI七层模型和TCP/IP五层模型的理解     "},{"question_id":"27151","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，能正确地创建一个InputStreamReader类型的对象的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"new InputStreamReader(new FileInputStream(\"nginx.conf\")) ;"},{"option":"B","content":"new InputStreamReader(new FileReader(\"nginx.conf\")) ;"},{"option":"C","content":"new InputStreamReader(\"nginx.conf\") ;"},{"option":"D","content":"new InputStreamReader(new File(\"nginx.conf\")) ;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察字节流转字符流的方式     "},{"question_id":"27147","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面对static关键字的描述中，错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"static关键字可以修饰方法"},{"option":"B","content":"static关键字可以修饰属性"},{"option":"C","content":"static关键字可以修饰初始化块"},{"option":"D","content":"static关键字不能修饰私有属性或方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中static关键字的理解，static关键字可以修饰类的初始化快、属性、方法、内部类，和访问权限无关。     "},{"question_id":"27146","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，已定义两个接口B和C，要定义一个实现这两个接口的类，以下语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"interface A extends B,C"},{"option":"B","content":"interface A implements B,C"},{"option":"C","content":"class A implements B,C"},{"option":"D","content":"class A implements B,implements C"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中接口的定义与实现。定义一个类实现接口的语法是“class  类名  implements 接口列表”。     "},{"question_id":"27145","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码如下，关于super的用法，下列选项说法正确的是（ ）。\n\n```java\nclass C extends B { \n         public C( ){\n                   super();\n         }\n}     \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"用来调用类B 中定义的super() 方法"},{"option":"B","content":"用来调用类C 中定义的super() 方法"},{"option":"C","content":"用来调用类B 的无参构造方法"},{"option":"D","content":"用来调用类B 中第一个出现的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中super关键字的理解。super代表超类/父类的引用，可以使用super访问父类的有效访问权限内的属性及方法，也可以在当前类的构造方法中访问父类的构造方法，该题考察的是super如何访问父类的构造方法。     "},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "},{"question_id":"27179","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码，如下：\n\n```java\nabstract class Shape{         \n         abstract void draw();     \n}     \n```\n要创建Shape类的子类Circle，以下代码正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"class Circle extends Shape{int draw() {}}"},{"option":"B","content":"abstract class Circle extends Shape{}"},{"option":"C","content":"class Circle extends Shape{ void draw();}"},{"option":"D","content":"class Circle extends Shape{void draw() {}}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"考察Java中抽象类的使用。     "},{"question_id":"27178","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，可以实现从数据库中删除表数据但不删除表结构的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP TABLE"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE"},{"option":"C","content":"DELETE FROM"},{"option":"D","content":"TRUNCATE TABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中DML语句的使用，以及DELETE FROM 和 TRUNCATE TABLE的区别。     "},{"question_id":"27177","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于ArrayList和LinkedList，下列说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了基于动态数组的数据结构，LinkedList基于双向链表的数据结构"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了基于双向链表的数据结构，LinkedList基于动态数组的数据结构"},{"option":"C","content":"ArrayList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"},{"option":"D","content":"LinkedList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"考察顺序存储和链式存储的特点，顺序存储较链式存储节省空间、查找性能高、插入和删除性能低。     "},{"question_id":"27176","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于异常的描述正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"异常结构包括try,catch，finally三部分，使用时三者缺一不可"},{"option":"B","content":"多重捕获（multi-catch）可以对多种异常类型进行catch捕获"},{"option":"C","content":"抛出异常有两种形式：throw方法声明时抛出异常，throws手动抛出异常"},{"option":"D","content":"finally总会被执行，除非try或者catch中出现了System.exit(状态)语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"考察对java中异常处理机制的使用     "},{"question_id":"27175","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"对于语句String\ns=\"LanQiaoBeiDaSai\"，以下选项中可以从其中截取出DaSai的是 （ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"s.substring(9)"},{"option":"B","content":"s.substring(10)"},{"option":"C","content":"s.substring(10,s.length())"},{"option":"D","content":"s.substring(10,5)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"考查熟练利用String API完成字符串的截取。String substring(int\nbeginIndex)从指定下标beginIndex开始截取，一直截取到末尾【包含开始下标的字符】。String substring(int\nbeginIndex, int endIndex)从开始下标beginIndex截取到结束下标endIndex之前【包含开始下标的这个字符，但是不包含结束下标的那个字符】     "},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"29277","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \n\n```java\npublic class Test {  \n    public static void main(String\\[\\] args) {  \n         //创建集合list  \n         List<Flower> list = new ArrayList<>();  \n     }  \n}  \nclass Plant{}  \nclass Tree extends Plant{}  \nclass Flower extends Plant{}  \nclass MeiGui extends Flower{}  \n```\n下面哪些类的对象可以存储在程序中定义的集合list中？（）","choices":[{"option":"A","content":"Plant"},{"option":"B","content":"Tree"},{"option":"C","content":"Flower"},{"option":"D","content":"MeiGui"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"list集合只能存储Flower及其子类的对象"},{"question_id":"29276","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于抽象类和接口的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"抽象类中一定存在抽象方法"},{"option":"B","content":"接口中的所有抽象方法都是public修饰的"},{"option":"C","content":"抽象类中不能存在成员变量"},{"option":"D","content":"接口中不能存在成员变量"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"抽象类中可以存在非抽象方法，抽象类中和接口中都可以存在成员变量 "},{"question_id":"29275","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面关于Java中方法重写的说法，正确的是（）。 ","choices":[{"option":"A","content":"子类不能重写父类中final修饰的方法"},{"option":"B","content":"重写方法和被重写方法方法名相同"},{"option":"C","content":"重写方法不能抛出被重写方法没有抛出的异常"},{"option":"D","content":"重写方法的访问级别不能低于被重写方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"全部正确 "}]},"lab":{"id":2019887,"name":"20231125 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3180,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"58949","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪一种叙述是正确的？","choices":[{"option":"A","content":"abstract修饰符可修饰字段、方法和类"},{"option":"B","content":"抽象方法的body部分必须用一对大括号{}包住"},{"option":"C","content":"声明抽象方法，大括号可有可无"},{"option":"D","content":"声明抽象方法不能写出大括号"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56817","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下语句哪一个正确?","choices":[{"option":"A","content":"java程序经编译后会产生machine code"},{"option":"B","content":"java程序经编译后会产生byte code"},{"option":"C","content":"java程序经编译后会产生DLL"},{"option":"D","content":"以上都不正确"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56816","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知如下定义：String s = \"story\";  \n下面哪个表达式是合法的？","choices":[{"option":"A","content":"s+=\"books\";"},{"option":"B","content":"char c = s[1];"},{"option":"C","content":"int len = s.length;"},{"option":"D","content":"String t = 100;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56815","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"给出如下代码  \nclass Test{  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;private int m;  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;public static void fun(){  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;//……  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}  \n}  \n如何使成员变量m被函数fun()直接访问？","choices":[{"option":"A","content":"将private int m改为protected int m"},{"option":"B","content":"将private int m改为public int m"},{"option":"C","content":"将private int m改为static int m"},{"option":"D","content":"将private int m改为int m"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56814","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行以下程序后的输出结果是？  \nPublic class Test{  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;public static void main(String[] args){  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;StringBuffer a = new StringBuffer(\"A\");  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;StringBuffer b = new StringBuffer(\"B\");  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;operator(a,b);  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;System.out.println(a+\",\"+b);  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}  \n  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;public static void operator(StringBuffer x,StringBuffer y){  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;x.append(y);y=x;  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}  \n}&lt;br","choices":[{"option":"A","content":"A,A"},{"option":"B","content":"A,B"},{"option":"C","content":"B,B"},{"option":"D","content":"AB,B"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56813","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下java程序代码，执行后的结果为？  \njava.util.HashMap map = new java.util.HashMap();  \nmap.put(\"name\",null);  \nmap.put(\"name\",\"Jack\");  \nSystem.out.println(map.size());","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"null"},{"option":"C","content":"1"},{"option":"D","content":"2"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"26657","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询公司的所有雇员中，哪些雇员的薪水小于部门编号为60部门里薪水最低的雇员的薪水的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ALL(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary IN (SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"<ALL表示小于最小     "},{"question_id":"26656","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n3\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门id\n\n\n\n对SQL：SELECT name FROM employees\nWHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department\\_id = 100)的查询结果描述正确的是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资高的员工的姓名"},{"option":"B","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资低的员工的姓名"},{"option":"C","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资高的员工的姓名"},{"option":"D","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资低的员工的姓名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"大于ANY表示大于最小值     "},{"question_id":"26655","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有SQL如下：\nSELECT e.first_name, e.department_id,\nd.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON\n(e.department_id = d.department_id)\n下列选项中哪个SQL与上述SQL查询结果相同？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e LEFT JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"LEFT OUTER JOIN 等同于LEFT JOIN     "},{"question_id":"26654","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个SQL不属于外连接？ (   )  ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"C是是内连接     "},{"question_id":"26653","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面连接查询的SQL错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"INNER 和OUTER 不能同时出现     "},{"question_id":"26652","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT SUBSTR('LANQIAO',1,6)  FROM DUAL的查询结果是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ANQIAO"},{"option":"B","content":"LANQIA"},{"option":"C","content":"ANQIA"},{"option":"D","content":"LANQIAO"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"substr(string string,num start,num length);\nstring为字符串；\nstart为起始位置，从1开始\nlength为长度。     "},{"question_id":"26651","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"与如下SQL查询结果相同的SQL是？（）\nSQL：SELECT \\* FROM users WHERE\nid != 1 AND id != 2     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT = (1,2)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users WHERE id IS NOT(1,2)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT IN(1,2)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT EQUALS(1,2)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ID != 1 AND ID != 2意思是ID不在1和2之中     "},{"question_id":"26650","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从数据库取回数据的时候，完成限定返回行的任务需要使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"WHERE"},{"option":"B","content":"ORDER"},{"option":"C","content":"LIKE"},{"option":"D","content":"DESC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"WHERE关键字及其子句，完成限定返回行的任务     "},{"question_id":"26649","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n查询employees表中姓名以“lanqiao”开头的所有字段并按照薪水降序排序的sql是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE name like  '%lanqiao'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE '%lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary ASC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"以“lanqiao”开头是LIKE 'lanqiao%',降序排序是desc     "},{"question_id":"26648","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库备份和恢复的说法不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"备份，就是把数据库复制到转储设备的过程"},{"option":"B","content":"恢复，就是当发生故障后，利用已备份的文件，重新建立一个完整的数据库"},{"option":"C","content":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用热备份"},{"option":"D","content":"冷备份实质就是数据库相关文件的复制"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用冷备份。热备份容易导致数据备份不全     "},{"question_id":"26647","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"删除数据库索引使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"INDEX"},{"option":"B","content":"DELETE"},{"option":"C","content":"DROP"},{"option":"D","content":"CREATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"用DROP INDEX index语句可以从数据字典中删除索引。     "},{"question_id":"26646","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法的作用的启动线程？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"run"},{"option":"B","content":"start"},{"option":"C","content":"beigin"},{"option":"D","content":"go"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"void start()：表示使该线程开始执行，Java虚拟机负责调用该线程的run()方法。     "},{"question_id":"42866","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪种排序算法的思路核心与如下描述匹配？（） \n\n\n\n\n核心描述：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。    ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序"},{"option":"B","content":"快速排序"},{"option":"C","content":"选择排序"},{"option":"D","content":"堆排序"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"直接选择排序算法思路的核心是：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。     "},{"question_id":"26645","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.net.URLConnection类中提供的属性（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"doInput"},{"option":"B","content":"useCaches"},{"option":"C","content":"connect"},{"option":"D","content":"url"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"boolean doInput：将 doInput 标志设置为 true，指示应用程序要从 URL\n连接读取数据，此属性的默认值为 true。\nboolean useCaches：如果其值为true，则只要有条件就允许协议使用缓存；如果其值为false，则该协议始终必须获得此对象的新副本，其默认值为上一次调用setDefaultUseCaches()方法时给定的值。此属性由setUseCaches()方法设置，其值由getUseCaches()方法返回。\nconnected和url，分别表示是否创建到指定\nURL 的通信链接和该URLConnection类在互联网上打开的远程对象。\nconnect是一个方法，不是属性     "},{"question_id":"26644","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JUnit中@Before注解的方法的解释正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在每个测试方法执行之前都要执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在每个测试方法执行之后都要执行一次"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Before注解的方法在每个测试方法执行之前都要执行一次     "},{"question_id":"26643","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪部分不是Java8的Lambda表达式的组成部分？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"用逗号分隔的参数列表"},{"option":"B","content":"箭头符号（–>）"},{"option":"C","content":"函数体（表达式或代码块）"},{"option":"D","content":"返回值"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"一个Lambda表达式由以下三部分组成。\n（1）用逗号分隔的参数列表；\n（2）箭头符号（–>）；\n（3）函数体（表达式或代码块）。     "},{"question_id":"26642","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解被用于标注类中的成员，表示这个类的成员已经过时（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@ Deprecated"},{"option":"B","content":"@Overload"},{"option":"C","content":"@Override"},{"option":"D","content":"@ SuppressWarnings"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"@Override用于表示该方法是重写了父类的方法，@ Deprecated表示过期，@Overload表示重写，@ SuppressWarnings当你的编码可能存在警告时，比如安全警告，可以用它来消除。     "},{"question_id":"26641","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。     ","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" IllegalArgumentException表示参数异常     "},{"question_id":"26640","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"声明方法抛出异常使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Exception"},{"option":"B","content":"finally"},{"option":"C","content":"throws"},{"option":"D","content":"throw"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"所谓声明方法抛出异常，就是当方法本身不知道或者不愿意处理某个可能抛出的异常时，可以选择用throws关键字将该异常提交给调用该方法的方法进行处理。     "},{"question_id":"26639","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法不是java.lang.Class类提供的方法（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"getFields"},{"option":"B","content":"getMethods"},{"option":"C","content":"newInstance"},{"option":"D","content":"newClass"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"不存在newClass方法     "},{"question_id":"26638","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有三个Java类Vehicle、Car、Truck，其中Car和Truck是Vehicle的子类现有集合list定义如下：\nList<Vehicle> list = new\nArrayList<Vehicle>();\n下面哪个类的对象不能存入集合list？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"Truck"},{"option":"B","content":"Vehicle"},{"option":"C","content":"Car"},{"option":"D","content":"Object"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"list只能存储Vehicle及其子类的对象     "},{"question_id":"26637","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"java. net. ServerSocket类中的accept方法的作用是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"获取输出流"},{"option":"B","content":"获取输入流"},{"option":"C","content":"侦听并接受到此套接字的连接"},{"option":"D","content":"侦听并接受此套接字发送的请求"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"//侦听并接受到此套接字的连接\nSocket s1 = s.accept();     "},{"question_id":"26636","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从InputStream中读取一定数量的字节需要调用的方法是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"read()"},{"option":"B","content":"read(byte[] b)"},{"option":"C","content":"mark(int readlimit)"},{"option":"D","content":"skip(long n)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"int read()\n  从输入流中读取数据的下一个字节，返回0～255范围内的int型字节值。\nint read(byte[] b)\n  从输入流中读取一定数量的字节，并将其存储在字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数。\nint read(byte[] b, int off, int len)\n  将输入流中最多len个数据字节读入字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数，off指数组b中将写入数据的初始偏移量。\nvoid close()\n  关闭此输入流，并释放与该流关联的所有系统资源。\nint available()\n  返回此输入流下一个方法调用可以不受阻塞地从此输入流读取（或跳过）的估计字节数。\nvoid mark(int readlimit)\n  在此输入流中标记当前的位置。\nvoid reset()\n  将此输入流重新定位到最后一次对此输入流调用mark()方法时的位置。\nboolean markSupported()\n  判断此输入流是否支持mark()和reset()方法。\nlong skip(long n)\n  跳过和丢弃此输入流中数据的n个字节。     "},{"question_id":"26635","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.io.File类的构造方法？（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"File(File parent, String child)"},{"option":"B","content":"File(String pathname)"},{"option":"C","content":"File(String  baseUrl, String parent,String fileName)"},{"option":"D","content":"File(URI uri)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"File类的构造方法有如下四种。\nFile(File parent, String child)\n  根据parent抽象路径名和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(String pathname)\n  通过将给定路径名字符串转换为抽象路径名来创建一个新File实例。\nFile(String parent, String child)\n  根据parent路径名字符串和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(URI uri)\n  通过将给定的URI类对象转换为一个抽象路径名来创建一个新的File实例。     "},{"question_id":"26634","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   List<String>\nlist = new ArrayList<String>();\n                   list.add(\"lq1\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq3\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq1\");\n                   System.out.println(list.lastIndexOf(\"lq2\"));\n         }\n}\n程序的执行结果是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"int lastIndexOf(Object o)：返回此集合中最后出现的指定数据元素的索引，如果此集合不包含该数据元素，则返回-1。     "},{"question_id":"26633","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   Map<String,Object>\nmaps= new HashMap<String,Object>();\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥\");\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥1\");\n                   maps.put(\"蓝桥\",\n\"lanqiao\");\n                   System.out.println(maps.size());\n         }\n} \n程序的输出结果是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"maps.put(\"lanqiao\", \"蓝桥1\");会将第一次存储的蓝桥的value覆盖     "},{"question_id":"26632","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个接口不是java.util. Collection接口的子接口？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"List"},{"option":"B","content":"Set"},{"option":"C","content":"Map"},{"option":"D","content":"Queue"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Collection接口主要有三个子接口，分别是List接口、Set接口和Queue接口     "},{"question_id":"26631","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于如下Person类的id和name属性在同包下访问权限的描述，不正确的是（） \n\n\n\n\nclass Person{\n         static\nint id;\n         protected\nString name;\n}    ","choices":[{"option":"A","content":"id可以通过Person类的类名访问"},{"option":"B","content":"name可以通过Person类的类名访问"},{"option":"C","content":"id可以通过Person类的对象访问"},{"option":"D","content":"name可以通过Person类的对象访问"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"name不是静态的，不能使用类名直接访问     "},{"question_id":"26630","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中接口可以继承其他接口以实现接口的合并，接口继承其他接口的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"extends"},{"option":"B","content":"implements"},{"option":"C","content":"extend"},{"option":"D","content":"implement"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"接口继承其他接口使用的关键字是extends     "},{"question_id":"26629","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面代码的输出结果为（）。\nclass Super {}\npublic class Sub extends Super{  \n   \npublic static void main(String[] args) { \n\n       \nSuper sup = new Sub();\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Sub);\n                   System.out.print(\"\n\");\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Super);\n   \n}   \n}  ","choices":[{"option":"A","content":"true false"},{"option":"B","content":"false true"},{"option":"C","content":"false false"},{"option":"D","content":"true true"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"instanceof判断对象属于哪个类,sup本质上是Sub类型，Sub类属于Super类的子类     "},{"question_id":"26628","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于重写的说法，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"如果父类中的一个方法被final修饰，则该方法不能被子类重写。"},{"option":"B","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同。"},{"option":"C","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类。"},{"option":"D","content":"重写方法可以缩小被重写方法的访问权限。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限。     "},{"question_id":"26627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有如下方法的定义：\npublic void lanQiao(int id,String name){}\n以下不属于该方法的重载方法的是：（）     ","choices":[{"option":"A","content":"public void lanQiao(String name,int id){}"},{"option":"B","content":"public int lanQiao(String name,int id){ return 0;}"},{"option":"C","content":"public int lanQiao(){ return 0;}"},{"option":"D","content":"public int lanQiao(int id,String name){ return 0;}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"其中参数列表不同包括以下3种情形。参数的数量不同。参数的类型不同。参数的顺序不同。\n必须要注意的是，仅返回值不同的方法不叫重载方法     "},{"question_id":"26626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于构造方法的说法，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"构造方法的方法名必须与类名相同。"},{"option":"B","content":"构造方法的返回值类型为void，代表没有返回值。"},{"option":"C","content":"构造方法的返回值是被初始化完成的当前对象的引用。"},{"option":"D","content":"一个类可以定义多个构造方法，根据参数的个数、类型或排列顺序来区分不同的构造方法。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"构造方法没有返回类型，也不能定义为void，在方法名前不声明返回类型。     "},{"question_id":"56818","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列能够正确创建线程的方法是？","choices":[{"option":"A","content":"继承java.lang.Thread类，并重写run()方法"},{"option":"B","content":"继承java.lang.Runnable类，并重写start()方法"},{"option":"C","content":"实现java.lang.Thread接口，并实现run()方法"},{"option":"D","content":"实现java.lang.Runnable接口，并实现start()方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56820","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"java中如下哪些修饰符是正确的？","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"public"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"protect"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"58950","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些是正确的?","choices":[{"option":"A","content":">>是算术右移操作符"},{"option":"B","content":">>是逻辑右移操作符"},{"option":"C","content":">>>是算术右移操作符"},{"option":"D","content":">>>是逻辑右移操作符"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56819","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些是java中正确的整数表示？","choices":[{"option":"A","content":"22"},{"option":"B","content":"0x22"},{"option":"C","content":"022"},{"option":"D","content":"22H"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"26667","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些约束可以使用表级定义（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"FOREIGN KEY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"NOT NULL约束只能定义在字段级别，不能定义在表级别     "},{"question_id":"26665","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不属于Redis的数据类型的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int"},{"option":"B","content":"double"},{"option":"C","content":"boolean"},{"option":"D","content":"string"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Redis包括String、list，set，zset，hash数据类型。     "},{"question_id":"26664","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组的说法，正确的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"B","content":"char类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"C","content":"boolean类型数组的每个元素默认初始化的值为true。"},{"option":"D","content":"引用数据类型数组的每个元素默认初始化的值为null。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"如果数组元素的类型为基本数据类型，其默认初始化的值为0、0.0、'\\\\u0000'或false；如果是引用数据类型，默认初始化的值为null     "},{"question_id":"26662","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于事务控制的回滚语句（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"COMMIT"},{"option":"B","content":"ROLLBACK"},{"option":"C","content":"SAVEPOINT point_name"},{"option":"D","content":"ROLLBACK TO point_name"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"ROLLBACK表示的回滚     "},{"question_id":"26661","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n删除员工id为10、20、30的员工信息，正确的SQL是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id IN(10,20,30)"},{"option":"B","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ANY(10,20,30)"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  10 OR employee_id  =  20 OR employee_id  =  30"},{"option":"D","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ALL(10,20,30)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"=  ALL(10,20,30)无效     "},{"question_id":"26660","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些语句属于DML语句( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE"},{"option":"B","content":"INSERT"},{"option":"C","content":"UPDATE"},{"option":"D","content":"TRUNATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"D属于DDL     "},{"question_id":"26659","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询各部门的id和平均薪资并按照平均薪资升序排序的SQL是：(   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT department_id, MAX(salary) FROM employees GROUP BY salary ORDER BY MAX(salary)"},{"option":"B","content":"SELECT department_id, SUM(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY SUM (salary)"},{"option":"C","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary)"},{"option":"D","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary) ASC"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"平均使用AVG函数默认排序为升序即ASC     "}]},"lab":{"id":2019892,"name":"20231216 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":2828,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中关于函数的说法错误的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"CONCAT函数用于连接字符"},{"option":"B","content":"MOD(m,n) 返回n除以m的余数"},{"option":"C","content":"LOWER(‘ABCD’)返回的结果是abcd"},{"option":"D","content":"ROUND(123.456,-1)返回的结果是120"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库函数的使用，MOD(m,n) 返回m除以n的余数     "},{"question_id":"26361","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n关于关于数据库备份与恢复的说法正确的是(  )。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"数据库中的数据遭到破坏后是无法恢复的"},{"option":"B","content":"数据库备份只可以进行热备份"},{"option":"C","content":"冷备份是指在关闭数据库后进行的备份"},{"option":"D","content":"热备份是指在关闭数据库后进行的备份"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"物理备份可以分为冷备份和热备份。冷备份又称脱机备份，是指在关闭数据库后进行的备份；而热备份也称为联机备份，是在数据库运行的同时进行备份，但热备份存在着难以维护等风险。     "},{"question_id":"26360","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中删除表MYTABLE的SQL语句是(  )。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"DELETE * FROM MYTABLE"},{"option":"B","content":"TRUNCATE TABLE MYTABLE"},{"option":"C","content":"DROP TABLE MYTABLE"},{"option":"D","content":"DELETE FROM MYTABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除表使用DROP     "},{"question_id":"26359","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在employees表和departments表，部分表结构如下\nemployees\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号(外键，指向departments\n表的department_id，且存在为空的数据)\n\n\n\ndepartments\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_name\n\n\n部门名称\n\n\n\n要查询所有员工姓名以及所属的部门名称，下面哪个sql可能不能满足条件？ (  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e. name, d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d USING(department_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e,departments d WHERE e.department_id = d.department_id(+)"},{"option":"D","content":"SELECT e.name, d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d USING(department_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"右外连接又称右连接，指在两个表之间的连接，返回内连接的结果，同时还返回右表中未匹配的行，左表中相应字段置空。可能导致左表查询数据不全     "},{"question_id":"26358","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在employees表和jobs表，部分表结构如下\nemployees\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n3\n\n\njob_id\n\n\n岗位编号(外键，指向jobs表的job_id)\n\n\n\njobs\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\njob_id\n\n\n岗位编号\n\n\n\n\n2\n\n\njob_name\n\n\n岗位名称\n\n\n\n\n\n\n查询员工的姓名、薪水和对应部门的sql是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(job_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(e.job_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j USING(j.job_id)"},{"option":"D","content":"SELECT e.name, j.job_name, e.salary FROM employees e JOIN jobs j ON(job_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"使用USING子句，在使用连接字段时，都不能在前面加上表的前缀，因为此时这个字段已经是连接字段，不再属于某个单独的表。     "},{"question_id":"26357","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库视图的说法正确的是(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"视图不是数据库对象"},{"option":"B","content":"视图创建完成后只能进行查询操作"},{"option":"C","content":"创建视图的目的可能是为了保护数据"},{"option":"D","content":"对视图中的数据进行修改，不会影响原表的数据"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"视图有两个方面的作用非常明显：其一是视图可以起到隐藏数据的功能；其二是视图可以将复杂的多表连接查询的结果构成一个简单的表结构提供给用户。\n针对简单视图可以进行DML操作，而针对复杂视图不可以进行DML操作。     "},{"question_id":"42741","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库中数据类型及类型转换的说法错误的是 (  )。   \n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"SQL语言中存在有不同数据类型"},{"option":"B","content":"数据库中允许将数字转换成字符"},{"option":"C","content":"显式类型转换需要借助转换函数"},{"option":"D","content":"数据库中不会进行自动转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数据库提供的自动将提供的数据类型数据转换为期望的数据类型的数据，这就是隐式数据类型转换     "},{"question_id":"26356","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项哪一个能够完成给空表USERS的USER\\_ID列添加主键的任务(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"ALTER TABLE USERS ADD PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT PRIMARY KEY (USER_ID);"},{"option":"C","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY USER_ID;"},{"option":"D","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT USER_id_pk PRIMARY KEY (USER_ID);"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"约束的创建     "},{"question_id":"26355","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个SQL语句能够查询出employees表中最低工资低于5000，最高工资超过15000的部门的部门ID（dept\\_id）、部门员工的最低工资、最高工资（注：工资字段为salary）（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees WHERE MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"},{"option":"B","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees WHERE MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000 GROUP BY dept_id;"},{"option":"C","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees HAVING MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"},{"option":"D","content":"SELECT dept_id, MIN(salary), MAX(salary) FROM employees GROUP BY dept_id HAVING MIN(salary) < 5000 AND MAX(salary) > 15000;"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察函数和分组的组合使用     "},{"question_id":"26354","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中有\"teacher\"表，表的部分字段如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nxnum\n\n\n系号\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n工资\n\n\n\nSQL语句：SELECT DISTINCT xnum\nFROM teacher WHERE salary >=ALL (SELECT salary FROM teacher WHERE xnum\n=\"02\")\n\n\n\n与如上语句等价的SQL语句是______。（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >= (SELECT MAX(salary) FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"B","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=(SELECT MIN(salary) FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"C","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=ANY(SELECT salary FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"},{"option":"D","content":"SELECT DISTINCT xnum FROM teacher WHERE salary >=SOME (SELECT salary FROM teacher WHERE xnum =\"02\")"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察子查询的使用     "},{"question_id":"42740","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于数据库索引（index）的说法一定是错误的（ ）。     \n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"索引可以提升查询，分组和排序的性能"},{"option":"B","content":"索引不会影响表的更新、插入和删除操作的效率"},{"option":"C","content":"全表扫描不一定比使用索引的执行效率低"},{"option":"D","content":"对于只有很少数据值的列，不应该创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"索引也是数据库对象，通过指针的形式提高查询的速度。可以显式地创建索引，索引也可以被自动创建。如果没有给表建立索引，那么查询表中的记录，将会发生全表扫描，速度会比较慢。\n索引提供了对表中行的直接和快速的访问，目的是通过已索引的路径快速定位数据，以减少磁盘输入/输出操作，提高速度。索引由Oracle数据库维护，在对一个表进行DML操作时，Oracle会自动维护索引。\n索引可以提高查询速度，但同时Oracle数据库要维护索引，也会带来系统开销。所以对于一个表而言，是否创建索引，创建多少个索引，在哪些字段创建索引，是数据库管理员根据对该表的常用操作而做的决策。简单来说，如果一个数据量比较大的表经常被查询而较少地被插入或删除，则可以建立索引；相反，小表或经常被插入、删除记录的表，则不建议建立多个索引。     "},{"question_id":"26353","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用SQL语言的SELECT语句进行分组查询时，去掉不满足条件的分组，应当使用的关键字是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"WHERE"},{"option":"B","content":"HAVING"},{"option":"C","content":"HAVE"},{"option":"D","content":"ORDER BY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"对分组结果进行约束使用having关键字     "},{"question_id":"26352","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下sql\nSELECT ROUND(1234.5678,-2) FROM DUAL\n\n\n\n查询结果是（ ）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"1234"},{"option":"B","content":"1234.57"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ROUND函数第二个参数支持负数，表示精确到小数点之前多少位     "},{"question_id":"26351","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有表users，部分字段如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nage\n\n\n年龄\n\n\n\n\n\n\n按照用户年龄(age)倒序 将users表中的数据检索出来，下面SQL语句正确的是(  ) \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users ORDER BY age desc"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age asc"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users GROUP BY age desc"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users ORDER by age asc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序使用order by，倒序使用desc     "},{"question_id":"26350","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行如下两个查询，结果为：（\n）。\nSELECT ename name, sal salary FROM employees\norder by salary\nSELECT ename name, sal FROM employees order by sal   \n","choices":[{"option":"A","content":"两个查询结果完全相同"},{"option":"B","content":"第二个查询正确，第一个查询错误"},{"option":"C","content":"第一个查询正确，第二个查询错误"},{"option":"D","content":"两个查询结果不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"排序可以使用字段名也可以使用字段别名     "},{"question_id":"42739","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解不是在Java的java.lang包中内定的（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"@Override"},{"option":"B","content":"@Deprecated"},{"option":"C","content":"@SuppressWarnings"},{"option":"D","content":"@Overload"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"在Java的java.lang包中，预定义了三个注解，它们分别是限定重写父类方法的@Override注解，标记已过时的@Deprecated 注解和抑制编译器警告的@SuppressWarnings 注解，通常称这三个注解为内建注解或基本注解。     "},{"question_id":"26349","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java网络编程中，创建Socket对象时，需要提供的参数是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"服务器主机名称和端口"},{"option":"B","content":"服务器端口"},{"option":"C","content":"服务器地址"},{"option":"D","content":"服务器IP和文件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Socket socket = new\nSocket(\"localhost\",8888);     "},{"question_id":"26348","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在数据库中，删除employees表的全部数据,以下正确的语句是：（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE TABLE FROM employees"},{"option":"B","content":"DELETE TABLE employees"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees"},{"option":"D","content":"DELETE * FROM employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除数据的DELETE语句DELETE FROM TABLENAME     "},{"question_id":"26347","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下sql语句的作用是（ename：雇员姓名，sal：工资）\n（ ）。\nSELECT ename,sal FROM employees WHERE sal>(SELECT\nmin(sal) FROM employees)   \n","choices":[{"option":"A","content":"显示工资最低的雇员信息"},{"option":"B","content":"显示工资最高的雇员信息"},{"option":"C","content":"显示不超过最低工资的雇员信息"},{"option":"D","content":"显示超过最低工资的雇员信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"SELECT min(sal) FROM employees查询最低工资     "},{"question_id":"26346","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java8的内置函数接口？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"Consumer"},{"option":"B","content":"Function"},{"option":"C","content":"Method"},{"option":"D","content":"Predicate"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Java 8还提供了Function、Supplier、Predicate、Consumer 等接口用于简化代码     "},{"question_id":"26345","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"1次"},{"option":"B","content":"2次"},{"option":"C","content":"3次"},{"option":"D","content":"4次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"在TCP/IP协议族中，TCP协议提供可靠的连接服务，采用“三次握手”建立一个连接。\n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。\n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。\n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。     "},{"question_id":"26344","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"设置线程的优先级调用的方法是哪个？（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"setPriority()"},{"option":"B","content":"getPriority()"},{"option":"C","content":"getName()"},{"option":"D","content":"setName()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"设置线程优先级调用setPriority方法，getPriority属于获取优先级     "},{"question_id":"26343","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是JUnit4中使用的注解？（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"@Test"},{"option":"B","content":"@Before"},{"option":"C","content":"@Round"},{"option":"D","content":"@After"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"JUnit4中常用注解没有@Round     "},{"question_id":"26342","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下接口的定义\npublic interface LanQiao{\n         【】 void\nhello();\n}\n实际编码时【】处的被省略访问控制修饰符是（）。    ","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"default"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"接口中的所有抽象方法都由public修饰     "},{"question_id":"26341","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类属于IO流中的字节输入流？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"FileReader"},{"option":"B","content":"FileInputStream"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"FileOutputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"InputStream和OutputStream为字节流，Reader和Writer为字符流，Input…是输入     "},{"question_id":"26340","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java提供的处理文件流的类所在的包是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"java.sql"},{"option":"B","content":"java.util"},{"option":"C","content":"java.math"},{"option":"D","content":"java.io"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File类在java.io包下，与系统输入/输出相关的类通常都在此包下     "},{"question_id":"26339","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Set接口提供的方法？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"boolean add(Object obj)"},{"option":"B","content":"void clear()"},{"option":"C","content":"boolean contains(Object obj)"},{"option":"D","content":"boolean empty()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Set接口中的常用方法     "},{"question_id":"42738","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n 下列创建ArrayList集合的代码，哪种是正确的？（ ）\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList<Object> lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List< > lists = new ArrayList<String>();"},{"option":"C","content":"ArrayList<String> lists = new ArrayList<Object>();"},{"option":"D","content":"List< String> lists = new ArrayList< String >();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"ArrayList集合的创建方式 "},{"question_id":"26338","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中栈的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_，队列的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"先进先出 ，先进后出"},{"option":"B","content":"先进先出 ，先进先出"},{"option":"C","content":"先进后出，先进先出"},{"option":"D","content":"先进后出，先进后出"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察栈和队列的基本特点\n\n"},{"question_id":"26337","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对重写的描述中，错误的是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同"},{"option":"B","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类"},{"option":"C","content":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限"},{"option":"D","content":"子类可以重写父类中final修饰的属性和方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26336","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列Java中异常的描述不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Java中出现异常时的处理称为异常处理"},{"option":"B","content":"如果try块中没有异常抛出，finally块中的语句将不会被执行"},{"option":"C","content":"合理的异常处理可以使整个项目更加稳定"},{"option":"D","content":"异常分为运行时异常和非运行时异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"finally语句块，保证无论是否发生异常，finally语句块中的代码总被执行     "},{"question_id":"26335","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，下列关于this和super关键字的说法，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"在一个类中，this关键字代表这个类对象本身"},{"option":"B","content":"super关键字代表当前对象的直接父类对象的默认引用"},{"option":"C","content":"在子类中可以通过super关键字来访问父类的成员"},{"option":"D","content":"使用super关键字调用父类构造方法的语句可以放在子类构造方法中的任意行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类构造方法中使用super调用父类的构造方法必须放在构造方法第一行     "},{"question_id":"26334","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序\npublic class LanQiao{\n         public\nstatic void main(String[] args){\n                  int[]\narray = new int[5];\n                  array[1]\n= 1;\n                  array[1]\n= 2;\n                  array[2]\n= 2;\n                  System.out.println(array.length);\n        }\n}\n\n\n\n程序的输出结果是（）。   ","choices":[{"option":"A","content":"未从第一个开始存储，报错"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组的长度在创建数组时已经确定     "},{"question_id":"26333","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java中继承的描述，不正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"子类可以继承父类中访问权限修饰符为public和protected的属性和方法"},{"option":"B","content":"子类可以继承父类中用默认访问权限修饰的属性和方法，但子类和父类必须在同一个包中"},{"option":"C","content":"子类无法继承父类中访问权限修饰符为private的属性和方法"},{"option":"D","content":"子类可以继承父类的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"子类无法继承父类的构造方法     "},{"question_id":"26332","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Java访问权限关键字？（ ）   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"permit"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"【permit】错误，不属于Java的访问权限修饰符    "},{"question_id":"26331","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序中hello方法的运行返回的结果是什么？\n（ ）\npublic class LanQiao {\n         public\nint hello(){\n                  try{\n                           int a = 1/0;\n                           return 1;\n                    }catch(Exception e){\n                           return\n2;\n                    }finally{\n                           return\n3;\n                    }\n            }\n\n\n\n\n}\n","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察try…catch…finally语句中的返回值锁定问题     "},{"question_id":"26330","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n\n\n以下不属于java.util.ArrayList类的方法的是（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"add"},{"option":"B","content":"remove"},{"option":"C","content":"size"},{"option":"D","content":"update"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察ArrayList类的CRUD方法     "},{"question_id":"26329","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段程序。\n1 class Happy {\n2     public\nstatic void main(String[]  args) {\n3              float\n[][] f1 = {{1.2f,2.3f},{4.5f,5.6f}} ;\n4              Object\noo = f1 ;\n5              f1[1]\n= oo ;\n6              System.out.println(\"result\"+f1[1]);\n7     }\n8 }\n\n\n\n该程序执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"{4.5,5.6}"},{"option":"B","content":"4.5"},{"option":"C","content":"第5行编译报错"},{"option":"D","content":"出现异常"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察数组的考察数组的使用，第5行f1\\[1\\]是一个一维数组，不能存储Object类型的oo\n\n"},{"question_id":"26328","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        long num = 100 ;\n        int x = num + 2 ;\n        System.out.println(x) ;\n    }\n}\n\n\n\n请问最终程序的执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"102"},{"option":"B","content":"1002"},{"option":"C","content":"100"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中基本数据类型的转换，容量大的转容量小的需要强制转换     "},{"question_id":"26327","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n        boolean flag = false;\n        System.out.println(flag ? \"lq\"\n: \"yootk\") ;\n    }\n}\n\n\n\n程序的最终执行结果是什么？（ ）   \n","choices":[{"option":"A","content":"lq"},{"option":"B","content":"yootk"},{"option":"C","content":"true"},{"option":"D","content":"程序出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察三目运算符的使用，flag的值为false故表达式的值为yootk\n\n"},{"question_id":"26372","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于MongoDB数据库的说法正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"一个MongoDB中可以建立多个数据库"},{"option":"B","content":"MongoDB的默认数据库为\"db\""},{"option":"C","content":"\"show dbs\" 命令可以显示所有数据库的列表"},{"option":"D","content":"MongoDB不区分类型和大小写"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"考察MongoDB的基本定义和使用     "},{"question_id":"26371","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"存在Student类定义如下\npublic class Student {\n    private String stuName;        \n    private int stuAge;             \n    private int stuSex;             \n    private int stuGrade;          \n}\n下面哪些方法可以是Student类的构造方法(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"public Student(){}"},{"option":"B","content":"public void Student(String stuName){}"},{"option":"C","content":"private Student(String stuName){}"},{"option":"D","content":"Student(){}"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"构造方法没有返回类型，也不能定义为void，在方法名前不声明返回类型。     "},{"question_id":"26370","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于ArrayList类的说法正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了List接口"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了Set接口"},{"option":"C","content":"ArrayList中的数据是无序的"},{"option":"D","content":"ArrayList中的数据是有序的"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"考察ArrayList的基本定义以及特点，ArrayList实现List接口，且数据有序     "},{"question_id":"26369","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"Java的反射机制主要提供了以下哪些功能（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"在运行时构造一个类的对象"},{"option":"B","content":"在运行时判断一个对象所属的类"},{"option":"C","content":"在运行时判断一个类所具有的成员变量和方法"},{"option":"D","content":"可以修改类中属性的访问权限"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"考察反射机制的定义     "},{"question_id":"26368","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"有如下SQL\nDML A…\nSAVEPOINT sp;\nDML B…\nROLLBACK TO sp;\nCOMMIT;\n其中DML A和DML B表示一系列DML操作，执行完之后的说法正确的是（  ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"DML A段的操作没有被保存"},{"option":"B","content":"DML A段的操作被保存"},{"option":"C","content":"DML B段的操作被保存"},{"option":"D","content":"DML B段的操作没有被保存"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"ROLLBACK TO sp;表示回滚到sp，DMLB被回滚，DMLA被提交     "},{"question_id":"26367","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于final,以下描述正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"final修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量"},{"option":"B","content":"final修饰一个变量时和不加final修饰使用上没有区别"},{"option":"C","content":"final不能修饰方法"},{"option":"D","content":"final修饰一个类的时候，该类不能有子类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"final为常量关键字，修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量，修饰一个类例如String类表示该类不能有子类，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26366","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n以下关键字能导致退出循环的有（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"break"},{"option":"B","content":"continue"},{"option":"C","content":"return"},{"option":"D","content":"void"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"void用在方法的声明，表示没有返回值，continue只能跳过单次循环     "},{"question_id":"26365","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于事务的说法正确的是（ ）。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"事务的主要任务是确保数据的一致性，使程序员可以更加灵活地执行对数据库的操作，避免数据库中出现数据错误"},{"option":"B","content":"事务提交之后还可以回滚"},{"option":"C","content":"DQL不会引起一致性问题，所以不需要控制事务"},{"option":"D","content":"事务由一组DML语句组成，完成一个相对完整的功能"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"事务提交和回滚表示事务结束，提交之后不能回滚     "},{"question_id":"26364","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n 关于main方法声明合法的有哪些（ ）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"public static void main(String[] args)"},{"option":"B","content":"public static void main(String[] strings)"},{"option":"C","content":"static void main(String[] strings) throws FileNotFindExcetpion"},{"option":"D","content":"public static main(String[] args) throw Exception"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"察main方法的书写方式     "},{"question_id":"26363","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列属于Redis的数据类型的有哪些（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"string"},{"option":"B","content":"hash"},{"option":"C","content":"list"},{"option":"D","content":"set"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"基本概念     "}]},"lab":{"id":455003,"name":"1+X 中级 1","type":"exam"}},{"paper_id":2829,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26489","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询公司的所有雇员中，哪些雇员的薪水小于部门编号为60的IT部门里薪水最高的雇员的薪水的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY < ALL(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY IN (SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY < ANY(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY > ANY(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"思路转换，小于最高等同于小于ANY"},{"question_id":"26488","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询跟employee\\_id=100的员工同部门的且薪水比他高的所有员工的编号、姓名和薪水的SQL是哪个？( )     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT EMPLOYEE_ID,NAME,SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = (SELECT DEPARTMENT_ID FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100) AND SALARY > (SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100)"},{"option":"B","content":"SELECT EMPLOYEE_ID,NAME,SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = (SELECT DEPARTMENT_ID FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100)  AND SALARY < (SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100)"},{"option":"C","content":"SELECT EMPLOYEE_ID,NAME,SALARY FROM EMPLOYEES WHERE SALARY > (SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100 AND  DEPARTMENT_ID = (SELECT DEPARTMENT_ID FROM EMPLOYEES WHERE EMPLOYEE_ID = 100))"},{"option":"D","content":"以上都不正确"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"选项B的比较符号错误，选项C的括号错误"},{"question_id":"26487","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现存在表employees和departments，表结构如下，其中employees表中的department_id为departments表的外键且employees中存在department_id为空的employee，departments表中也存在没有员工的部门\nemployees表：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\ndepartments表：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_name\n\n\n部门名称\n\n\n\n\n查询所有员工姓名（含department_id为空）和对应部门名称（没有员工的部门不显示）sql是哪个?( )","choices":[{"option":"A","content":"SELECT E.NAME,D.DEPARTMENT_NAME FROM EMPLOYEES E,DEPARTMENTS D WHERE E.DEPARTMENT_ID = D.DEPARTMENT_ID"},{"option":"B","content":"SELECT E.NAME,D.DEPARTMENT_NAME FROM EMPLOYEES E RIGHT JOIN DEPARTMENTS D WHERE E.DEPARTMENT_ID = D.DEPARTMENT_ID"},{"option":"C","content":"SELECT E.NAME,D.DEPARTMENT_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN DEPARTMENTS D WHERE E.DEPARTMENT_ID = D.DEPARTMENT_ID"},{"option":"D","content":"SELECT E.NAME,D.DEPARTMENT_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN DEPARTMENTS D  ON  E.DEPARTMENT_ID = D.DEPARTMENT_ID"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"查询所有员工姓名（含部门id为空）和对应部门名称（没有员工的部门不显示）需要使用左外连接，条件使用ON关键字     "},{"question_id":"26486","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于数据库多表连接的说法错误的是 (   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"左外连接又称左连接，指在两个表之间的连接，返回内连接的结果，同时还返回左表中未匹配的行，右表中相应字段置空"},{"option":"B","content":"右外连接又称右连接，指在两个表之间的连接，返回内连接的结果，同时还返回右表中未匹配的行，左表中相应字段置空"},{"option":"C","content":"在标准SQL中，将两个表连接，仅返回匹配条件的行的连接称为内连接"},{"option":"D","content":"同样的两张表使用左连接和右连接查询的结果的数量不会相同"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"当两张表中的数据刚好匹配时，左右连接查询的结果的数量可能相同"},{"question_id":"26485","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"假设当前系统时间是2013年6月17日下午3点44分6秒下面SQL的执行结果是：（ ）。\nSELECT TO\\_CHAR(SYSDATE,'YYYY/MM/DD,HH24-MI-SS') FROM\ndual     ","choices":[{"option":"A","content":"2013/06/17,03-44-06"},{"option":"B","content":"2013/6/17,3-44-6"},{"option":"C","content":"2013/06/17,15-44-06"},{"option":"D","content":"2013/6/17,15-44-6"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HH24表示24小时制，下午3点是15点     "},{"question_id":"26484","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个函数哪个是数据库提供的字符函数(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ROUND"},{"option":"B","content":"MOD"},{"option":"C","content":"LOWER"},{"option":"D","content":"ABS"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ABC选项都是数字函数     "},{"question_id":"26483","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT ROUND(1265.5678,-2) FROM DUAL的查询结果是(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"1265.56"},{"option":"B","content":"1265.57"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"1300"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Round(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入（需要考虑进位），参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位     "},{"question_id":"26482","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库排序的说法正确的是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"默认排序情况下，对于数字类型，大的值在前面显示"},{"option":"B","content":"默认排序情况下，对于日期类型，晚的日期在前面显示"},{"option":"C","content":"默认排序情况下，对于空值，升序排序时显示在最后"},{"option":"D","content":"如果某列的数据全部为NULL则不能进行排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"对于数字类型，小的值在前面显示。\n对于日期类型，早的日期在前面显示。\n对于字符类型，依字母顺序显示，a在前，z最后。\n对于空值，升序排序时显示在最后，降序排序时显示在最前面。     "},{"question_id":"26481","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n查询employees表中姓名包含“lanqiao”的所有字段并按照薪水升序排序的sql是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE NAME = 'lanqiao'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE NAME LIKE '%lanqiao%' ORDER BY SALARY DESC"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE NAME LIKE '%lanqiao%' ORDER BY SALARY"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE NAME LIKE 'lanqiao%' ORDER BY SALARY ASC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"包含lanqiao的sql是LIKE '%lanqiao%',默认升序排序     "},{"question_id":"26480","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库权限描述错误的是：（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"回收权限使用REVOKE关键字"},{"option":"B","content":"CREATE TABLE权限表示允许创建表"},{"option":"C","content":"CREATE VIEW权限表示允许创建视图"},{"option":"D","content":"新创建的用户默认自带CREATE TABLE权限"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"新创建的用户默认不存在CREATE TABLE权限     "},{"question_id":"26479","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于Oracle数据库索引（index）的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"索引是数据库对象"},{"option":"B","content":"索引存在手动和自动创建两种方式"},{"option":"C","content":"在对一个表进行DML操作时，数据库会自动维护索引"},{"option":"D","content":"当表的一个字段被定义为非空（NOT NULL）时会自动创建索引"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":""},{"question_id":"26478","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）方法起的作用是“唤醒在此对象锁上等待的所有线程”。     ","choices":[{"option":"A","content":"notifyAll()"},{"option":"B","content":"notify()"},{"option":"C","content":"sleep()"},{"option":"D","content":"wait()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"notify表示唤醒单个线程，notifyAll表示唤醒在此对象锁上等待的所有线程     "},{"question_id":"42743","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有数组array排序前如下\n\n\n\n\n58\n\n\n34\n\n\n65\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n1\n\n\n24\n\n\n\n\n使用快速排序进行排序，选择初始关键数据key=58，\n第一次交换：从最后的数24开始搜索，找到第一个小于58的数24（此时j=6），将58和24进行交换，交换后结果如下：\n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n65\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n1\n\n\n58\n\n\n\n\n第二次交换：从第一个数24开始搜索，找到第一个大于58的数65（此时i=2），将58和65进行交换，交换后结果如下：\n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n58\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n1\n\n\n65\n\n\n\n\n第四次交换之后的结果是什么？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"24，34，58，89，74，1，65"},{"option":"B","content":"24，34，1，58，74，89，65"},{"option":"C","content":"24，1，34，58，74，89，65"},{"option":"D","content":"24，34，1，58，89，74，65"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察快速排序算法\n第一次交换：从最后的数24开始搜索，找到第一个小于58的数24（此时j=6），将58和24进行交换，交换后结果如下：\n \n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n65\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n1\n\n\n58\n\n\n\n\n \n第二次交换：从第一个数24开始搜索，找到第一个大于58的数65（此时i=2），将58和65进行交换，交换后结果如下：\n \n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n58\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n1\n\n\n65\n\n\n\n\n \n第三次交换：从最后的数65开始搜索，找到第一个小于58的数1（此时j=5），将58和1进行交换，交换后结果如下：\n \n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n1\n\n\n89\n\n\n74\n\n\n58\n\n\n65\n\n\n\n\n \n第四次交换：从第一个数24开始搜索，找到第一个大于58的数89（此时i=3），将58和89进行交换，交换后结果如下：\n \n\n\n\n\n\n24\n\n\n34\n\n\n1\n\n\n58\n\n\n74\n\n\n89\n\n\n65\n\n\n\n"},{"question_id":"26477","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于URL  http://127.0.0.1: 8080/examples/index.html的说法错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"http表示超文本传输协议"},{"option":"B","content":"8080表示连接的端口号"},{"option":"C","content":"HTTP协议默认端口号是8080"},{"option":"D","content":"/examples/index.html表示主机上的信息名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HTTP协议默认端口号是80     "},{"question_id":"26476","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于JUnit4和JUnit3的说法不正确的是：（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"要使用JUnit4，要求JDK必须是JDK1.5或以上版本"},{"option":"B","content":"使用JUnit4导入的是org.junit包里的内容"},{"option":"C","content":"JUnit4运行机不可以运行JUnit3的单元测试类"},{"option":"D","content":"JUnit4和JUnit3中都包含assertEquals方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"JUnit4运行机可以运行JUnit3的单元测试类     "},{"question_id":"26475","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下方法：\npublic int add(int num1, int num2) {\n       \nreturn num1 + num2;\n }\n可以转为等价的Lambda表达式是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"(int x, int y) –> x + y;"},{"option":"B","content":"(int x, int y) => x + y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) – –> x + y;"},{"option":"D","content":"(x,y)– –>x + y;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察lambda表达式的转换使用–>符号     "},{"question_id":"26474","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解被用于标注方法，表示该方法必须是重写了父类的方法（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@Deprecated"},{"option":"B","content":"@Overload"},{"option":"C","content":"@Override"},{"option":"D","content":"@ SuppressWarnings"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Override用于表示该方法是重写了父类的方法，@ Deprecated表示过期，@Overload表示重写，@ SuppressWarnings当你的编码可能存在警告时，比如安全警告，可以用它来消除。     "},{"question_id":"26473","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下代码\npublic class LanQiao {\n         public\nint method() {\n                  try\n{ \n                          System.out.println(1/0);\n                          return\n1;\n                  }catch(Exception\ne) {\n                          System.exit(0);\n                          return\n2;\n                  }finally{\n                           return\n3;\n                  }\n         }\n}\n调用method方法的正确的返回结果是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序退出执行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"System.exit(0);会让程序直接退出     "},{"question_id":"26472","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下代码\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                  try\n{\n                          //抛出异常\n                          throw\nnew ArrayIndexOutOfBoundsException();\n                  }catch(Exception\ne) {\n                          System.out.println(“Exception”);\n                  }catch(ArrayIndexOutOfBoundsException\ne) {\n                          System.out.println(“ArrayIndexOutOfBoundsException”);\n                  }\n         }\n}\n程序正确的执行结果是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Exception"},{"option":"B","content":"编译错误"},{"option":"C","content":"ArrayIndexOutOfBoundsException"},{"option":"D","content":"运行错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"异常的捕获顺序应该先捕获范围小的再捕获范围大的，ArrayIndexOutOfBoundsException属于Exception子类     "},{"question_id":"26471","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是获取Class类实例的方法（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"类名.class"},{"option":"B","content":"对象名.getClass()"},{"option":"C","content":"Class.forName()"},{"option":"D","content":"类名.getClass()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"通过“对象名.getClass()”来获取Class类的实例     "},{"question_id":"26470","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有三个Java类Vehicle、Car、Truck，其中Car是Vehicle的子类，Truck是Car的子类，现有集合carList定义如下：\nList<Car> carList = new\nArrayList<Car>();\n下面哪个类的对象能存入carList？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"Truck"},{"option":"B","content":"Vehicle"},{"option":"C","content":"Object"},{"option":"D","content":"String"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"carList中只能存储Car以及Car的子类的对象     "},{"question_id":"26469","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（）不属于TCP/IP协议族\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"网络接口层"},{"option":"B","content":"网络层"},{"option":"C","content":"传输层"},{"option":"D","content":"会话层"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"TCP/IP协议族包括：网络接口层，网络层、传输层、应用层     "},{"question_id":"26468","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类同时属于字符流、输入流、缓冲流（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"BufferedReader"},{"option":"B","content":"BufferedWriter"},{"option":"C","content":"InputStreamReader"},{"option":"D","content":"FileInputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"缓冲需要Buffered，Reader为输入流     "},{"question_id":"26467","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中下面哪个类代表一个特定的文件或目录，并提供了若干方法对这些文件或目录进行各种操作（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"InputStream"},{"option":"B","content":"File"},{"option":"C","content":"Reader"},{"option":"D","content":"FileOutPutStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"File类的作用是代表一个特定的文件或目录，并提供了若干方法对这些文件或目录进行各种操作。File类在java.io包下，与系统输入/输出相关的类通常都在此包下。     "},{"question_id":"26466","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序\npublic class TestBox \n{\n         public\nstatic void main(String[] args) \n         {\n                  Map\nmap = new HashMap();\n                  map.put(“1”,”lanqiao”);\n                  map.put(“2”,”xiaohei”);\n                  map.put(“1”,”xiaohei”);\n\n         }\n}\n程序执行完成后集合map中存在的键值对的数量是（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"程序报错"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"1"},{"option":"D","content":"2"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Map中存储的键值对要求键不能重复，上面程序中对键“1”设置两次值，只会存储第二次设置的值     "},{"question_id":"26465","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于java.util.HashSet集合的说法正确的是(  )     ","choices":[{"option":"A","content":"集合中的元素有序"},{"option":"B","content":"集合被保证为不可变"},{"option":"C","content":"集合中的元素保证唯一性"},{"option":"D","content":"通过唯一的键（key）访问集合中的元素"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HashSet集合中的数据不重复     "},{"question_id":"26464","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao{\n   \npublic static void main(String [] args){\n       \nList list=new ArrayList();\n       \nlist.add(\"a\");\n       \nlist.add(\"b\");\n       \nlist.add(\"a\");\n       \nSet set=new HashSet();\n       \nset.add(\"a\");\n       \nset.add(\"b\");\n       \nset.add(\"a\");\n       \nSystem.out.println(list.size()+\",\"+set.size());\n    }\n}\n请请问运行程序会打印出的结果是什么( )？\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"2,2"},{"option":"B","content":"2,3"},{"option":"C","content":"3,2"},{"option":"D","content":"3,3"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ArrayList中的数据可以重复，HashSet中的数据不允许重复     "},{"question_id":"26463","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java的类中导入包使用的关键字是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"package"},{"option":"B","content":"implements"},{"option":"C","content":"import"},{"option":"D","content":"interface"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"import关键字用于向类中导入其他包     "},{"question_id":"26462","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java接口中的成员变量的默认修饰符最准确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"public"},{"option":"B","content":"public static"},{"option":"C","content":"public final abstract"},{"option":"D","content":"public static final"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"基本概念，接口中的成员变量默认使用public static final修饰     "},{"question_id":"26461","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下代码：\npublic class Sub extends Super{   \n    public int i = 100 ; \n  \n    public static void main(String[] args) {\n        Super sup = new Sub();   \n        System.out.println(sup.i); \n    }   \n} \nclass Super {   \n    public int i = 50 ; \n}\n程序的输出结果是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"子类和父类变量冲突，编译报错"},{"option":"B","content":"100"},{"option":"C","content":"50"},{"option":"D","content":"输出结果不确定"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"向上转型属性的值与变量的类型相关，方法与对象的的类型相关     "},{"question_id":"26460","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于重写需要满足的条件以下哪个是错误的？（\n）。","choices":[{"option":"A","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同"},{"option":"B","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类"},{"option":"C","content":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限"},{"option":"D","content":"final修饰的方法也可以被重写"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"final关键字修饰的类不能被继承，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26459","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"某个Java类中有如下方法的声明：\npublic void test(int a,String b){}\n下面方法与test方法是重载关系的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"public void test(int c,String d){}"},{"option":"B","content":"public void test(int a){}"},{"option":"C","content":"public void testOne(int a,String b)"},{"option":"D","content":"public int test(int a,String b){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"同一个类中，有两个或以上的方法方法名相同，参数列表不同。参数列表不同包括：参数类型不同、参数的数量不同、参数的顺序不同。与返回值无关。     "},{"question_id":"26458","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在Student类的部分定义如下：\npublic class Student{\n         private\nint id;\n         private\nString name;\n         private\nint age;\n}\n下面的Student类的构造方法的写法哪个是错误的？（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"public Student(){}"},{"option":"B","content":"public Studeng(int id,String name,int gae){}"},{"option":"C","content":"public void Student(){}"},{"option":"D","content":"public Student(String name,int age){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"构造方法不需要书写返回值类型     "},{"question_id":"26457","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于二维数组的代码，不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"String[][] array = new String[10][];"},{"option":"B","content":"String array[][] = new String[10][20];"},{"option":"C","content":"String[][] array = new String[][10];"},{"option":"D","content":"int[][] array= {{1,2,3},{1,5},{3,9}};"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"在创建的时候，可以同时设置第一维长度和第二维长度，也可以只设置第一维长度，但不可以只设置第二维长度     "},{"question_id":"26456","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\n1public class LanQiao{\n2       public\nstatic void main(String[]  args) {\n3               int[]\narray = {1,2};\n4               array[1]\n= 3;\n5               change(array);\n6               System.out.print(array[0]+\n\",\"+array[1]);\n7       }\n8       public\nstatic void change(int[] array){\n9               int\na = array[0];\n10             array[0]\n= array[1];\n11             array[1]\n= a;\n12    }\n13}\n程序运行后的输出结果是？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"第3行报错"},{"option":"B","content":"3,1"},{"option":"C","content":"2,1"},{"option":"D","content":"1,2"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"第4行会修改数组中下标为1的元素的值，数组属于引用数据类型，调用方法导致原数组的内容也发生调换     "},{"question_id":"26455","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下方法哪个不属于String类的方法？ （ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"public char charAt(int index)"},{"option":"B","content":"public String substring(int beginIndex)"},{"option":"C","content":"public String substr(int beginIndex)"},{"option":"D","content":"public String trim()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"String类中的方法不包含substr     "},{"question_id":"26454","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段定义了方法的程序:\npublic class LanQiao{\n         public\nint test(int a,int b){\n                  int\nc = 0;\n                  for(int i = 0;i<10;i++){\n                     c\n= c + a + b;\n                  }\n                【】 c;\n        }\n}\n【】处应填写的代码是？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"return"},{"option":"B","content":"break"},{"option":"C","content":"continue"},{"option":"D","content":"goon"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"当方法存在返回值时候需要使用return关键字     "},{"question_id":"26453","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段程序:\nclass LanQiao {\n    public\nstatic void main(String[]  args) {\n        Scanner\nscanner = new Scanner(System.in);\n        //获取用户输入\n       int a = scanner.nextInt();\n       switch(a){\n            case\n0:\n                System.out.print(0);\n                break;\n            case\n1:\n                System.out.print(1);\n            case\n2:\n                System.out.print(2);\n            case\n3:\n                System.out.print(3);\n                break;\n            default:\n                System.out.print(4);\n          }\n     }\n}\n当用户输入1时，该程序执行输出结果是什么？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"1234"},{"option":"C","content":"123"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"case 1满足用户输入条件，case 2和case 3都会运行直到遇到case 3的break     "},{"question_id":"26452","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n         byte\na = 11;\n         byte\nb = a + 11;\n         System.out.println(b) ;\n    }\n}\n请问最终程序的执行结果是什么？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"11"},{"option":"B","content":"22"},{"option":"C","content":"1111"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"a + 11的运算结果为int，int存入byte类型的b需要强制类型转换     "},{"question_id":"26451","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个环境变量是配置JDK所必需的？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"JAVA_HOME"},{"option":"B","content":"CATALINA_HOME"},{"option":"C","content":"ORACLE_HOME"},{"option":"D","content":"PATH"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"只有PATH环境变量是必须的     "},{"question_id":"26499","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于HBase命令说法正确的是（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"version命令用于查看正在使用的HBase版本"},{"option":"B","content":"state命令用于查看HBase状态"},{"option":"C","content":"table_help命令用于自动创建表"},{"option":"D","content":"whoami命令用于查看用户的信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"考察HBase常用命令     \n\nstatus查看hbase状态    \n\ntable\\_help是表引用相关的命令   "},{"question_id":"26498","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于Redis支持的数据类型 (   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"zset"},{"option":"B","content":"list"},{"option":"C","content":"hash"},{"option":"D","content":"hashset"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Redis支持五种数据类型：string（字符串），hash（哈希），list（列表），set（集合）及zset(sorted set：有序集合)     "},{"question_id":"26497","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"创建数据库视图的sql如下\nCREATE VIEW emp_view\nAS \n         SELECT\nemployee_id, last_name, salary\n         FROM\nemployees\n关于该视图的说法正确的是（   ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"视图的名字是emp_view"},{"option":"B","content":"employees表的数据发生变化时，视图的数据不受影响"},{"option":"C","content":"该视图只基于一张表创建的"},{"option":"D","content":"一定不允许对该视图进行DML操作"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"视图中的数据随原表的数据发生变化，表的视图可能允许进行DML操作     "},{"question_id":"26496","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"ANYTHING"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ANYTHING不属于数据库约束     "},{"question_id":"26495","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"有如下SQL\nDML A…\nSAVEPOINT sp;\nDML B…\nCOMMIT;\n其中DML A和DML B表示一系列DML操作，执行完之后的说法正确的是（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DML A段的操作被保存"},{"option":"B","content":"DML A段的操作没有被保存"},{"option":"C","content":"DML B段的操作被保存"},{"option":"D","content":"DML B段的操作没有被保存"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"COMMIT语句出现之前没有回滚语句，则DMLA和DMLB段的操作全部保存     "},{"question_id":"26494","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些是正确的事务控制语句（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"COMMIT"},{"option":"B","content":"ROLLBACK"},{"option":"C","content":"SAVEPOINT point_name"},{"option":"D","content":"ROLLBACK point_name"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ROLLBACK name应该是ROLLBACK TO name"},{"question_id":"26493","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"要从表employees中删除全部数据的SQL是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"DROP TABLE EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"UPDATE FROM TABLE EMPLOYEES"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"DROP表示删除表，UPDATE表示修改表中的数据     "},{"question_id":"26492","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于DML的描述正确的是：（   ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"使用INSERT语句每次只能插入一条数据"},{"option":"B","content":"使用INSERT语句插入日期字段时，可以输入按日期的默认格式编写的字符"},{"option":"C","content":"INSET、DELETE、UPDATE语句需要进行事务的提交或者回滚"},{"option":"D","content":"DELETE语句使用时如果不配合WHERE使用将删除全部数据"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"可以同时插入多条数据     "},{"question_id":"26491","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询各部门的id和最高薪资并按照最高薪资升序排序的SQL是：(   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY SALARY ORDER BY MAX(SALARY) DESC"},{"option":"B","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY DEPARTMENT_ID ORDER BY MAX(SALARY) ASC"},{"option":"C","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY DEPARTMENT_ID ORDER BY MAX(SALARY)"},{"option":"D","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY DEPARTMENT_ID ORDER BY SALARY DESC"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"默认排序为升序即ASC ，BC选项皆正确    "},{"question_id":"26490","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面关于组函数的说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"组函数忽略空值"},{"option":"B","content":"组函数默认考虑重复值"},{"option":"C","content":"用于函数参数的数据类型可以是字符、数字、日期"},{"option":"D","content":"AVG和MAX属于数字函数不属于组函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"AVG和MAX属于组函数     "}]},"lab":{"id":455004,"name":"1+X 中级 2","type":"exam"}},{"paper_id":2830,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26440","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中关于函数的说法错误的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"用户可以自行创建函数"},{"option":"B","content":"创建函数可以使用CREATE FUNCTION语句"},{"option":"C","content":"调用函数前必须先声明"},{"option":"D","content":"数据库中通常都包含了一些常用的函数，可直接调用"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"数据库中可直接调用已有的函数，不需要声明。其它选项均正确。"},{"question_id":"26439","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于数据库备份与恢复的说法错误的是(  )。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"冷备份是指在关闭数据库后进行的备份"},{"option":"B","content":"热备份是指数据库正在运行的同时进行备份"},{"option":"C","content":"热备份的数据可以恢复"},{"option":"D","content":"冷备份的数据不可直接恢复，需要先解密"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"物理备份可以分为冷备份和热备份。冷备份又称脱机备份，是指在关闭数据库后进行的备份；而热备份也称为联机备份，是在数据库运行的同时进行备份，但热备份存在着难以维护等风险。  "},{"question_id":"26438","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中DROP TABLE MYTABLE的作用是(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"清空MYTABLE表中数据"},{"option":"B","content":"重置MYTABLE表中数据"},{"option":"C","content":"删除MYTABLE表"},{"option":"D","content":"没有这个语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"DROP TABLE的作用是删除表 "},{"question_id":"26437","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL查询语句必须要有以下哪个关键字(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"FROM"},{"option":"B","content":"WHERE"},{"option":"C","content":"ORDER BY"},{"option":"D","content":"SELECT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察数据库SQL语句的基本概念，查询使用select语句，必须有SELECT关键字。  "},{"question_id":"26436","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪项不是DML中的关键字（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"INSERT"},{"option":"B","content":"DELETE"},{"option":"C","content":"TRUNCATE"},{"option":"D","content":"UPDATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"TRUNCATE是DDL语句，其余选项均为DML语句"},{"question_id":"26435","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库视图的说法错误的是(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"对视图中的数据进行修改，可能会影响原表的数据"},{"option":"B","content":"视图创建完成后只能进行查询操作"},{"option":"C","content":"创建视图的目的可能是为了保护数据"},{"option":"D","content":"视图是一种数据库对象"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"视图有两个方面的作用非常明显：其一是视图可以起到隐藏数据的功能；其二是视图可以将复杂的多表连接查询的结果构成一个简单的表结构提供给用户。\n\n"},{"question_id":"26434","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中以下哪种数据类型可用于存储日期(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"LOCALTIME"},{"option":"B","content":"LOCALDATETIME"},{"option":"C","content":"LOCALDATE"},{"option":"D","content":"DATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Oracle和mysql数据库中的日期都可以使用DATE。"},{"question_id":"26433","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项哪一个能够完成给空表USERS的EMAIL列添唯一约束的任务(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"ALTER TABLE USERS ADD UNIQUE(EMAIL)"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE USERS ADD CONSTRAINT (EMAIL)"},{"option":"C","content":"ALTER TABLE USERS ADD UNIQUE EMAIL_UK(EMAIL)"},{"option":"D","content":"ALTER TABLE USERS MODIFY UNIQUE EMAIL"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"约束的创建  "},{"question_id":"26432","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在员工表(employees)中查询平均工资高于5000的部门(dept\\_id)的部门id和平均工资的sql为（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT dept_id,AVG(salary) FROM employees GROUP BY dept_id WHERE AVG(salary) >5000"},{"option":"B","content":"SELECT dept_id,AVG(salary) FROM employees GROUP BY dept_id HAVING AVG(salary) >5000"},{"option":"C","content":"SELECT dept_id,AVG(salary) FROM employees WHERE AVG(salary)>5000 GROUP BY dept_id"},{"option":"D","content":"SELECT dept_id,AVG(salary) FROM employees HAVING AVG(salary) >5000 GROUP BY dept_id"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察函数和分组的组合使用  "},{"question_id":"26431","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中有\"teachers\"表，表的部分字段如下\n\n\n序号字段备注1xnum系号2salary工资\nSQL语句：SELECT \\* FROM teachers WHERE salary BETWEEN (SELECT AVG(salary) FROM teachers) AND (SELECT MAX(salary) FROM teachers)\n\n\n\n\n\n与如上语句等价的SQL语句是\\_\\_\\_\\_\\_\\_。（）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM teachers WHERE salary <= (SELECT MAX(salary) FROM teachers)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM teachers WHERE salary >= (SELECT MIN(salary) FROM teachers)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM teachers WHERE salary >= (SELECT AVG(salary) FROM teachers)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM teachers WHERE salary <= (SELECT AVG(salary) FROM teachers)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察子查询的使用  "},{"question_id":"26430","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于数据库索引（index）的说法正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"创建索引一定可以提升查询、分组和排序的性能"},{"option":"B","content":"索引不会影响表的更新、插入和删除操作的效率"},{"option":"C","content":"索引可以提升性能，所以应该给所有字段都创建索引"},{"option":"D","content":"对于只有很少数据的列，不应该创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"索引也是数据库对象，通过指针的形式提高查询的速度。可以显式地创建索引，索引也可以被自动创建。如果没有给表建立索引，那么查询表中的记录，将会发生全表扫描，速度会比较慢。\n\n\n\n索引提供了对表中行的直接和快速的访问，目的是通过已索引的路径快速定位数据，以减少磁盘输入/输出操作，提高速度。索引由Oracle数据库维护，在对一个表进行DML操作时，Oracle会自动维护索引。\n\n\n\n索引可以提高查询速度，但同时Oracle数据库要维护索引，也会带来系统开销。所以对于一个表而言，是否创建索引，创建多少个索引，在哪些字段创建索引，是数据库管理员根据对该表的常用操作而做的决策。简单来说，如果一个数据量比较大的表经常被查询而较少地被插入或删除，则可以建立索引；相反，小表或经常被插入、删除记录的表，则不建议建立多个索引。\n\n"},{"question_id":"26429","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"进行分组查询应使用以下哪个关键字？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"GROUP BY"},{"option":"B","content":"HAVING"},{"option":"C","content":"WHERE"},{"option":"D","content":"ORDER BY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"分组查询使用GROUP BY "},{"question_id":"26428","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下多表查询的语句，错误的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,d.department_name FROM employees e RIGHT JOIN departments d ON e.department_id=d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,d.department_name FROM employees e LEFT JOIN departments d ON e.department_id=d.department_id"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name,d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON e.department_id=d.department_id"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name,d.department_name FROM employees e BETWEEN JOIN departments d ON e.department_id=d.department_id"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"多表查询中没有BETWEEN JOIN，其余选项均正确  "},{"question_id":"26427","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有表users，部分字段如下\n\n\n序号字段备注1name姓名2age年龄\n\n按照用户年龄（age）升序，姓名（name）降序将users表中的数据检索出来，下面SQL语句正确的是( ) \n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users ORDER by age desc,name desc"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users ORDER by age desc,name asc"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users ORDER by age asc,name desc"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users ORDER by age asc,name asc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"升序使用asc，倒序使用desc\n\n\n"},{"question_id":"26426","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中对查询结果排序应使用以下哪个关键字？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"GROUP BY"},{"option":"B","content":"LIMIT"},{"option":"C","content":"WHERE"},{"option":"D","content":"ORDER BY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"排序使用order by "},{"question_id":"26425","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库的主键特点中，说法正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"主键可以为空但不能重复"},{"option":"B","content":"主键可以重复但不能为空"},{"option":"C","content":"主键不能为空且不能重复"},{"option":"D","content":"主键只能作用在一个列上"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY约束为表创建一个主键，每个表只能创建一个主键，主键是表的每一行的唯一性标识，该约束强制字段或字段组合的唯一性，并且确保作为主键一部分的字段不能包含空值。对于一个主键字段，UNIQUE索引被自动创建。主键可以定义在列级别，也可以定义在表级别，用表级别定义的主键通常是字段组合主键。\n\n"},{"question_id":"26424","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中用于网络套接字编程的类是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"URL"},{"option":"B","content":"URLConnection"},{"option":"C","content":"InetAddress"},{"option":"D","content":"Socket"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"套接字编程使用Socket。 "},{"question_id":"26423","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列语句中可以删除表中所有的行并释放存储空间的语句是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE TABLE FROM employees"},{"option":"B","content":"TRUNCATE TABLE employees"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees"},{"option":"D","content":"DELETE * FROM employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"使用TRUNCATE TABLE语句可以删除表中所有的行，并释放该表所使用的存储空间。DELETE语句也可以从表中删除所有的行，但它不能释放存储空间。\n\n"},{"question_id":"26422","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下sql语句的作用是（ename：雇员姓名，sal：工资）（）。\n\n\nSELECT ename,sal FROM employees WHERE sal=(SELECT max(sal) FROM employees)\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"显示工资最低的雇员信息"},{"option":"B","content":"显示工资最高的雇员信息"},{"option":"C","content":"显示不超过最低工资的雇员信息"},{"option":"D","content":"显示超过最低工资的雇员信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"SELECT max(sal) FROM employees查询最高工资\n\n"},{"question_id":"26421","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将以下代码转为lambda表达式的正确写法是？（）  \n\n       public int add(int num1, int num2) {\n\n\n\n            return num1 + num2;\n\n\n\n      }\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"B","content":"()->x+y;"},{"option":"C","content":"(x,y)=>x+y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) : x + y;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"lambda的语法：lambda中间的符号是->，方法转换时，参数列表必须一致。  "},{"question_id":"26420","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪一个协议用来控制邮件的发送和中转？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"SMTP"},{"option":"B","content":"FTP"},{"option":"C","content":"HTTP"},{"option":"D","content":"DNS"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"控制邮件的发送和中转的协议是SMTP\n\n\n"},{"question_id":"26419","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将一个线程设置为守护线程应调用以下哪个方法？（）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"setPriority"},{"option":"B","content":"setDaemon"},{"option":"C","content":"setContextClassLoader"},{"option":"D","content":"setName"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"设置为守护线程使用setDaemon(true)，默认为用户线程。\n\n"},{"question_id":"26418","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"JUnit中，以下哪一个注解标注的方法会在所有测试方法执行前执行且仅执行一次？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"@Before"},{"option":"B","content":"@BeforeClass"},{"option":"C","content":"@After"},{"option":"D","content":"@AfterClass"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JUnit4中@BeforeClass标的方法会在所有测试方法前执行一次，@AfterClass标的方法会在所有测试方法后执行一次，且都必须是static void。\n\n"},{"question_id":"26417","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种文件用于定义xml的结构？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"*.dtd"},{"option":"B","content":"*.sql"},{"option":"C","content":"*.html"},{"option":"D","content":"*.xhtml"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"XML的约束文件为dtd格式  "},{"question_id":"26416","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类属于IO流中的字节输出流？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"FileReader"},{"option":"B","content":"FileInputStream"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"FileOutputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"InputStream和OutputStream为字节流，Reader和Writer为字符流，Input…是输入\n\n"},{"question_id":"26415","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"java.io包中提供的类主要用于什么？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"理数据库相关"},{"option":"B","content":"各种工具类"},{"option":"C","content":"与网络编程相关"},{"option":"D","content":"处理输入输出流"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"java.io包中的类主要用于处理输入输出流  "},{"question_id":"26414","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个是Set接口提供的方法？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"add"},{"option":"B","content":"delete"},{"option":"C","content":"hasNext"},{"option":"D","content":"empty"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Set接口中的常用方法：add方法是Set接口提供的，其它方法均不提供。  "},{"question_id":"26413","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列语句正确的是？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"Map map = new Map ();"},{"option":"B","content":"Map<> map = new HashMap<String,String>();"},{"option":"C","content":"HashMap< String,String > map = new HashMap<Object,Object>();"},{"option":"D","content":"Map<String,String> map = new HashMap<String,String>();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"HashMap集合的创建方式  "},{"question_id":"26412","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于顺序存储和链式存储正确的是（）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"顺序存储比链式存储更占空间"},{"option":"B","content":"利用索引随机访问时顺序存储的性能比链式存储性能高"},{"option":"C","content":"顺序存储的插入性能比链式存储性能高"},{"option":"D","content":"顺序存储的删除性能比链式存储性能高"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察顺序存储和链式存储的特点，顺序存储较链式存储节省空间、查找性能高、插入和删除性能低。  "},{"question_id":"26411","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对重写的描述中，正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同，形参名字也必须相同"},{"option":"B","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型完全相同"},{"option":"C","content":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限"},{"option":"D","content":"子类可以重写父类中final修饰的方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中方法重写的规则：方法名，参数相同，但形参名字可以不同；重写方法的返回值类型可以是被重写方法返回值类型的子类类型；子类不可以重写父类中final修饰的属性和方法  "},{"question_id":"26410","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于Java异常的描述不正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"如果try块中没有异常抛出，catch块中的语句将不会被执行"},{"option":"B","content":"如果try块中有异常抛出，catch块中的语句将不会被执行"},{"option":"C","content":"如果try块中没有异常抛出，finally块中的语句将会被执行"},{"option":"D","content":"如果try块中有异常抛出，finally块中的语句将会被执行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"try中如果有异常，catch块中的代码会执行，反之则不执行。而finally块中无论是否有异常都会执行\n\n"},{"question_id":"26409","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，下列关于this和super关键字的说法，不正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"this关键字代表调用本方法或构造方法的对象"},{"option":"B","content":"在子类中可以使用super关键字调用父类中的属性或方法"},{"option":"C","content":"在构造方法中可以使用this关键字调用其它的构造方法"},{"option":"D","content":"在子类同一个构造方法中可以多次使用super调用父类中的构造方法"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"在子类同一个构造方法中使用super调用父类的构造方法只能调用一次且必须在第一行。\n\n"},{"question_id":"26408","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面对static关键字的描述中，不正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"static关键字不能修饰类的私有属性或方法"},{"option":"B","content":"static关键字可以修饰类的方法"},{"option":"C","content":"static关键字可以修饰类的属性"},{"option":"D","content":"static关键字可以修饰内部类"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"static关键字可以修饰类的属性、方法和内部类，和访问权限无关。\n\n"},{"question_id":"26407","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java中继承的描述，正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"子类不可直接访问父类中权限修饰符为private的属性和方法"},{"option":"B","content":"子类可以重写父类中所有方法"},{"option":"C","content":"Java中一个类可以同时继承多个类"},{"option":"D","content":"子类可以继承父类的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Java中继承的规则，子类可以继承父类的私有属性和方法，但没有访问权限；子类不可继承代码块；Java中接口可以继承多个接口；子类不能继承父类的构造方法，可以且至少有一个构造方法必须调用父类的构造方法。  "},{"question_id":"26406","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中下面哪一种访问修饰符对应的可见范围最小？（）  ","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"[default]"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Java中访问修饰符权限范围，从小到大依次为：private,\\[default\\],protected,public "},{"question_id":"26405","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序中hello方法的运行返回的结果是什么？（）\n\n\npublic class LanQiao {\n\n\n\n       public static String hello() {\n\n\n\n              String src = \"lan\";\n\n\n\n              try {\n\n\n\n                     src += \"qiao\";\n\n\n\n                     return src;\n\n\n\n              } catch (Exception e) {\n\n\n\n                     src += \"bei\";\n\n\n\n                     return src;\n\n\n\n              } finally {\n\n\n\n                     src += \"dasai\";\n\n\n\n                     return src;\n\n\n\n              }\n\n\n\n       }\n\n\n\n}\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"lanqiao"},{"option":"B","content":"lanqiaobei"},{"option":"C","content":"lanqiaobaidasai"},{"option":"D","content":"lanqiaodasai"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察try…catch…finally语句中的返回值锁定问题  "},{"question_id":"26404","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下属于java.util.Map类的方法的是（）  ","choices":[{"option":"A","content":"add"},{"option":"B","content":"delete"},{"option":"C","content":"length"},{"option":"D","content":"put"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Map接口中的方法：put方法是Map接口提供的方法，其余方法均不提供。  "},{"question_id":"26403","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"public static void main(String\\[\\]  args) {\n\n\n\n          double\\[\\]\\[\\] nums={{1.2,2.3},{3.4,4.5}};\n\n\n\n                System.out.println(nums\\[0\\]) ;\n\n\n\n          }\n\n\n\n }\n\n\n\n\n该程序执行结果是什么？（）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"[D@hashcode"},{"option":"B","content":"{1.2,2.3}"},{"option":"C","content":"1.2,2.3"},{"option":"D","content":"1.2"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察数组的使用，二维数组使用下标取出来的是一维数组，且打印格式中带有hash值\n\n"},{"question_id":"26402","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\n\n\npublic class LanQiao {\n\n\n\n    public static void main(String\\[\\]  args) {\n\n\n\n        char c='a';\n\n\n\n        System.out.println(c+1) ;\n\n\n\n    }\n\n\n\n}\n\n\n\n\n请问最终程序的执行结果是什么？（）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"a1"},{"option":"B","content":"b"},{"option":"C","content":"98"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中基本数据类型的转换，字段类型和整型计算会自动转为整型。  "},{"question_id":"26401","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\n\n\npublic class LanQiao {\n\n\n\n    public static void main(String\\[\\]  args) {\n\n\n\n        int i=0;\n\n\n\n        int j=i++;\n\n\n\n        System.out.println(++j) ;\n\n\n\n    }\n\n\n\n}\n\n\n\n\n程序的最终执行结果是什么？（）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"程序出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察算术运算符的使用  "},{"question_id":"26450","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于redis的说法正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"redis属于非关系型数据库"},{"option":"B","content":"redis常工作在内存级别"},{"option":"C","content":"redis的读写效率高于Oracle或MySQL等数据库"},{"option":"D","content":"redis不支持持久化"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"考察redis的基本定义和使用：redis支持持久化，其它选项均正确。  "},{"question_id":"26449","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些是事务的基本属性(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"原子性"},{"option":"B","content":"隔离性"},{"option":"C","content":"一致性"},{"option":"D","content":"持久性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"考察事务的基本属性：四个选项均为事务的基本属性  "},{"question_id":"26448","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于ArrayList和LinkedList说法正确的有（）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList和LinkedList都实现了List接口"},{"option":"B","content":"ArrayList是链式存储"},{"option":"C","content":"LinkedList是顺序存储"},{"option":"D","content":"ArrayList和LinkedList的API有部分相同"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"ArrayList是顺序存储，LinkedList为链式存储，其它两个选项均正确。"},{"question_id":"26447","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于Java反射，以下说法正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"使用Class.forname可以获取Class对象"},{"option":"B","content":"通过反射可以获取对象所属类的所有信息"},{"option":"C","content":"通过反射创建的对象都是Object类型的，所以没有什么用。"},{"option":"D","content":"反射在编译时无法明确具体的类型"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"考察反射机制的定义  "},{"question_id":"26446","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造函数的描述下列说法正确的是（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"在一个构造函数中可以调用另一个构造函数"},{"option":"B","content":"一个类中必然有至少一个构造函数（显式或隐式）"},{"option":"C","content":"构造函数的名字可以自定义，但必须遵守Java命名规范"},{"option":"D","content":"一个类中至多只能有三个构造函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"考察重载和重写的概念以及构造函数的使用\n\n"},{"question_id":"26445","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于Java字符串，以下说法正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"Java中使用String类代表字符串"},{"option":"B","content":"Java中String字符串是不可变的数据类型"},{"option":"C","content":"String不是基本数据类型"},{"option":"D","content":"String类对象的初始化默认值是null"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"String字符串的概念，所有选项均正确。"},{"question_id":"26444","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下属于异常处理机制的关键字有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"try"},{"option":"B","content":"catch"},{"option":"C","content":"finally"},{"option":"D","content":"exception"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"exception不是关键字  "},{"question_id":"26443","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于==和equals，描述正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"==用于判断两个对象的地址是否相同"},{"option":"B","content":"==和equals效果相同"},{"option":"C","content":"equals方法默认使用==判断对象地址是否相同"},{"option":"D","content":"字符串中equals用于判断内容是否相同"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"判断字符串时，==用于判断引用地址是否相同，equals用于判断字符串中每一个字符是否相同。"},{"question_id":"26442","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于MongoDB，以下说法正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"MongoDB是一个基于分布式文件存储的数据库"},{"option":"B","content":"MongoDB不支持集群"},{"option":"C","content":"MongoDb中的数据主要以键值对方式存储"},{"option":"D","content":"MongoDb是用Java写的，所以MongoDb的运行需要Java的运行环境"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"MongoDB支持集群；MongoDB是C++写的，不需要Java的运行环境。其它选项均正确。"},{"question_id":"26441","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列属于Java基本数据类型的有哪些（）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"String"},{"option":"B","content":"int"},{"option":"C","content":"Double"},{"option":"D","content":"char"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"基本概念，Double是封装类，double为基本数据类型。String为引用类型。  "}]},"lab":{"id":455005,"name":"1+X 中级 3","type":"exam"}},{"paper_id":2831,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"26657","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询公司的所有雇员中，哪些雇员的薪水小于部门编号为60部门里薪水最低的雇员的薪水的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ALL(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary IN (SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary < ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department_id = 60)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"<ALL表示小于最小     "},{"question_id":"26656","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n3\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门id\n\n\n\n对SQL：SELECT name FROM employees\nWHERE salary > ANY(SELECT salary FROM employees WHERE department\\_id = 100)的查询结果描述正确的是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资高的员工的姓名"},{"option":"B","content":"查询比部门编号为100的员工的最低工资低的员工的姓名"},{"option":"C","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资高的员工的姓名"},{"option":"D","content":"查询比部门编号为100的员工的最高工资低的员工的姓名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"大于ANY表示大于最小值     "},{"question_id":"26655","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有SQL如下：\nSELECT e.first_name, e.department_id,\nd.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON\n(e.department_id = d.department_id)\n下列选项中哪个SQL与上述SQL查询结果相同？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e LEFT JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"LEFT OUTER JOIN 等同于LEFT JOIN     "},{"question_id":"26654","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个SQL不属于外连接？ (   )  ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"select e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"C是是内连接     "},{"question_id":"26653","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面连接查询的SQL错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e INNER OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"B","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e FULL OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"C","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"},{"option":"D","content":"SELECT e.first_name,e.department_id,d.department_name FROM employees e RIGHT OUTER JOIN departments d ON e.department_id = d.department_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"INNER 和OUTER 不能同时出现     "},{"question_id":"26652","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT SUBSTR('LANQIAO',1,6)  FROM DUAL的查询结果是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ANQIAO"},{"option":"B","content":"LANQIA"},{"option":"C","content":"ANQIA"},{"option":"D","content":"LANQIAO"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"substr(string string,num start,num length);\nstring为字符串；\nstart为起始位置，从1开始\nlength为长度。     "},{"question_id":"26651","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"与如下SQL查询结果相同的SQL是？（）\nSQL：SELECT \\* FROM users WHERE\nid != 1 AND id != 2     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT = (1,2)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM users WHERE id IS NOT(1,2)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT IN(1,2)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM users WHERE id NOT EQUALS(1,2)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ID != 1 AND ID != 2意思是ID不在1和2之中     "},{"question_id":"26650","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从数据库取回数据的时候，完成限定返回行的任务需要使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"WHERE"},{"option":"B","content":"ORDER"},{"option":"C","content":"LIKE"},{"option":"D","content":"DESC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"WHERE关键字及其子句，完成限定返回行的任务     "},{"question_id":"26649","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n查询employees表中姓名以“lanqiao”开头的所有字段并按照薪水降序排序的sql是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM employees WHERE name like  '%lanqiao'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE '%lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary DESC"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM employees WHERE name LIKE 'lanqiao%' ORDER BY salary ASC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"以“lanqiao”开头是LIKE 'lanqiao%',降序排序是desc     "},{"question_id":"26648","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库备份和恢复的说法不正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"备份，就是把数据库复制到转储设备的过程"},{"option":"B","content":"恢复，就是当发生故障后，利用已备份的文件，重新建立一个完整的数据库"},{"option":"C","content":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用热备份"},{"option":"D","content":"冷备份实质就是数据库相关文件的复制"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"实际应用中，为了确保备份的可靠性，大多采用冷备份。热备份容易导致数据备份不全     "},{"question_id":"26647","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"删除数据库索引使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"INDEX"},{"option":"B","content":"DELETE"},{"option":"C","content":"DROP"},{"option":"D","content":"CREATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"用DROP INDEX index语句可以从数据字典中删除索引。     "},{"question_id":"26646","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法的作用的启动线程？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"run"},{"option":"B","content":"start"},{"option":"C","content":"beigin"},{"option":"D","content":"go"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"void start()：表示使该线程开始执行，Java虚拟机负责调用该线程的run()方法。     "},{"question_id":"42866","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪种排序算法的思路核心与如下描述匹配？（） \n\n\n\n\n核心描述：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。    ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序"},{"option":"B","content":"快速排序"},{"option":"C","content":"选择排序"},{"option":"D","content":"堆排序"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"直接选择排序算法思路的核心是：N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置。     "},{"question_id":"26645","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.net.URLConnection类中提供的属性（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"doInput"},{"option":"B","content":"useCaches"},{"option":"C","content":"connect"},{"option":"D","content":"url"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"boolean doInput：将 doInput 标志设置为 true，指示应用程序要从 URL\n连接读取数据，此属性的默认值为 true。\nboolean useCaches：如果其值为true，则只要有条件就允许协议使用缓存；如果其值为false，则该协议始终必须获得此对象的新副本，其默认值为上一次调用setDefaultUseCaches()方法时给定的值。此属性由setUseCaches()方法设置，其值由getUseCaches()方法返回。\nconnected和url，分别表示是否创建到指定\nURL 的通信链接和该URLConnection类在互联网上打开的远程对象。\nconnect是一个方法，不是属性     "},{"question_id":"26644","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JUnit中@Before注解的方法的解释正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在每个测试方法执行之前都要执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在每个测试方法执行之后都要执行一次"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Before注解的方法在每个测试方法执行之前都要执行一次     "},{"question_id":"26643","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪部分不是Java8的Lambda表达式的组成部分？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"用逗号分隔的参数列表"},{"option":"B","content":"箭头符号（–>）"},{"option":"C","content":"函数体（表达式或代码块）"},{"option":"D","content":"返回值"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"一个Lambda表达式由以下三部分组成。\n（1）用逗号分隔的参数列表；\n（2）箭头符号（–>）；\n（3）函数体（表达式或代码块）。     "},{"question_id":"26642","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解被用于标注类中的成员，表示这个类的成员已经过时（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@ Deprecated"},{"option":"B","content":"@Overload"},{"option":"C","content":"@Override"},{"option":"D","content":"@ SuppressWarnings"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"@Override用于表示该方法是重写了父类的方法，@ Deprecated表示过期，@Overload表示重写，@ SuppressWarnings当你的编码可能存在警告时，比如安全警告，可以用它来消除。     "},{"question_id":"26641","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。     ","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" IllegalArgumentException表示参数异常     "},{"question_id":"26640","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"声明方法抛出异常使用的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Exception"},{"option":"B","content":"finally"},{"option":"C","content":"throws"},{"option":"D","content":"throw"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"所谓声明方法抛出异常，就是当方法本身不知道或者不愿意处理某个可能抛出的异常时，可以选择用throws关键字将该异常提交给调用该方法的方法进行处理。     "},{"question_id":"26639","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法不是java.lang.Class类提供的方法（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"getFields"},{"option":"B","content":"getMethods"},{"option":"C","content":"newInstance"},{"option":"D","content":"newClass"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"不存在newClass方法     "},{"question_id":"26638","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有三个Java类Vehicle、Car、Truck，其中Car和Truck是Vehicle的子类现有集合list定义如下：\nList<Vehicle> list = new\nArrayList<Vehicle>();\n下面哪个类的对象不能存入集合list？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"Truck"},{"option":"B","content":"Vehicle"},{"option":"C","content":"Car"},{"option":"D","content":"Object"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"list只能存储Vehicle及其子类的对象     "},{"question_id":"26637","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"java. net. ServerSocket类中的accept方法的作用是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"获取输出流"},{"option":"B","content":"获取输入流"},{"option":"C","content":"侦听并接受到此套接字的连接"},{"option":"D","content":"侦听并接受此套接字发送的请求"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"//侦听并接受到此套接字的连接\nSocket s1 = s.accept();     "},{"question_id":"26636","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"从InputStream中读取一定数量的字节需要调用的方法是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"read()"},{"option":"B","content":"read(byte[] b)"},{"option":"C","content":"mark(int readlimit)"},{"option":"D","content":"skip(long n)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"int read()\n  从输入流中读取数据的下一个字节，返回0～255范围内的int型字节值。\nint read(byte[] b)\n  从输入流中读取一定数量的字节，并将其存储在字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数。\nint read(byte[] b, int off, int len)\n  将输入流中最多len个数据字节读入字节数组b中，以整数形式返回实际读取的字节数，off指数组b中将写入数据的初始偏移量。\nvoid close()\n  关闭此输入流，并释放与该流关联的所有系统资源。\nint available()\n  返回此输入流下一个方法调用可以不受阻塞地从此输入流读取（或跳过）的估计字节数。\nvoid mark(int readlimit)\n  在此输入流中标记当前的位置。\nvoid reset()\n  将此输入流重新定位到最后一次对此输入流调用mark()方法时的位置。\nboolean markSupported()\n  判断此输入流是否支持mark()和reset()方法。\nlong skip(long n)\n  跳过和丢弃此输入流中数据的n个字节。     "},{"question_id":"26635","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是java.io.File类的构造方法？（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"File(File parent, String child)"},{"option":"B","content":"File(String pathname)"},{"option":"C","content":"File(String  baseUrl, String parent,String fileName)"},{"option":"D","content":"File(URI uri)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"File类的构造方法有如下四种。\nFile(File parent, String child)\n  根据parent抽象路径名和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(String pathname)\n  通过将给定路径名字符串转换为抽象路径名来创建一个新File实例。\nFile(String parent, String child)\n  根据parent路径名字符串和child路径名字符串创建一个新File实例。\nFile(URI uri)\n  通过将给定的URI类对象转换为一个抽象路径名来创建一个新的File实例。     "},{"question_id":"26634","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   List<String>\nlist = new ArrayList<String>();\n                   list.add(\"lq1\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq3\");\n                   list.add(\"lq2\");\n                   list.add(\"lq1\");\n                   System.out.println(list.lastIndexOf(\"lq2\"));\n         }\n}\n程序的执行结果是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"int lastIndexOf(Object o)：返回此集合中最后出现的指定数据元素的索引，如果此集合不包含该数据元素，则返回-1。     "},{"question_id":"26633","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\npublic class LanQiao {\n         public\nstatic void main(String[] args) {\n                   Map<String,Object>\nmaps= new HashMap<String,Object>();\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥\");\n                   maps.put(\"lanqiao\",\n\"蓝桥1\");\n                   maps.put(\"蓝桥\",\n\"lanqiao\");\n                   System.out.println(maps.size());\n         }\n} \n程序的输出结果是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"maps.put(\"lanqiao\", \"蓝桥1\");会将第一次存储的蓝桥的value覆盖     "},{"question_id":"26632","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个接口不是java.util. Collection接口的子接口？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"List"},{"option":"B","content":"Set"},{"option":"C","content":"Map"},{"option":"D","content":"Queue"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Collection接口主要有三个子接口，分别是List接口、Set接口和Queue接口     "},{"question_id":"26631","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于如下Person类的id和name属性在同包下访问权限的描述，不正确的是（） \n\n\n\n\nclass Person{\n         static\nint id;\n         protected\nString name;\n}    ","choices":[{"option":"A","content":"id可以通过Person类的类名访问"},{"option":"B","content":"name可以通过Person类的类名访问"},{"option":"C","content":"id可以通过Person类的对象访问"},{"option":"D","content":"name可以通过Person类的对象访问"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"name不是静态的，不能使用类名直接访问     "},{"question_id":"26630","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中接口可以继承其他接口以实现接口的合并，接口继承其他接口的关键字是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"extends"},{"option":"B","content":"implements"},{"option":"C","content":"extend"},{"option":"D","content":"implement"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"接口继承其他接口使用的关键字是extends     "},{"question_id":"26629","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面代码的输出结果为（）。\nclass Super {}\npublic class Sub extends Super{  \n   \npublic static void main(String[] args) { \n\n       \nSuper sup = new Sub();\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Sub);\n                   System.out.print(\"\n\");\n       \nSystem.out.print(sup instanceof Super);\n   \n}   \n}  ","choices":[{"option":"A","content":"true false"},{"option":"B","content":"false true"},{"option":"C","content":"false false"},{"option":"D","content":"true true"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"instanceof判断对象属于哪个类,sup本质上是Sub类型，Sub类属于Super类的子类     "},{"question_id":"26628","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于重写的说法，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"如果父类中的一个方法被final修饰，则该方法不能被子类重写。"},{"option":"B","content":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同。"},{"option":"C","content":"重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类。"},{"option":"D","content":"重写方法可以缩小被重写方法的访问权限。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"重写方法不能缩小被重写方法的访问权限。     "},{"question_id":"26627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有如下方法的定义：\npublic void lanQiao(int id,String name){}\n以下不属于该方法的重载方法的是：（）     ","choices":[{"option":"A","content":"public void lanQiao(String name,int id){}"},{"option":"B","content":"public int lanQiao(String name,int id){ return 0;}"},{"option":"C","content":"public int lanQiao(){ return 0;}"},{"option":"D","content":"public int lanQiao(int id,String name){ return 0;}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"其中参数列表不同包括以下3种情形。参数的数量不同。参数的类型不同。参数的顺序不同。\n必须要注意的是，仅返回值不同的方法不叫重载方法     "},{"question_id":"26626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于构造方法的说法，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"构造方法的方法名必须与类名相同。"},{"option":"B","content":"构造方法的返回值类型为void，代表没有返回值。"},{"option":"C","content":"构造方法的返回值是被初始化完成的当前对象的引用。"},{"option":"D","content":"一个类可以定义多个构造方法，根据参数的个数、类型或排列顺序来区分不同的构造方法。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"构造方法没有返回类型，也不能定义为void，在方法名前不声明返回类型。     "},{"question_id":"26625","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下说法错误得是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"视图、序列、索引都是数据库对象。"},{"option":"B","content":"视图在某些情况下可以进行DML操作。"},{"option":"C","content":"序列最主要的用途就是创建一个主键的值，并能确保这个主键的唯一性。"},{"option":"D","content":"索引可以提高查询速度，并且不会增加系统开销。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"索引可以提高查询速度，但同时Oracle数据库要维护索引，也会带来系统开销。     "},{"question_id":"26624","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组的说法，正确的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"数组属于基本数据类型。"},{"option":"B","content":"数组中的数据元素的类型可以是基本类型，也可以是引用类型。"},{"option":"C","content":"数组下标从1开始。"},{"option":"D","content":"数组中的元素在内存中是随机存储的。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组不是基本数据类型，而是引用数据类型。\n数组下标从0开始编号\n数组中的元素在内存中是连续存储的     "},{"question_id":"26623","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有如下程序：\npublic class LanQiao{\n   \npublic static void main(String[] args) {\n        String s1 = \"蓝桥\";\n       \nString s2 = \"蓝桥 \";\n       \nString s3 = new String(\"蓝桥\");\n       \nString s4 = new String(\"蓝桥\");\n    }\n}\n以下程序的运行结果为false的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"s1 == s2"},{"option":"B","content":"s1.equals(s2)"},{"option":"C","content":"s3 == s4"},{"option":"D","content":"s3.equals(s4)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用“==”比较两个字符串，是比较两个对象的地址是否一致，equals方法则是比较两个String字符串的内容是否一致     "},{"question_id":"26622","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于方法（method）的说法，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"形参列表是用来接收外界传来的信息，可以是一个或多个，也可以没有参数。"},{"option":"B","content":"返回值类型表示该方法返回什么样类型的值。"},{"option":"C","content":"定义方法时，一个方法可以定义在另一个方法内部。"},{"option":"D","content":"方法可以使程序结构更加清晰。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"多个方法之间不能相互嵌套     "},{"question_id":"26621","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下程序运行结果为？（）\npublic class LanQiao {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nint i=10%3;\n       \nswitch (i) {\n           \ncase 0:\n                i += 2;\n                break;\n           \ncase 1:\n                i -= 2;\n                break;\n           \ncase 2:\n                i /= 2;\n                break;\n           \ndefault:\n                i *= 2;\n                break;\n       \n}\n        System.out.println(i);\n    }\n}     ","choices":[{"option":"A","content":"-1"},{"option":"B","content":"0"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"3"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"首先计算10%3 =1   此时i=1\n进入switch循环后进入1的分支\n计算  i-=2;  此时i的最终值为-1。     "},{"question_id":"26620","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，以下数值不能使用char类型变量存储的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"‘q’"},{"option":"B","content":"‘桥’"},{"option":"C","content":"‘\\u0061’"},{"option":"D","content":"‘蓝桥’"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"char类型最多存储1个汉字     "},{"question_id":"26619","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JDK工具的描述，错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"javac：编译器，将源程序转成字节码文件。"},{"option":"B","content":"java：执行器，运行编译后的字节码文件。"},{"option":"C","content":"javadoc：转换器，将代码自动转换为word文档。"},{"option":"D","content":"jar：打包工具，将相关的类文件打包成一个文件。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"javadoc：文档生成器，从源码注释中自动产生Java文档。     "},{"question_id":"26667","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些约束可以使用表级定义（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"FOREIGN KEY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"NOT NULL约束只能定义在字段级别，不能定义在表级别     "},{"question_id":"26666","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于HBase的说法正确的是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"表是行的集合"},{"option":"B","content":"行是列族的集合"},{"option":"C","content":"列族是列的集合"},{"option":"D","content":"列是键值对的集合"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":""},{"question_id":"26665","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不属于Redis的数据类型的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int"},{"option":"B","content":"double"},{"option":"C","content":"boolean"},{"option":"D","content":"string"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Redis包括String、list，set，zset，hash数据类型。     "},{"question_id":"26664","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组的说法，正确的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"B","content":"char类型数组的每个元素默认初始化的值为0。"},{"option":"C","content":"boolean类型数组的每个元素默认初始化的值为true。"},{"option":"D","content":"引用数据类型数组的每个元素默认初始化的值为null。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"如果数组元素的类型为基本数据类型，其默认初始化的值为0、0.0、'\\\\u0000'或false；如果是引用数据类型，默认初始化的值为null     "},{"question_id":"26663","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"有如下SQL\nDML A…\nSAVEPOINT sp;\nDML B…\nSAVEPOINT sp;\nDML C…\nROLLBACK TO sp;\nCOMMIT;\n其中DML A、DML B和DML C表示一系列DML操作，执行完之后的说法正确的是（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DML A和DML B段的操作被保存"},{"option":"B","content":"DML A和DML B段的操作没有被保存"},{"option":"C","content":"DML C段的操作被保存"},{"option":"D","content":"DML C的操作没有被保存"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"略"},{"question_id":"26662","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于事务控制的回滚语句（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"COMMIT"},{"option":"B","content":"ROLLBACK"},{"option":"C","content":"SAVEPOINT point_name"},{"option":"D","content":"ROLLBACK TO point_name"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"ROLLBACK表示的回滚     "},{"question_id":"26661","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n删除员工id为10、20、30的员工信息，正确的SQL是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id IN(10,20,30)"},{"option":"B","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ANY(10,20,30)"},{"option":"C","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  10 OR employee_id  =  20 OR employee_id  =  30"},{"option":"D","content":"DELETE FROM employees WHERE employee_id  =  ALL(10,20,30)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"=  ALL(10,20,30)无效     "},{"question_id":"26660","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些语句属于DML语句( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE"},{"option":"B","content":"INSERT"},{"option":"C","content":"UPDATE"},{"option":"D","content":"TRUNATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"D属于DDL     "},{"question_id":"26659","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n查询各部门的id和平均薪资并按照平均薪资升序排序的SQL是：(   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT department_id, MAX(salary) FROM employees GROUP BY salary ORDER BY MAX(salary)"},{"option":"B","content":"SELECT department_id, SUM(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY SUM (salary)"},{"option":"C","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary)"},{"option":"D","content":"SELECT department_id, AVG(salary) FROM employees GROUP BY department_id ORDER BY AVG(salary) ASC"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"平均使用AVG函数默认排序为升序即ASC     "},{"question_id":"26658","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于HAVING子句在SQL中的说法正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HAVING子句的作用是对分组后的结果进行约束"},{"option":"B","content":"HAVING子句必须在GROUP BY子句之后"},{"option":"C","content":"HAVING子句必须放在ORDER BY子句之前"},{"option":"D","content":"HAVING子句中不能出现函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"HAVING子句中可以出现函数     "}]},"lab":{"id":455006,"name":"1+X 中级 4","type":"exam"}},{"paper_id":2832,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"27226","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有students表，部分表结构如下：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | student_id | 学生id |\n| 2 | name | 姓名 |\n| 3 | major_id | 专业编号 |\n| 4 | score | 成绩 |\n\n查询学生中，哪些学生的成绩大于专业编号为  **5**  的大数据专业里成绩最高的学生的成绩的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE SCORE < (SELECT MAX(SCORE )FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = 6)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE SCORE > (SELECT MAX(SCORE )FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = 6)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE SCORE > (SELECT AVG(SCORE )FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = 6)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE SCORE > (SELECT SUM(SCORE )FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = 6)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"组函数，MAX最大值:,MIN 最小值,AVG 平均值,SUM 总和     "},{"question_id":"27225","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有students表，部分表结构如下：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | student_id | 学生id |\n| 2 | name | 姓名 |\n| 3 | major_id | 专业编号 |\n| 4 | score | 成绩 |\n\n查询跟id=2020的学生同专业的且成绩高于该专业平均成绩的所有学生的name和score的SQL是哪个？( )     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT NAME,SCORE FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020)  AND SCORE > (SELECT AVG(SCORE) FROM STUDENTS )"},{"option":"B","content":"SELECT NAME,SCORE FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020)  AND SCORE > (SELECT AVG(SCORE) FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020))"},{"option":"C","content":"SELECT NAME,SCORE FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020)  IN SCORE > (SELECT SCORE FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020))"},{"option":"D","content":"SELECT NAME,SCORE FROM STUDENTS WHERE MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020)  AND SCORE > (SELECT AVG(SCORE) FROM STUDENTS ON MAJOR_ID = (SELECT MAJOR_ID FROM STUDENTS WHERE STUDENT_ID = 2020))"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察组函数和子查询     "},{"question_id":"27224","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现存在表students和majors，表结构如下，其中students表中的major_id为majors表的外键且students中存在major_id为空的学生，majors表中也存在没有学生的专业。\n\nstudents表：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | name | 姓名 |\n| 2 | major_id | 专业编号 |\n\nmajors表：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | major_id | 专业编号 |\n| 2 | major_name | 专业名称 |\n\n查询所有学生姓名（含major\\_id为空）和对应专业名称（没有学生的专业不显示）sql是哪个?( )     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT S.NAME,M.MAJOR_NAME FROM STUDENTS S,MAJORS M  WHERE S.MAJOR_ID = M.MAJOR_ID"},{"option":"B","content":"SELECT S.NAME,M.MAJOR_NAME FROM STUDENTS AS S RIGHT JOIN MAJORS AS M ON S.MAJOR_ID = M.MAJOR_ID"},{"option":"C","content":"SELECT S.NAME,M.MAJOR_NAME FROM STUDENTS S LEFT JOIN MAJORS M ON S.MAJOR_ID = M.MAJOR_ID"},{"option":"D","content":"SELECT S.NAME,M.MAJOR_NAME FROM STUDENTS AS S LEFT JOIN MAJORS AS M WHERE S.MAJOR_ID = M.MAJOR_ID"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"查询所有员工姓名（含部门id为空）和对应部门名称（没有员工的部门不显示）需要使用左外连接，条件使用ON关键字     "},{"question_id":"27223","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于数据库多表连接查询的说法错误的是 (   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"将两个表连接，仅返回匹配条件的行的连接称为内连接"},{"option":"B","content":"右外连接返回的结果集可能与全外连接相同"},{"option":"C","content":"左外连接返回的结果集可能与全外连接相同"},{"option":"D","content":"内连接返回的结果集一定与全外连接相同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"当两张表中的数据刚好匹配时，左、右、内、全外连接查询的结果的数量可能相同     "},{"question_id":"27222","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表students，部分结构如下：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | name | 姓名 |\n| 2| student_id | 学号 |\n| 3 | major_id | 专业 |\n\n存在表majors，部分结构如下：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | major_id | 专业编号 |\n| 2| major_name | 专业名称 |\n\n查询出学生的姓名和其所在专业的专业名称的sql是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT STUDENTS.NAME,MAJORS.MAJOR_NAME FROM STUDENTS,MAJORS;"},{"option":"B","content":"SELECT STUDENTS.NAME,MAJORS.MAJOR_NAME FROM STUDENTS,MAJORS WHERE STUDENTS.MAJOR_ID LIKE MAJORS.MAJOR_ID;"},{"option":"C","content":"SELECT STUDENTS.NAME,MAJORS.MAJOR_NAME FROM STUDENTS,MAJORS WHERE STUDENTS.MAJOR_ID AS MAJORS.MAJOR_ID;"},{"option":"D","content":"SELECT STUDENTS.NAME,MAJORS.MAJOR_NAME FROM STUDENTS,MAJORS WHERE STUDENTS.MAJOR_ID= MAJORS.MAJOR_ID;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"等值连接查询，当两个表中同名字段值相等时才有输出。连接子句为WHERE,具体条件语法为：WHERE table1.column1 =\ntable2.column2     "},{"question_id":"27221","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表students，部分结构如下：\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | name | 姓名 |\n| 2| student_id | 学号 |\n| 3 | major | 专业 |\n\n查询students表中学号为2020的学生所在专业的所有学生的姓名、学号、专业的sql是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT NAME,STUDENT_ID,MAJOR FROM STUDENTS WHERE STUDENR_ID = 2020;"},{"option":"B","content":"SELECT NAME,STUDENT_ID,MAJOR FROM STUDENTS BETWEEN MAJOR = (SELECT MAJOR FROM STUDENTS WHERE STUDENR_ID = 2020);"},{"option":"C","content":"SELECT NAME,STUDENT_ID,MAJOR FROM STUDENTS WHERE MAJOR = (SELECT MAJOR FROM STUDENTS WHERE STUDENR_ID = 2020);"},{"option":"D","content":"SELECT NAME,STUDENT_ID,MAJOR FROM STUDENTS WHERE MAJOR = (SELECT MAJOR FROM STUDENTS LIKE STUDENR_ID = 2020);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"单行子查询，以一个查询结果作为查询条件使用     "},{"question_id":"27220","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT TRUNC(123.45678,-2) FROM DUAL的查询结果是(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"123"},{"option":"B","content":"123.45"},{"option":"C","content":"123.45678"},{"option":"D","content":"100"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"TRUNC(input \\[, n\\]) ：将数字值截断，参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位     "},{"question_id":"27219","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数据库排序子句ORDER BY的说法正确的是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"对数据库的不明确顺序的查询结果进行排序，不一定必须使用ORDER BY子句"},{"option":"B","content":"ORDER BY子句如果使用一定位于SQL语句的最后"},{"option":"C","content":"ASC为降序，DESC为升序"},{"option":"D","content":"ORDER BY子句中，不可以使用字段别名来进行排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"ASC升序，DESC降序；在ORDER BY子句中，可以使用字段别名、表达式或者序号来进行排序。     "},{"question_id":"27218","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表students，部分结构如下\n\n| 序号   | 字段名 | 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | name | 姓名 |\n| 2| student_id | 学号 |\n\n查询students表中姓名包含“luoye”的所有字段并按照学号升序排序的sql是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM STUDENTS NAME LIKE '%luoye%' ORDER BY STUDENT_ID"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE NAME LIKE '%luoye%' ORDER BY STUDENT_ID"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE NAME LIKE '%lanqiao%' ORDER BY STUDENT_ID DESC"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM STUDENTS WHERE NAME LIKE 'lanqiao' ORDER BY STUDENT_ID ASC"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"包含蓝桥的sql是LIKE '%lanqiao%',DESC为降序排序     "},{"question_id":"27217","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知Oracle用户lanqiao,下面那个语句是为lanqiao赋予创建表权限（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"GRANT SESSION TO LANQIAO"},{"option":"B","content":"GRANT CREATE VIEW TO LANQIAO"},{"option":"C","content":"GRANT CREATE TABLE TO LANQIAO"},{"option":"D","content":"REVOKE CREATE SEQUENCE TO LANQIAO"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"GRANT CREATE VIEW TO LANQIAO允许创建表     "},{"question_id":"27216","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列对于Oracle数据库视图的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"视图是表现数据的逻辑子集或数据的组合"},{"option":"B","content":"视图是基于表或另一个视图的逻辑表"},{"option":"C","content":"一个视图并不包含真实的数据"},{"option":"D","content":"视图提供了一个视角查看表中数据但不能改变表中数据"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"视图提供了另一个视角查看或者改变表中数据     "},{"question_id":"27215","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于多线程Thread类的线程控制方法释义正确的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"void start() 使该线程开始执行，在此之前run()方法已经运行"},{"option":"B","content":"void sleep() 使线程进入阻塞状态，在指定（单位为秒）到达之后进入就绪状态"},{"option":"C","content":"void join() 只有当前线程等待加入的（join）线程完成，才能继续往下执行"},{"option":"D","content":"void interrupt() 中断线程，使其停止运行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"void start() 使该线程开始执行，Java虚拟机负责调用该线程的run()方法；void sleep() 使线程进入阻塞状态，在指定（单位为毫秒）到达之后进入就绪状态；void interrupt() 中断线程阻塞状态，而不是中断线程     "},{"question_id":"27214","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于排序算法思路核心说法错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序的思路核心是一次比较相邻的；两个数，将小数放在前面，大数放在后面"},{"option":"B","content":"冒泡排序法中，元素的交换次数与元素的比较次数一定相同"},{"option":"C","content":"直接选择排序的思路核心是N（N为需要排列的元素个数）从1开始，每一轮从待排数列中选择第N小（或大）的数放到排序列表的第N个位置"},{"option":"D","content":"快速排序的思路核心是通过一轮的排序将要排序的数据分割成独立的两部分，其中一部分的所有数据比另外一部分的所有数据都要小，然后再按照此方法对两部分数据分别进行一轮排序，整个排序轮次递归进行，使整个数据编程一个有序数列"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"冒泡排序的思路核心是一次比较相邻的；两个数，将小数放在前面，大数放在后面,显然，在这个过程中，元素间的比较次数应大于等于交换次数     "},{"question_id":"27213","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于网络分层模型的说法错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"TCP/IP模型中的应用层与OSI模型中的应用层、表示层和会话层对应"},{"option":"B","content":"TCP/IP模型中的传输层与OSI模型中的存储层和传输层对应"},{"option":"C","content":"TCP/IP模型中的网络层与OSI模型中的网络层对应"},{"option":"D","content":"TCP/IP模型中的网络接口层与OSI模型中的数据链路层和物理层对应"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"TCP/IP模型包括应用层、传输层、网络层和网络接口层； OSI模型包括（应用层、表示层、会话层）、（传输层）、（网络层）和（数据链路层、物理层）。     "},{"question_id":"27212","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于JUnit4应用说法错误的是：（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"在Junit4中，新集成了一个assert关键字"},{"option":"B","content":"JUnit4的@Test注解支持可选参数，它可以声明一个测试方法应该抛出一个异常"},{"option":"C","content":"在JUnit4中，临时禁止一个测试的方法是通过注释掉它或者改变命名约定"},{"option":"D","content":"JUnit4仅支持文本测试运行机"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"在JUnit4中，不能改变命名约定 。否则将抛出异常     "},{"question_id":"27211","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下方法：\n\n```java\npublic int subtract (int num1, int num2) {\n      return num1 - num2;\n }\n```\n\n可以转为等价的Lambda表达式是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"(int x, int y) => x - y;"},{"option":"B","content":"(int x, int y) =>> x - y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) –> x - y;"},{"option":"D","content":"(x,y) –>>x - y;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察lambda表达式的转换使用–>符号     "},{"question_id":"27210","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个注解属于java的元注解（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@ Target"},{"option":"B","content":"@Overload"},{"option":"C","content":"@Override"},{"option":"D","content":"@ SuppressWarnings"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Java提供的四个元注解（用于修饰注解的注解）@Target、@Retention、@Documented和@Inherited     "},{"question_id":"27209","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下代码\n\n```java\npublic class LanQiao {\n         public static void main(String[] args) {\n                   try{\n                            int[] arr = {1,2,3,4};\n                            System.out.println(arr[4]);\n                   }catch(Exception e) {\n                            System.out.println(1);\n                   }catch(ArrayIndexOutOfBoundsException e) {\n                            System.out.println(2);\n                   }\n         }\n}\n```\n\n程序正确的执行结果是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"4"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"异常的捕获顺序应该先捕获范围小的再捕获范围大的，ArrayIndexOutOfBoundsException属于Exception子类     "},{"question_id":"27208","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"所有的异常类全都继承以下哪个类（）   ","choices":[{"option":"A","content":"java.lang.Throwable"},{"option":"B","content":"java.lang.Error"},{"option":"C","content":"java.lang.Exception"},{"option":"D","content":"java.lang.RuntimeException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Throwable，所有异常都继承自java.lang.Throwable类   "},{"question_id":"27207","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于反射机制下列说法错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"反射可以获取类中所有的属性和方法"},{"option":"B","content":"反射可以获得类的构造方法，并实例化出对象"},{"option":"C","content":"反射机制指的是在程序运行过程中，通过.class文件加载并使用一个类的过程"},{"option":"D","content":"反射机制指的是在程序编译期间，通过.class文件加载并使用一个类的过程"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Java反射就是Java程序在运行时，可以加载、探知、使用编译期间完全未知的类     "},{"question_id":"27206","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列下列有关泛型的代码中，说法正确的是（）\n\n\nList<Student> list = new ArrayList<>();","choices":[{"option":"A","content":"list集合中能存放String类型"},{"option":"B","content":"list集合中能存放Object类型"},{"option":"C","content":"list集合里面能存放Student的子类对象"},{"option":"D","content":"list集合里面能存放Student的父类对象"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"list中只能存储Student以及Student的子类的对象     "},{"question_id":"27205","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）不属于网络协议三要素     ","choices":[{"option":"A","content":"语义"},{"option":"B","content":"语种"},{"option":"C","content":"语法"},{"option":"D","content":"时序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"网络协议通常由语义，语法，时序三要素组成     "},{"question_id":"27204","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类可以将字节流转换字符流（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"BufferedReader"},{"option":"B","content":"BufferedWriter"},{"option":"C","content":"InputStreamReader"},{"option":"D","content":"FileInputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"通过InputStreamReader将字节流转换成字符流     "},{"question_id":"27203","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中下面哪个类属于字符流（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"FileInputStream"},{"option":"B","content":"FileReader"},{"option":"C","content":"File"},{"option":"D","content":"ObjectInputStream"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"File类的作用是代表一个特定的文件或目录，FileInputStream与ObjectInputStream属于字节流，FileReader属于字符流。   "},{"question_id":"27202","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下能以键\\_值对的方式存储对象的接口是（）   ","choices":[{"option":"A","content":"java.util.Collection"},{"option":"B","content":"java.util.Map"},{"option":"C","content":"java.util.HashMap"},{"option":"D","content":"java.util.TreeMap"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Collection单列集合接口，HashMap和TreeMap是具体的实现类   "},{"question_id":"27201","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面集合类中属于非线程安全，且结构采用了哈希表的是(  )     ","choices":[{"option":"A","content":"Vector"},{"option":"B","content":"ArrayList"},{"option":"C","content":"HashMap"},{"option":"D","content":"Hashtable"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HashMap,Hashtable都采用哈希表，其中HashMap非线程安全     "},{"question_id":"27200","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\n\n```java\npublic class LanQiao{\n    public static void main(String [] args){\n        Set set=new HashSet();\n        set.add(\"aaa\");\n        set.add(\"bbb\");\n        set.add(\"aaa\");\n        System.out.println(set.size());\n    }\n}\n```\n\n请问运行主程序会打印出的是什么( )     ","choices":[{"option":"A","content":"编译不通过"},{"option":"B","content":"运行时出错"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"2"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"HashSet中的数据不允许重复     "},{"question_id":"27199","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java包的说法正确的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"Java类库中所有类使用都需要手动导入"},{"option":"B","content":"导包使用的关键字是import"},{"option":"C","content":"导包使用的关键字是package"},{"option":"D","content":"声明包可以在程序任意一行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"java.lang包下的类不需要手动导入，声明包在程序第一行，导包关键字import     "},{"question_id":"27198","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于Java接口的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"一个Java接口是一些方法特征的集合,但没有方法的实现"},{"option":"B","content":"Java接口中定义的方法在不同的地方被实现,可以具有完全不同的行为"},{"option":"C","content":"Java接口中可以声明私有成员"},{"option":"D","content":"Java接口不能被实例化"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"基本概念，接口中的成员变量默认使用public static final修饰     "},{"question_id":"27197","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下代码：\n\n```java\npublic class Sub extends Super{   \n   public int i = 50; \n   public static void main(String[] args) {\n      Sub sub = new Super();\n      System.out.println(sub.i); \n   }   \n} \nclass Super {   \n    public int i = 100 ; \n}\n```\n\n程序的输出结果是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"程序编译报错"},{"option":"B","content":"100"},{"option":"C","content":"50"},{"option":"D","content":"输出结果不确定"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"向上转型 : 通过子类对象(小范围)实例化父类对象(大范围),这种属于自动转换Super sub = new Sub();     "},{"question_id":"27196","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于重载与重写描述错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"重载时候方法名必须相同。"},{"option":"B","content":"重写时候方法名必须相同。"},{"option":"C","content":"重载时候方法返回值类型必须相同。"},{"option":"D","content":"重写时候方法返回值类型可以不同"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"方法相同才会引起重载和重写！同一个类相同方法名但是形参列表不同会引起重载，与返回值类型无关；重写是子类继承父类，返回值类型可以兼容。     "},{"question_id":"27195","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"某个Java类中有如下方法的声明：\npublic int add(int a){}\n下面方法与add方法不是重载关系的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"public int add(long a){}"},{"option":"B","content":"public void add(int a){}"},{"option":"C","content":"public void add(String a, int b))"},{"option":"D","content":"public int add(int a,String b){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"同一个类中，有两个或以上的方法方法名相同，参数列表不同。参数列表不同包括：参数类型不同、参数的数量不同、参数的顺序不同。与返回值无关。     "},{"question_id":"27194","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列User类的构造方法中，声明正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"public User(String name){}"},{"option":"B","content":"new User(String name){}"},{"option":"C","content":"public User(name){}"},{"option":"D","content":"public User(String name)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"声明构造方法不能new     "},{"question_id":"27193","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组声明和初始化，错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"String[] arr1 = { \"hello\",\"world\",\"java\"};"},{"option":"B","content":"String arr2[] = new String(3);"},{"option":"C","content":"int[] arr3 = new int[3];"},{"option":"D","content":"int[][] arr4= new int[3][3];"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"new String(3)这里不能用小括号“（）”     "},{"question_id":"27192","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序：\n1public class LanQiao{\n2       public\nstatic void main(String[]  args) {\n3                int[]\narray = {1,2,3};\n4              change(array);\n5                System.out.print(array[0]);\n6       }\n7       public\nstatic void change(int[] array){\n8                array[0]\n= array[1] > 1 ? array[2] : 0;  \n9       }\n10}\n程序运行后的输出结果是？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"第3行报错"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"3"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组属于引用数据类型，调用方法导致原数组的内容也发生调换     "},{"question_id":"27191","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下方法哪个不属于String类的方法？ （ ）   ","choices":[{"option":"A","content":"indexOf()"},{"option":"B","content":"trim()"},{"option":"C","content":"append()"},{"option":"D","content":"substring()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"String类中的方法不包含append();   "},{"question_id":"27190","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于声明类方法正确的是什么？（）   ","choices":[{"option":"A","content":"public string method();"},{"option":"B","content":"public static void method();"},{"option":"C","content":"public static method()"},{"option":"D","content":"public int method()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"类方法即静态方法，需要static修饰，C选项没有返回值所以错误   "},{"question_id":"27189","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段程序:  \nclass LanQiao {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         int num = 5;  \n         while(num > 0){  \n             num++;  \n             if( num== 5){  \n                 break;  \n             }  \n         }  \n     }  \n}  \n关于这段代码说法正确的是什么？（ ）   ","choices":[{"option":"A","content":"循环一次也不执行"},{"option":"B","content":"循环执行一次"},{"option":"C","content":"循环执行5次"},{"option":"D","content":"循环无限执行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"num=5,num++,所以num值一直大于5，会无限循环\n\n\n\n\n"},{"question_id":"27188","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：\npublic class LanQiao {\n    public static void main(String[]  args) {\n         byte\na = 20;\n         a\n+= 20;\n        System.out.println(a) ;\n    }\n}\n请问最终程序的执行结果是什么？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"20"},{"option":"B","content":"40"},{"option":"C","content":"2020"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"byte a += 20等价于a=(byte)(a+20)。     "},{"question_id":"27187","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JVM的说法正确的？（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"JVM能直接运行Java源代码文件"},{"option":"B","content":"JVM能直接运行Java字节码文件"},{"option":"C","content":"JVM与操作系统无关"},{"option":"D","content":"JVM在Java运行过程中可有可无"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JVM只能运行编译过后的字节码文件，不同操作系统有不同的JVM     "},{"question_id":"27236","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些概念是HBase框架中使用的（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HDFS"},{"option":"B","content":"GridFS"},{"option":"C","content":"Zookeeper"},{"option":"D","content":"EXT3"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"考察HBase常用命令     "},{"question_id":"27235","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于非关系型数据库 (   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"MySql"},{"option":"B","content":"Redis"},{"option":"C","content":"Oracle"},{"option":"D","content":"MongoDB"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"关系型数据库:Mysql,Oracle；非关系型数据库:Redis,MongoDB     "},{"question_id":"27234","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"更新数据库视图的sql，并提交事务，如下\n\n```\nupdate VIEW emp_hidedata_view\nSET \n\"Name\" = 'wan'\nWHERE\n\"id\"=207\n```\n\n关于该视图的说法正确的是（   ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"视图的名字是emp_hidedata_view"},{"option":"B","content":"employees表的数据发生变化时，视图的数据受影响"},{"option":"C","content":"emp_hidedata_view是一个真实存在的表"},{"option":"D","content":"emp_hidedata_view视图的数据变化时，表的数据也会发生变化"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"视图是一个逻辑表，并不是一个真实存在的表     "},{"question_id":"27233","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"FOREIGN KEY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"NOT NULL, UNIQUE, PRIMARY KEY, FOREIGN KEY,CHECK数据库约束     "},{"question_id":"27232","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"有如下SQL\nDML A…\nSAVEPOINT sp;\nDML B…\nROLLBACK TO sp;\n其中DML A和DML B表示一系列DML操作，执行完之后的说法正确的是（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DML A段的操作被保存"},{"option":"B","content":"DML A段的操作没有被保存"},{"option":"C","content":"DML B段的操作被保存"},{"option":"D","content":"DML B段的操作没有被保存"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"ROLLBACK TO语句回滚到保存点sp处，则DMLA操作保存     "},{"question_id":"27231","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面属于数据操作语句DML（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"INSERT"},{"option":"B","content":"DELETE"},{"option":"C","content":"UPDATE"},{"option":"D","content":"TRUNCATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"增删改都属于DML语句     "},{"question_id":"27230","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有students表，部分表结构如下：\n\n| 序号   | 字段名| 备注 |\n|-------|-------|-------|\n| 1 | student_id | 学生id |\n| 2 | name | 姓名 |\n\n向表中添加新数据的SQL正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT STUDENTS VALUES(101,’tom’)"},{"option":"B","content":"INSERT FROM STUDENTS VALUES(101,’tom’)"},{"option":"C","content":"INSERT INTO STUDENTS VALUES(101,’tom’)"},{"option":"D","content":"INSERT INTO STUDENTS (STUDENT_ID , NAME) VALUES(101,’tom’)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"使用INSERT语句时,字段名列表可以省略     "},{"question_id":"27229","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列属于事务特性的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"原子性"},{"option":"B","content":"一致性"},{"option":"C","content":"隔离性"},{"option":"D","content":"持久性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"事务的4大特性（ACID），原子性，一致性，隔离性，持久性     "},{"question_id":"27228","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有students表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nstudents_id\n\n\n学生id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nscore\n\n\n成绩\n\n\n\n\n4\n\n\nmajor_id\n\n\n学科编号\n\n\n\n查询各学科的id和最高成绩并按照最高成绩升序排序的SQL是：(   )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT MAJOR_ID, MAX(SCORE) FROM STUDENTS GROUP BY SCORE ORDER BY MAX(SCORE) DESC"},{"option":"B","content":"SELECT MAJOR_ID, MAX(SCORE) FROM STUDENTS GROUP BY MAJOR_ID ORDER BY MAX(SCORE) ASC"},{"option":"C","content":"SELECT MAJOR_ID, MAX(SCORE) FROM STUDENTS GROUP BY MAJOR_ID ORDER BY MAX(SCORE)"},{"option":"D","content":"SELECT MAJOR_ID, MAX(SCORE) FROM STUDENTS GROUP BY MAJOR_ID ORDER BY MAX(SCORE) DESC"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"ASC升序，默认升序     "},{"question_id":"27227","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于“<ANY子查询”代表的含义，下面说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"小于子查询的最大值"},{"option":"B","content":"大于子查询的最小值"},{"option":"C","content":"小于子查询的最小值"},{"option":"D","content":"大于子查询的最大值"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"<ANY表示小于最大     "}]},"lab":{"id":455007,"name":"1+X 中级 5","type":"exam"}},{"paper_id":2833,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"27174","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Oracle数据库中现有如下两张表，表结构如下：\n【fee表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nf_no\n\n\nnumber\n\n\n计费流水号\n\n\n\n\np_no\n\n\nnumber\n\n\n项目编号\n\n\n\n\nf_money\n\n\nnumber\n\n\n计费金额\n\n\n\n\nf_date\n\n\ntimestamp\n\n\n计费时间\n\n\n\n【project表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\np_no\n\n\nnumber\n\n\n项目编号\n\n\n\n\np_name\n\n\nvarchar2\n\n\n项目名称\n\n\n\n \n查询出各个项目的名称以及计费金额总和，下面SQL语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT  t1.*,t2.p_name  FROM (SELECT p_no,SUM(f_money) 总和 FROM fee GROUP BY p_no) t1 , project  t2 WHERE t1.p_no = t2.p_no"},{"option":"B","content":"SELECT  总和 , p_no , p_name  FROM (SELECT p_no,SUM(f_money) 总和 FROM fee \tGROUP BY p_no) t1  INNER JOIN  project  t2"},{"option":"C","content":"SELECT p_no,p_name,SUM(f_money) 总和 FROM fee INNER JOIN project ON fee.p_no=project.p_no  GROUP BY fee.p_no"},{"option":"D","content":"SELECT fee.p_no,p_name,SUM(f_money) 总和 FROM fee \tINNER JOIN project ON fee.p_no=project.p_no \tGROUP BY fee.p_no"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27173","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Oracle数据库中现有如下三张表，表结构如下：\n【student表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\ns_id\n\n\nnumber\n\n\n学生编号\n\n\n\n\ns_name\n\n\nvarchar2\n\n\n学生姓名\n\n\n\n【course表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nc_id\n\n\nnumber\n\n\n课程编号\n\n\n\n\nc_name\n\n\nvarchar2\n\n\n课程名称\n\n\n\n【score表】\n\n\n\n字段名\n\n\n数据类型\n\n\n备注\n\n\n\n\nc_id\n\n\nnumber\n\n\n学生编号\n\n\n\n\ns_id\n\n\nnumber\n\n\n课程编号\n\n\n\n\nscore\n\n\nnumber\n\n\n成绩\n\n\n\n参加过考试的将会记录在score表中，查询出所有课程都没有参考的学生名单（没有参加过任何一门课程的考试），下面SQL语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT t1.* FROM student t1 INNER JOIN scores t2 ON t1.s_id=t2.s_id WHERE t2.score='' OR t2.score is null"},{"option":"B","content":"SELECT t1.* FROM student t1 LEFT JOIN scores t2 ON t1.s_id=t2.s_id WHERE t2.score='' OR t2.score is null"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM student WHERE s_id = (SELECT s_id FROM score WHERE score='' OR score is null)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM student WHERE s_id NOT IN (SELECT s_id FROM score WHERE score='' OR score is null)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27172","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有书籍表book，其表结构是：book\\_id书籍编号、book\\_name书名、author作者、age作者年龄、book\\_date发行时间，如下SQL语句的作用是（ ）。  \n\nSELECT \\* FROM book WHERE age < (SELECT AVG(age) FROM book) ;     ","choices":[{"option":"A","content":"查询作者年龄最小的书籍信息"},{"option":"B","content":"查询作者年龄最大的书籍信息"},{"option":"C","content":"查询作者小于平均年龄的书籍信息"},{"option":"D","content":"查询全部书籍信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27171","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句查询中，在做多表连接查询时只有满足连接条件的记录才包含在查询结果中，这种连接是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"左外连接"},{"option":"B","content":"右外连接"},{"option":"C","content":"内连接"},{"option":"D","content":"交叉连接"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27170","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，删除视图用（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP SCHEMA"},{"option":"B","content":"DROP VIEW"},{"option":"C","content":"DELETE VIEW"},{"option":"D","content":"DELETE SCHEMA"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中视图的基本操作     "},{"question_id":"27169","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪一约束最能体现表与表之间的关系，能保证数据一致性、完整性，让多张表之间形成关联（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"主键约束"},{"option":"B","content":"外键约束"},{"option":"C","content":"唯一约束"},{"option":"D","content":"检查约束"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中是否合理的设置数据约束。     "},{"question_id":"27168","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有A表(5条记录)和B表(7条记录)，执行\"SELECT \\* FROM\nA,B\"以后，产生的记录为多少条？（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"5"},{"option":"B","content":"7"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"35"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27167","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面SQL语句中的查询结果是？（ ） \n\nSELECT ROUND(4.5) FROM dual     ","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"4"},{"option":"C","content":"5"},{"option":"D","content":"运行报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库中常用单行函数的使用，round()函数用作数学计算中的四舍五入。     "},{"question_id":"27166","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在一条SQL查询语句中（不含子查询），当having、where、group by同时存在时， 它们的正确执行顺序是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"having，where，group by"},{"option":"B","content":"group by，having，where"},{"option":"C","content":"where，having，group by"},{"option":"D","content":"where ，group by，having"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中分组查询以及对分组再筛选的使用。     "},{"question_id":"27165","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有一选课表learn（student\\_id学号，course\\_id课程编号），现在想获取每个学生所选课程的数量，请问如下的SQL语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT student_id,SUM(course_id) FROM learn"},{"option":"B","content":"SELECT student_id,COUNT(course_id) FROM learn GROUP BY student_id"},{"option":"C","content":"SELECT student_id,COUNT(course_id) FROM learn"},{"option":"D","content":"SELECT student_id,SUM(course_id) FROM learn GROUP BY student_id"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察SQL语句中组函数的使用，以及分组查询的使用。   "},{"question_id":"27164","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"插入一条记录到评分表中（歌手号、分数、评委号），每列的数据分别是\"1001\"、9.9 、\"105\"，正确的SQL语句是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"INSERT VALUES（\"1001\"，9.9, \"105\"）INTO 评分（歌手号,分数,评委号）"},{"option":"B","content":"INSERT TO 评分（歌手号，分数，评委号）VALUES（\"1001\"，9.9,\"105\"）"},{"option":"C","content":"INSERT INTO 评分（歌手号,分数,评委号）VALUES（\"1001\",9.9,\"105\"）"},{"option":"D","content":"INSERT VALUES（\"100\"9.9\"105\"）TO 评分（歌手号，分数，评委号）"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察DML语句的insert插入数据的使用。   "},{"question_id":"27163","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下面排序的说法不正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"asc是升序排列"},{"option":"B","content":"默认是升序排序"},{"option":"C","content":"desc是降序排序"},{"option":"D","content":"默认是降序排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中排序的使用，asc是升序排列，desc是降序排序，默认升序。   "},{"question_id":"27162","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下列查询姓张的学生的语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张%'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张'"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张%'"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张'"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对SQL语句单表数据查询的基本使用，模糊查询LIKE的使用。   "},{"question_id":"27161","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，插入、删除以及修改数据被称作（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"数据库定义语言(DDL)"},{"option":"B","content":"数据库操纵语言(DML)"},{"option":"C","content":"数据库查询语言(DQL)"},{"option":"D","content":"数据库控制语言(DCL)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对SQL语句分类的基本理解。   "},{"question_id":"27160","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将以下代码转为lambda表达式的正确写法是（ ）。  \n\n```java\npublic int add(int num1, int num2) {\n     return num1 + num2;\n} \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"(x,y) -> x+y;"},{"option":"B","content":"(x,y) : x+y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) : x + y;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java8新特性之lambda语法。     "},{"question_id":"27159","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于线程，下列说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"当一个程序运行时，内部可能包含多个顺序执行流，每个顺序执行流就是一个线程"},{"option":"B","content":"操作系统可以同时执行多个任务，每个任务就是进程，进程可以同时执行多个任务，每个任务就是线程"},{"option":"C","content":"一个程序运行后至少有一个进程，一个进程里可以包含多个线程，至少包含一个主线程"},{"option":"D","content":"每条线程是相互独立执行的，资源不共享"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java多线程的理解和使用。当一个程序运行时，内部可能包含多条顺序执行流（任务），每一个顺序执行流就是“线程”，多个线程之间相互独立并发执行，资源共享。     "},{"question_id":"27158","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于ServerSocket，有以下代码ServerSocket ss = new\nServerSocket(9000);以下说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"创建了一个ServerSocket 对象，允许接收9000次客户端的连接请求"},{"option":"B","content":"对ss 调用getLocalPort方法，能够获取该机器的IP地址"},{"option":"C","content":"对ss 调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象"},{"option":"D","content":"对ss 调用getInputStream和getOutputStream方法可以获得字符输出输入流，从而与客户端通信"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对Socket编程的理解和使用。以上代码用于创建一个服务端的socket对象（端口占用9000），调用getLocalPort方法代表获取占用本机的端口号，调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象。想要与客户端进行通信，首先要先调用accept方法获取到客户端连接过来的Socket对象，然后通过客户端的Socket对象的getInputStream()和getOutputStream()获取到输入输出的字节流，最后才能实现与客户端的通信。     "},{"question_id":"27157","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有一个JUnit4测试类，以下哪一个注解标记的方法会在所有测试方法执行前执行一次？（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"@Before"},{"option":"B","content":"@BeforeClass"},{"option":"C","content":"@Test"},{"option":"D","content":"@After"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JUnit4中@BeforeClass标记的方法会在所有测试方法前执行一次     "},{"question_id":"27156","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"@SuppressWarnings注解是抑制警告注解，可以带参数"},{"option":"B","content":"@Override注解标记的方法为重载方法"},{"option":"C","content":"@Deprecated注解标记的方法，表明该方法已废弃，不允许调用"},{"option":"D","content":"注解可以标记方法，也可以标记属性，但不能标记类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察对Java中注解的理解和使用。注解是一种标记，可以标记类、方法、属性、局部变量、方法参数、构造方法、包；@Override注解标记的方法为重写方法；@Deprecated注解标记方法表明该方法已废弃，不建议调用。     "},{"question_id":"27155","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于泛型的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"泛型是JDK1.5出现的新特性"},{"option":"B","content":"泛型是一种类型安全机制"},{"option":"C","content":"使用泛型避免了强制类型转换"},{"option":"D","content":"使用泛型必须进行强制类型转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java中泛型的理解和使用     "},{"question_id":"27154","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于Java反射机制，下列说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"在运行时能够判断任意一个对象所属的类"},{"option":"B","content":"在运行时调用任意一个对象的方法（包括私有方法）"},{"option":"C","content":"java.lang.reflect包提供了许多类和接口，以获得关于类和对象的反射信息"},{"option":"D","content":"通过反射可以获取类的属性、方法、构造方法，不包含继承的属性和方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java反射机制的理解和使用。java.lang包中的Class类是反射机制的入口，D选项错误原因是后半句话“不包含继承的属性和方法”。     "},{"question_id":"27153","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"根据网络七层模型定义，以下不是应用层协议的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"HTTP"},{"option":"B","content":"TCP"},{"option":"C","content":"FTP"},{"option":"D","content":"SMTP"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对OSI七层模型和TCP/IP五层模型的理解     "},{"question_id":"27152","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java的IO操作中，哪个方法可以用来刷新流的缓冲区（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"release()"},{"option":"B","content":"remove()"},{"option":"C","content":"flush()"},{"option":"D","content":"refresh()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察字节输出流的理解和使用   "},{"question_id":"27151","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，能正确地创建一个InputStreamReader类型的对象的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"new InputStreamReader(new FileInputStream(\"nginx.conf\")) ;"},{"option":"B","content":"new InputStreamReader(new FileReader(\"nginx.conf\")) ;"},{"option":"C","content":"new InputStreamReader(\"nginx.conf\") ;"},{"option":"D","content":"new InputStreamReader(new File(\"nginx.conf\")) ;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察字节流转字符流的方式     "},{"question_id":"27150","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \n```java\npublic class LanQiao {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Set<String> s=new HashSet<String>();  \n         s.add(\"LanQiao\");  \n         s.add(\"LanQiao\");  \n         s.add(\"Lan\"+\"Qiao\");  \n         s.add(new String(\"LanQiao\"));  \n         System.out.println(s.size());  \n     }  \n}  \n```\n\n程序的最终执行结果是什么？（ ）   ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Set集合的理解和使用   "},{"question_id":"27149","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在集合框架中，所有单列集合都实现自哪个顶层接口（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"Collection"},{"option":"B","content":"Map"},{"option":"C","content":"Set"},{"option":"D","content":"List"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察对Java集合框架的记忆和理解   "},{"question_id":"27148","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下对异常的描述不正确的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"异常分为Error和Exception"},{"option":"B","content":"Throwable是所有异常类的父类"},{"option":"C","content":"异常是指我们在编写代码的过程中遇到的编译错误"},{"option":"D","content":"Exception包括运行时异常和检查时异常"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对java中异常的理解     "},{"question_id":"27147","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面对static关键字的描述中，错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"static关键字可以修饰方法"},{"option":"B","content":"static关键字可以修饰属性"},{"option":"C","content":"static关键字可以修饰初始化块"},{"option":"D","content":"static关键字不能修饰私有属性或方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中static关键字的理解，static关键字可以修饰类的初始化快、属性、方法、内部类，和访问权限无关。     "},{"question_id":"27146","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，已定义两个接口B和C，要定义一个实现这两个接口的类，以下语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"interface A extends B,C"},{"option":"B","content":"interface A implements B,C"},{"option":"C","content":"class A implements B,C"},{"option":"D","content":"class A implements B,implements C"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中接口的定义与实现。定义一个类实现接口的语法是“class  类名  implements 接口列表”。     "},{"question_id":"27145","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码如下，关于super的用法，下列选项说法正确的是（ ）。\n\n```java\nclass C extends B { \n         public C( ){\n                   super();\n         }\n}     \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"用来调用类B 中定义的super() 方法"},{"option":"B","content":"用来调用类C 中定义的super() 方法"},{"option":"C","content":"用来调用类B 的无参构造方法"},{"option":"D","content":"用来调用类B 中第一个出现的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中super关键字的理解。super代表超类/父类的引用，可以使用super访问父类的有效访问权限内的属性及方法，也可以在当前类的构造方法中访问父类的构造方法，该题考察的是super如何访问父类的构造方法。     "},{"question_id":"27144","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，下列关于类的继承的描述，正确的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"一个类可以直接继承多个父类"},{"option":"B","content":"一个类可以具有多个子类"},{"option":"C","content":"子类可以继承父类的构造方法"},{"option":"D","content":"子类可以重写父类中所有方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察Java中继承的规则，子类可以继承父类的私有属性和方法，但没有访问权限；子类不可继承代码块；Java中接口可以继承多个接口；子类不能继承父类的构造方法，可以且至少有一个构造方法必须调用父类的构造方法。     "},{"question_id":"27143","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于final关键字说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"final是java中的修饰符，可以修饰类、接口、方法和属性"},{"option":"B","content":"final修饰的类不能被继承"},{"option":"C","content":"final修饰的方法不能被重写"},{"option":"D","content":"final修饰的变量不允许被再次赋值"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Java中final关键字的理解，final关键字是java中的修饰符，它代表最终的、最后的。它修饰变量时代表这个变量不能改变（我们一般称为常量），它修饰方法时，代表这个方法不能被重写（我们一般称为最终方法），它修饰类时，代表这个类不能被继承（我们一般称为最终类），final不能修饰接口。因为final一旦修饰了接口就代表该接口不能被其他类实现，就失去了接口的意义。     "},{"question_id":"27142","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于Java中构造方法的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"构造方法的作用是为创建对象进行初始化工作，比如给成员变量赋值"},{"option":"B","content":"一个Java类可以没有构造方法，也可以提供一个或多个构造方法"},{"option":"C","content":"构造方法与类同名，不能书写返回值类型"},{"option":"D","content":"构造方法中的第一条语句如果是super()则可以省略，作用是调用父类的无参构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对Java构造方法的理解     "},{"question_id":"27141","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于数组int\\[\\]\\[\\] t={{1,2,3},{4,5,6}}，下列选项说法正确的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"t.length等于3"},{"option":"B","content":"t[0].length等于2"},{"option":"C","content":"t[0][1]等于2"},{"option":"D","content":"该语句编译不通过"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察数组的基本语法     "},{"question_id":"27140","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，以下定义数组的语句正确的是 （ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"int array[5]=new int[];"},{"option":"B","content":"char[] array = {'1','2','3','4','5'};"},{"option":"C","content":"char array[]=new char[5]{'a','b','c','d','e'};"},{"option":"D","content":"double array=new double[5];"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数组的基本语法     "},{"question_id":"27139","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有以下方法的定义，请选择该方法的返回值类型（ ）\n\n```java\nmethod(byte x, double y) {\n    return  (short)x/y*2;\n}     \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察数据类型在算术运算中的自动转型，以及方法的基本使用     "},{"question_id":"27138","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下一段程序。  \npublic class LanQiao {  \n\t    public static void main(String\\[\\] args) {  \n\t\t        int i = 0;  \n\t\t        for (i = 0; i < 10; i++){  \n\t\t\t            if (i % 2 == 0)  \n\t\t\t\t                continue;  \n\t\t\t            i = i + 1;  \n\t\t\t            if (i == 5)  \n\t\t\t\t                break;  \n\t\t            }  \n\t\t        System.out.println(i);  \n\t    }  \n}  \n程序的最终执行结果是什么？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"8"},{"option":"B","content":"10"},{"option":"C","content":"11"},{"option":"D","content":"12"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察流程控制语句的使用；循环语句中，continue语句代表结束本次循环\n继续下一次循环，break语句代表结束整个循环。     "},{"question_id":"27137","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java语言中，表达式1/2\\*9的计算结果是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"4.5"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察Java中算术运算符的使用；Java语言中整型与整型运算不可能会产生\n浮点型的结果，因此1/2=0，再用0\\*9=0，所以结果为0     "},{"question_id":"27136","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \npublic class LanQiao {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         int x = 4;  \n         int y = 5;  \n         if(x++>4 && ++y>5) {  \n             x++;  \n         }  \n         System.out.println(\"x=\"+x+\", y=\"+y);  \n     }  \n}  \n程序的最终执行结果是什么？（ ）   ","choices":[{"option":"A","content":"x=4,y=5"},{"option":"B","content":"x=5,y=5"},{"option":"C","content":"x=5,y=6"},{"option":"D","content":"x=6,y=6"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察算术运算符，逻辑运算符，三目运算符以及流程控制的理解和使用；  \n考点① &&代表逻辑运算与，具有短路模式，前一个条件为假则后续条件不执行；  \n考点② ++代表自增，++在前代表优先自增再执行其他运算符，++在后代表优先  \n执行其他运算符再自增；   "},{"question_id":"29260","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"public class Test {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Map<Student,Student> map = new HashMap<>();  \n         Student student = new Student();  \n         map.put(student,student);  \n         map.put(student,student);  \n         student = new Student();  \n         map.put(student,student);  \n         map.put(student,student);  \n         System.out.println(map.size());   \n     }  \n}  \nclass Student{}  \n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Map集合的键不能重复，如果重复，之前添加的数据将会被覆盖 "},{"question_id":"27184","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于Redis数据库说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Redis数据库常工作在内存级别"},{"option":"B","content":"Redis数据库同MySQL数据库一样需要写SQL语句"},{"option":"C","content":"Redis支持五种数据类型：string、hash、list、set、zset"},{"option":"D","content":"Redis不支持数据的持久化"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"考察对非关系型数据库的了解     "},{"question_id":"27183","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不是关系型数据库的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"Redis"},{"option":"D","content":"MySQL"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"考察对非关系型数据库的了解。\n\n"},{"question_id":"27182","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，关于事务的说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"事务中包括的所有操作要么做，要么不做"},{"option":"B","content":"事务一旦提交，对数据库的改变是永久的"},{"option":"C","content":"一个事务的内部操作及使用的数据，对并发的其他事务是隔离的"},{"option":"D","content":"事务使数据库从一个一致性状态变到另一个一致性的状态"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"考察对数据库事务的4大特性ACID的理解（原子性、一致性、隔离性、持久性）。     "},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "},{"question_id":"27180","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"要提交一个事务可以使用      语句，要回滚一个事务可以使用      语句（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"CREATE"},{"option":"B","content":"ALTER"},{"option":"C","content":"COMMIT"},{"option":"D","content":"ROLLBACK"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察数据库中事务的控制。     "},{"question_id":"27179","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码，如下：\n\n```java\nabstract class Shape{         \n         abstract void draw();     \n}     \n```\n要创建Shape类的子类Circle，以下代码正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"class Circle extends Shape{int draw() {}}"},{"option":"B","content":"abstract class Circle extends Shape{}"},{"option":"C","content":"class Circle extends Shape{ void draw();}"},{"option":"D","content":"class Circle extends Shape{void draw() {}}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"考察Java中抽象类的使用。     "},{"question_id":"27178","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，可以实现从数据库中删除表数据但不删除表结构的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP TABLE"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE"},{"option":"C","content":"DELETE FROM"},{"option":"D","content":"TRUNCATE TABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中DML语句的使用，以及DELETE FROM 和 TRUNCATE TABLE的区别。     "},{"question_id":"27177","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于ArrayList和LinkedList，下列说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList实现了基于动态数组的数据结构，LinkedList基于双向链表的数据结构"},{"option":"B","content":"ArrayList实现了基于双向链表的数据结构，LinkedList基于动态数组的数据结构"},{"option":"C","content":"ArrayList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"},{"option":"D","content":"LinkedList访问元素效率高，随机增加、删除元素效率低"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"考察顺序存储和链式存储的特点，顺序存储较链式存储节省空间、查找性能高、插入和删除性能低。     "},{"question_id":"27176","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于异常的描述正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"异常结构包括try,catch，finally三部分，使用时三者缺一不可"},{"option":"B","content":"多重捕获（multi-catch）可以对多种异常类型进行catch捕获"},{"option":"C","content":"抛出异常有两种形式：throw方法声明时抛出异常，throws手动抛出异常"},{"option":"D","content":"finally总会被执行，除非try或者catch中出现了System.exit(状态)语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"考察对java中异常处理机制的使用     "},{"question_id":"27175","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"对于语句String\ns=\"LanQiaoBeiDaSai\"，以下选项中可以从其中截取出DaSai的是 （ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"s.substring(9)"},{"option":"B","content":"s.substring(10)"},{"option":"C","content":"s.substring(10,s.length())"},{"option":"D","content":"s.substring(10,5)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"考查熟练利用String API完成字符串的截取。String substring(int\nbeginIndex)从指定下标beginIndex开始截取，一直截取到末尾【包含开始下标的字符】。String substring(int\nbeginIndex, int endIndex)从开始下标beginIndex截取到结束下标endIndex之前【包含开始下标的这个字符，但是不包含结束下标的那个字符】     "}]},"lab":{"id":455008,"name":"1+X 中级 6","type":"exam"}},{"paper_id":2834,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"27038","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n查询公司的所有雇员中，哪些雇员的薪水高于部门编号为60的IT部门里薪水最低的雇员的薪水的SQL是：(  )。   \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY >ALL(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY IN (SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY < ANY(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES WHERE SALARY > ANY(SELECT SALARY FROM EMPLOYEES WHERE DEPARTMENT_ID = 60)"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":">NY表示大于最小     "},{"question_id":"27037","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n现有SQL：SELECT NAME, DEPARTMENT_ID,MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY\nDEPARTMENT_ID,关于该SQL的说法正确的是（）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"能正确查询部门最高工资的员工姓名、薪资及部门编号"},{"option":"B","content":"只能查询部门员工的最高薪资和部门编号，员工姓名不能正确显示"},{"option":"C","content":"不能正确执行因为存在不明确的列"},{"option":"D","content":"能正确查询员工姓名和部门编号，最高薪资不能正确显示"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"分组函数查询的字段需要使用组函数包裹或者在group by字段中出现     "},{"question_id":"27036","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下\ndepartments表：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n2\n\n\ndepartment_name\n\n\n部门名称\n\n\n\n\n与SQL：SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 OR DEPARTMENT_ID = 2 OR\nDEPARTMENT_ID = 3查询结果相同的SQL是（）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 AND ARTMENT_ID = 2 ANDPARTMENT_ID = 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID IN(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID ON,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID =1,2,3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IN（1，2，3）表示结果条件等于其中任何一个     "},{"question_id":"27035","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于下方SQL的说法正确的是 (   )。\nSELECT E.FIRST\\_NAME NAME1,B.FIRST\\_NAME NAME2 FROM EMPLOYEES E,EMPLOYEES\nB WHERE E.MANAGER\\_ID = B.EMPLOYEE\\_ID     ","choices":[{"option":"A","content":"属于外连接"},{"option":"B","content":"自关联查询"},{"option":"C","content":"返回的结果有误"},{"option":"D","content":"会出现笛卡尔积"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"会出现笛卡尔积     "},{"question_id":"27034","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个连接不属于外连接（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"B","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"C","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E FULL JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"D","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J WHERE E.JOB_ID = J.JOB_ID（+）"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"join是inner join的缩写，是内链接     "},{"question_id":"27033","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构\nemployees表：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n2\n\n\njob_id\n\n\n工作编号\n\n\n\njobs表\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\njob_id\n\n\n工作编号\n\n\n\n\n2\n\n\njob_name\n\n\n工作名称\n\n\n\n假设employees表中所有数据的job_id在jobs表中都存在\nSQL：SELECT\nE.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E NATURAL JOIN JOBS B\n与以上SQL查询结果不同的SQL是：(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J WHERE E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"B","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J USING(JOB_ID)"},{"option":"C","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J USING(E.JOB_ID)"},{"option":"D","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"USING关键字的括号内不能出现别名     "},{"question_id":"27032","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT ROUND(1265.5678,3) FROM DUAL的查询结果是(  )。     ","choices":[{"option":"A","content":"1265.568"},{"option":"B","content":"1265.567"},{"option":"C","content":"1200"},{"option":"D","content":"1300"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"ROUND(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入，参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位     "},{"question_id":"27031","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nfirst_name\n\n\n名\n\n\n\n\n2\n\n\nlast_name\n\n\n姓\n\n\n\n查询first\\_name并且起别名为first name(注意中间存在空格)的正确的SQL是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT FIRST_NAME AS FIRST NAME FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"SELECT FIRST_NAME FIRST NAME FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"SELECT FIRST_NAME AS “FIRST NAME” FROM EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"SELECT FIRST NAME AS FIRST_NAME FROM EMPLOYEES"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"别名中出现特殊符号需要使用双引号     "},{"question_id":"27030","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nfirst_name\n\n\n名\n\n\n\n\n2\n\n\nlast_name\n\n\n姓\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\nSQL：SELECT\nFIRST_NAME||LAST_NAME FROM EMPLOYEES\n下面哪个SQL的结果与上方提供的SQL的结果相同（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT CONCAT(FIRST_NAME,LAST_NAME) FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"SELECT FIRST_NAME + LAST_NAME FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"SELECT FIRST_NAME AND LAST_NAME FROM EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"以上答案都不正确"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"||是连接符号，concat函数的作用的连接两个字段     "},{"question_id":"27029","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库冷备份和恢复的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"冷备份需要关闭数据库实例进行备份"},{"option":"B","content":"冷备份相比热备份更加完整和可靠"},{"option":"C","content":"冷备份的恢复需要重启数据库实例"},{"option":"D","content":"冷备份实质就是数据库实例的复制"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"冷备份实质就是数据库相关文件的复制     "},{"question_id":"27028","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"假设存在表Students给Students表的id字段创建索引正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"CREATE INDEX ON STUDENTS(ID)"},{"option":"B","content":"CREATE INDEX INAME ON STUDENTS(ID)"},{"option":"C","content":"CREATE INDEX INAME IN STUDENTS(ID)"},{"option":"D","content":"CREATE INDEX IN STUDENTS(ID)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"创建索引需要指定索引的名字，关键字为ON     "},{"question_id":"27027","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法能使线程回到就绪状态？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"sleep"},{"option":"B","content":"wait"},{"option":"C","content":"yield"},{"option":"D","content":"join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"静态方法，当前线程放弃占用CPU资源，回到就绪状态，使其他优先级不低于此线程的线程有机会被执行。     "},{"question_id":"27026","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于二分查找的说法错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"二分查找要求数据有序"},{"option":"B","content":"二分查找适用于不经常变动的数据"},{"option":"C","content":"二分查找又称为折半查找"},{"option":"D","content":"当查找的数据最大或者最小时查找速度最快"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"当查找的数据最大或者最小时查找速度最快     "},{"question_id":"27025","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于网络爬虫爬取数据的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"爬取数据应该获取客户授权或者爬取公开数据"},{"option":"B","content":"遵循robots"},{"option":"C","content":"不公开爬虫源码和数据"},{"option":"D","content":"提高爬取速度和效率"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"应尽量放慢爬取速度，避免对客户服务器造成过大压力     "},{"question_id":"27024","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于JUnit中@After注解的方法的解释正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在每个测试方法执行之前都要执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在每个测试方法执行之后都要执行一次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"表示该方法在每个测试方法执行之后都要执行一次     "},{"question_id":"27023","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序转化为等价的Lambda表达式正确的是（）。\npublic int add(int num1, int num2) {\n         return\nnum1 + num2;\n}     ","choices":[{"option":"A","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"B","content":"(int x, int y) --> x + y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) => x + y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) ==> x + y;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"Lambda表达式的箭头符号是->     "},{"question_id":"27022","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不属于@SuppressWarnings注解的属性（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"serial"},{"option":"B","content":"finally"},{"option":"C","content":"unchecked"},{"option":"D","content":"fall"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"@SuppressWarnings注解相关属性值的含义。\ndeprecation：使用了过时的程序元素。\nunchecked：执行了未检查的转换。\nunused：有程序元素未被使用。\nfallthrough：switch程序块直接通往下一种情况而没有break。\npath：在类路径中有不存在的路径。\nserial：在可序列化的类上缺少serialVersionUID定义。\nfinally：任何finally子句不能正常完成。\nall：所有情况。     "},{"question_id":"27021","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于下列程序的说法正确的是\n        public static void main(String[] args) throws\nException{\n                   try\n{\n                            System.out.println(1/0);\n                   }catch(Exception\ne) {\n                            throw\nnew Exception();\n                   }\n         }     ","choices":[{"option":"A","content":"程序正常输出无穷大"},{"option":"B","content":"程序运行抛出异常"},{"option":"C","content":"程序正常运行输出0"},{"option":"D","content":"程序编译出现错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"程序将正常运行，最终控制台输出异常     "},{"question_id":"27020","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：\npublic static void main(String[] args) {\n                   try\n{\n                            System.out.println(1/0);\n                   }catch(Exception\ne) {\n                            System.out.println(1);\n                   }catch(RuntimeException)\n{\n                            System.out.println(2);\n                   }\n         }\n\n程序的执行结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"0"},{"option":"D","content":"编译出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"异常的捕获顺序要求从小到大     "},{"question_id":"27019","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类不存在于java.lang.reflect包中（）？     ","choices":[{"option":"A","content":"Method"},{"option":"B","content":"Field"},{"option":"C","content":"Arrays"},{"option":"D","content":"Constructor"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Arrays类存在于java.util包下     "},{"question_id":"27018","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下Map集合的定义：\nMap<Object,List<Object>> maps =\nnew HashMap< Object, List<Object> >();\n关于集合maps的说法错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"集合中的键可以是任意数据类型"},{"option":"B","content":"集合中值可以是任意的数据类型"},{"option":"C","content":"集合中的键不可以重复"},{"option":"D","content":"集合中的键可以为List类型"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"值只能是List类型     "},{"question_id":"27017","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"创建一个到URL的连接URLConnection的对象需要以下几个步骤：\n(一) \n设置参数和一般请求属性。\n(二) \n通过在 URL 上调用openConnection()方法创建连接对象。\n(三) \n使用connect()方法建立到远程对象的实际连接。\n(四) \n远程对象变为可用，其中远程对象的头字段和内容变为可访问。\n\n正确的顺序是：（）。   \n","choices":[{"option":"A","content":"（一）（二）（三）（四）"},{"option":"B","content":"（二）（一）（三）（四）"},{"option":"C","content":"（三）（四）（二）（一）"},{"option":"D","content":"（一）（三）（二）（四）"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"（1）通过在 URL 上调用openConnection()方法创建连接对象。\n（2）设置参数和一般请求属性。\n（3）使用connect()方法建立到远程对象的实际连接。\n\n（4）远程对象变为可用，其中远程对象的头字段和内容变为可访问。"},{"question_id":"27016","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于字节流和字符流的说法错误的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"所有的字节流类都继承自InputStream或OutputStream两个抽象类"},{"option":"B","content":"所有的字符流类都继承自Reader和Writer这两个抽象类"},{"option":"C","content":"System.in是字符流"},{"option":"D","content":"字节流和字符流都存在close方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"System.in是字节流     "},{"question_id":"27015","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个方法不属于java.io.File类？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"list(FilenameFilter filter)"},{"option":"B","content":"listFiles()"},{"option":"C","content":"list()"},{"option":"D","content":"listFolders()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"D方法不存在     "},{"question_id":"27014","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于集合框架的说法错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Collection接口继承自Iterable接口"},{"option":"B","content":"List、Set接口继承自Collection接口"},{"option":"C","content":"Map集合中的key是有序的"},{"option":"D","content":"Map集合存放的是一系列的键值对"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Map集合中的key是无序的     "},{"question_id":"27013","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：\npublic class Student{\n         private\nint id;\n         private\nString name;\n         public\nStudent(int id,String name){\n                   this.id\n= id;\n                   this.name\n= name;\n        }\n}\npublic static void main(String[] args) {\n         Set<Student>\nset = new TreeSet<>();\n         set.add(new\nStudent(1,\"xiaohei\"));\n         set.add(new\nStudent(2,\"xiaobai\"));\n         System.out.println(set.size());\n}\n程序的输出结果是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"程序编译报错"},{"option":"D","content":"程序运行错误"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Exception in thread \"main\" java.lang.ClassCastException:\nStudent cannot be cast to java.lang.Comparable     "},{"question_id":"27012","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：\npublic static void main(String[] args) {\n                   Map<String,Integer>\nmaps = new HashMap<>();\n                   maps.put(\"A\",\n1);\n                   maps.put(\"B\",\n2);\n                   maps.put(\"C\",\n3);\n                   maps.put(\"A\",\n4);\n                   System.out.println(maps.size());\n}\n程序的输出结果是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"4"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"不存在size方法"},{"option":"D","content":"第6行程序运行错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Map中的键不能重复，如果键重复，原来的值将被替换     "},{"question_id":"27011","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于访问权限修饰符protected的说法错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"protected可以用来修饰属性"},{"option":"B","content":"protected可以用于修饰类"},{"option":"C","content":"protected修饰的属性和方法可以被子类继承"},{"option":"D","content":"protected可以用来修饰方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"protected不能用于修饰类     "},{"question_id":"27010","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于接口的说法错误的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"接口中的所有抽象方法默认使用public final修饰"},{"option":"B","content":"接口中存在的成员变量使用public static final修饰"},{"option":"C","content":"一个类可以实现多个接口"},{"option":"D","content":"接口可以继承另外的接口以实现接口合并"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"接口中所有抽象方法默认使用public修饰     "},{"question_id":"42915","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在类的定义如下：\npublic class Father{\n         public\nString method(int a,int b){\n         //方法体省略\n        }\n}\npublic class Child extends Father{\n}     \n\n下面哪个方法能构成对Father类中的method方法的重写？     ","choices":[{"option":"A","content":"public Object method(int a,int b){}"},{"option":"B","content":"String method(int a,int b){}"},{"option":"C","content":"public String method(int a,int b){}"},{"option":"D","content":"public String method(){}"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"重写方法与被重写方法同名，参数列表也必须相同。\n重写方法的返回值类型必须和被重写方法的返回值类型相同或是其子类。\n重写方法不能缩小被重写方法的访问权限。     "},{"question_id":"27009","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"声明一个类中的方法不能被子类重写使用的关键字是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"static"},{"option":"B","content":"final"},{"option":"C","content":"abstract"},{"option":"D","content":"end"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"final修饰的类不能被继承，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"27008","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在java类Test，下列Test类的构造方法的定义正确的是（）     ","choices":[{"option":"A","content":"public void Test(){}"},{"option":"B","content":"public test(){}"},{"option":"C","content":"public Constructor(){}"},{"option":"D","content":"public Test(){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"构造方法不能使用void关键字，而且构造方法和类名同名     "},{"question_id":"27007","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于方法重载的说法中错误的是（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"方法重载要求方法名称必须相同"},{"option":"B","content":"重载方法的参数列表必须不一致"},{"option":"C","content":"重载方法的返回类型必须一致"},{"option":"D","content":"一个方法在所属的类中可以被重载多次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"返回值与方法的重载无关     "},{"question_id":"27006","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在数组array，获取数组array长度的程序为（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"array.size"},{"option":"B","content":"array.size()"},{"option":"C","content":"array.length()"},{"option":"D","content":"array.length"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组的长度是length属性     "},{"question_id":"27005","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面数组的声明和创建错误的是？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"int[] array = {}"},{"option":"B","content":"int[] array = new int[2]{1,2}"},{"option":"C","content":"int array[] = {1,2,3,4,5,6,7,8,9,0}"},{"option":"D","content":"int[] array = {1,1,1,2,2,2,3,3,3,4}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"B选项等号右边的中括号中不能出现数组     "},{"question_id":"27004","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序的执行结果是：（）\npublic static void main(String[] args) {\n                   String\ns = \"123\";\n                   String\ns3 = \"12\"+\"3\";\n                   System.out.println(s\n== s3);\n                   System.out.println(s.equals(s3));\n                   \n                   String\ns4 = \"12\".concat(\"3\");\n                   System.out.println(s\n== s4);\n                   System.out.println(s.equals(s4));\n                   \n}     ","choices":[{"option":"A","content":"true true false true"},{"option":"B","content":"false true false true"},{"option":"C","content":"true true false false"},{"option":"D","content":"true true true true"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"String s4 = \"12\".concat(\"3\");  s4为新的对象，双等号比较的是地址     "},{"question_id":"27003","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于方法的说法错误的是（）？     ","choices":[{"option":"A","content":"声明方法没有返回值需要使用void关键字"},{"option":"B","content":"声明方法没有返回值时，方法体中不能出现return关键字"},{"option":"C","content":"声明方法有返回值时，方法中必须存在return关键字"},{"option":"D","content":"一个方法只能有一个返回值，因此只能有一个返回值类型"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":""},{"question_id":"27002","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：\nclass Test{\n         public\nstatic void main(String[] args){\n             int\na = 1;\n            do{\n                 System.out.println(a++);\n            }while(a < 1);\n        } \n}\n程序的输出结果是：（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"1"},{"option":"D","content":"没有输出"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"do….while的循环体至少会执行一次，++在a的后面，所以先输出在加1     "},{"question_id":"27001","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，（）是java的关键字。     ","choices":[{"option":"A","content":"name"},{"option":"B","content":"hello"},{"option":"C","content":"false"},{"option":"D","content":"thread"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":""},{"question_id":"27000","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"查看JDK版本的命令是（）？     ","choices":[{"option":"A","content":"java -version"},{"option":"B","content":"java version"},{"option":"C","content":"javac -version"},{"option":"D","content":"javac version"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"java –version用于查看JDK版本     "},{"question_id":"27048","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列属于HBase数据库特点的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"实时读写"},{"option":"B","content":"面向行"},{"option":"C","content":"分布式"},{"option":"D","content":"不可伸缩"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":""},{"question_id":"27047","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"哪些数据库不是非关系型数据库？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"HBase"},{"option":"B","content":"Oracle"},{"option":"C","content":"MongoDb"},{"option":"D","content":"SqlServer"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"BD是关系型数据库     "},{"question_id":"27046","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"如果视图中包含哪些内容就不能对表进行所有的DML操作？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"组函数"},{"option":"B","content":"GROUP BY 子句"},{"option":"C","content":"DISTINCT关键字"},{"option":"D","content":"转换函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"包含转换函数可能可以进行删除操作     "},{"question_id":"27045","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库约束的说法正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"同一用户的对象中不同类型的约束可以重名"},{"option":"B","content":"UNIQUE约束的字段对于表中所有行值是唯一的"},{"option":"C","content":"NOT NULL约束可以定义在表级别"},{"option":"D","content":"每个表只能创建一个主键约束"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"约束不可以重名，NOT NULL约束只能定义在字段级别     "},{"question_id":"27044","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库中事务的说法正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"事务遇到COMMIT后将结束"},{"option":"B","content":"事务提交之后可以回滚撤销提交"},{"option":"C","content":"事务遇到ROLLBACK 将结束"},{"option":"D","content":"事务的主要任务是确保数据的一致性"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"提交之后的事务不能再回滚     "},{"question_id":"27043","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些是正确的事务控制语句（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"COMMIT TO CNAME"},{"option":"B","content":"ROLLBACK"},{"option":"C","content":"SAVEPOINT TO POINTNAME"},{"option":"D","content":"ROLLBACK TO POINTNAME"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"savepoint及commit不能跟to     "},{"question_id":"27042","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"能正确从employees中删除全部数据的SQL是：（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM EMPLOYEES WHERE 0 IS NULL"},{"option":"B","content":"DELETE FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"TRUNCATE EMPLOYEES"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"TRUNCATE和DELETE都能删除数据，A选项中的0 IS NULL为false     "},{"question_id":"27041","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"假定SQL都能正确执行，下面哪些SQL属于DML操作（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"UPDATE TABLE SET CLOUMN = VALUE"},{"option":"B","content":"INSERT INTO TABLE VALUES(1,2,3)"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE"},{"option":"D","content":"REMOVE FROM TABLE WHER 1 = 1"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"DML操作有：INSERT  UPDATE  DELETE     "},{"question_id":"27040","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"现有employees表，部分表结构如下：\n\n\n\n序号\n\n\n字段名\n\n\n备注\n\n\n\n\n1\n\n\nemployee_id\n\n\n员工id\n\n\n\n\n2\n\n\nname\n\n\n姓名\n\n\n\n\n3\n\n\nsalary\n\n\n薪水\n\n\n\n\n4\n\n\ndepartment_id\n\n\n部门编号\n\n\n\n\n查询部门最高薪资高于10000的部门的编号和薪资的错误的SQL是（）   \n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY SALARY HAVING MAX(SALARY) > 10000"},{"option":"B","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY SALARY  WHERE MAX(SALARY) > 10000"},{"option":"C","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES GROUP BY SALARY  ON MAX(SALARY) > 10000"},{"option":"D","content":"SELECT DEPARTMENT_ID, MAX(SALARY) FROM EMPLOYEES WHERE MAX(SALARY) > 10000 GROUP BY SALARY"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"HAVING子句限定分组之后的结果     "},{"question_id":"27039","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面关于组函数的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"组函数考虑空值"},{"option":"B","content":"组函数自动忽略重复值"},{"option":"C","content":"VARCHAR类型的数据不能使用组函数"},{"option":"D","content":"SUM函数是组函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"组函数默认忽略空值，考虑重复值，字符类型的数据也可以使用组函数     "}]},"lab":{"id":455009,"name":"1+X 中级 7","type":"exam"}},{"paper_id":2835,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29363","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是哪个？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"B","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"},{"option":"D","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"A 使用group by时，不能使用 \\*。B where子句不能和 having子句互换位置。C where 子句与 having 子句可以同时出现。D 正确。"},{"question_id":"29362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用哪个子句？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"having 子句"},{"option":"B","content":"where 子句"},{"option":"C","content":"order by 子句"},{"option":"D","content":"group by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用 having 子句"},{"question_id":"29361","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪条 SQL 语句不能实现？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有 C 是矛盾的，ABD均可以。"},{"question_id":"29360","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student 是表名，name 是 student 表中的字段，以下 SQL 语句，不正确的是哪个？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select name from student;"},{"option":"B","content":"select c.name from student c;"},{"option":"C","content":"select student.name from student c;"},{"option":"D","content":"select name from student c;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用表别名后，查询字段不能使用\"原表名.列名\"形式。   "},{"question_id":"29359","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下泛型的使用（JDK1.8及以上版本），错误的是哪个？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"List<String> a = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List<String> b = new ArrayList<>();"},{"option":"C","content":"List<> c = new ArrayList<String>();"},{"option":"D","content":"ArrayList<String> d = new ArrayList<String>();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ABD 正确，只有 C 是错误的。"},{"question_id":"29357","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"File 类的哪个方法可以判断是否为目录？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"isFile()"},{"option":"B","content":"isDir()"},{"option":"C","content":"isDirectory()"},{"option":"D","content":"isHidden()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"File 类的 isDirectory() 方法可以判断文件是否为目录。"},{"question_id":"29355","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码   \nList a = new ArrayList();  \na.add(1);  \na.add(2);  \na.remove(1);  \nSystem.out.println(a);  \n执行后，结果为？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"[2]"},{"option":"B","content":"[1]"},{"option":"C","content":"[1,2]"},{"option":"D","content":"[]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"ArrayList有 2 个 remove 方法，一个是继承父类的 remove(Object o)，另一个是自己重写后的 remove(int index)，所以这里调用的是第二个，删除索引为 1 的元素，即 2，剩下一个元素 1。"},{"question_id":"29350","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何把数组 a 的第一个元素放到最后一个元素的位置上？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"a[0] = a[a.length-1]"},{"option":"B","content":"a[0] = a[a.length]"},{"option":"C","content":"a[a.length] = a[0]"},{"option":"D","content":"a[a.length-1] = a[0]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组 a 的第一个元素为 a\\[0\\]，数组的最后一个元素为 a\\[a.length-1\\],把第一个元素放到最后一个元素位置上使用：a\\[a.length-1\\] = a\\[0\\]"},{"question_id":"29349","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何获取数组 a 的长度？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"a.length"},{"option":"B","content":"a.length()"},{"option":"C","content":"a.size"},{"option":"D","content":"a.size()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"获取数组的长度使用 length 属性"},{"question_id":"29272","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"HBase源自哪篇文章？ ","choices":[{"option":"A","content":"The Google File System"},{"option":"B","content":"MapReduce"},{"option":"C","content":"BigTable"},{"option":"D","content":"Chubby"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"HBase起源于谷歌三架马车的BigTable "},{"question_id":"29271","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是：（）。","choices":[{"option":"A","content":"DROP 语句用于执行删除行操作"},{"option":"B","content":"UPDATE语句用于执行修改操作"},{"option":"C","content":"DELETE语句用于执行删除表操作"},{"option":"D","content":"INSERT 语句用于执行修改操作"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"DROP用于删除表等操作，DELET用于删除行操作，INSERT语句用于执行插入操作"},{"question_id":"29270","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下  \ndepartments（department\\_id-部门编号，department\\_name-部门名称）  \n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT\\_ID IN(1,2,3)查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 AND ARTMENT_ID = 2 ANDPARTMENT_ID = 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = ANY(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID ON（1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID =（1,2,3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IN（1，2，3）表示结果条件等于其中任何一个，等价于等于ANY"},{"question_id":"29269","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，salary-薪水，department\\_id-部门编号）  \nSQL：select \\* from employees where salary > any(select salary from employees where department\\_id = 100)  \n与上方SQL查询结果相同的选项是 ( )。","choices":[{"option":"A","content":"select * from employees where salary > all(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"B","content":"select * from employees where salary > every(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"C","content":"select * from employees where salary > (select min(salary) from employees where department_id = 100)"},{"option":"D","content":"select * from employees where salary > (select max(salary) from employees where department_id = 100)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"大于any等价于大于最小"},{"question_id":"29268","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名）  \n查询员工唯一标识、姓名，并且查询姓名指定别名“FULL NAME”正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name as FULL NAME from employees"},{"option":"B","content":"select id,name FULL NAME from employees"},{"option":"C","content":"select id,name as “FULL NAME” from employees"},{"option":"D","content":"select id,name as FULL | NAME from employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"查询的别名中出现空格等特殊字符时，需要使用双引号 "},{"question_id":"29267","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，job\\_id-工作编号，manager\\_id-主管id（来自id列））  \n查询员工唯一标识、姓名及主管姓名的正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name.manager_id from employees"},{"option":"B","content":"select id,name,manager_name from employees"},{"option":"C","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1.id = e2.id"},{"option":"D","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1. manager_id = e2.id"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"自关联查询信息，注意区分C和D选项的条件 "},{"question_id":"29266","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL中，限定返回行的关键字是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"distinct"},{"option":"B","content":"index"},{"option":"C","content":"where"},{"option":"D","content":"group"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"distinct表示去重，index是索引，group是分组关键字"},{"question_id":"29265","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面不属于线程控制方法的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"start()"},{"option":"B","content":"run()"},{"option":"C","content":"stop()"},{"option":"D","content":"sleep()"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"run方法不是线程控制方法"},{"question_id":"29264","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于二分查找和顺序查找的说法正确的是（）。 ","choices":[{"option":"A","content":"顺序查找要求数据必须采用顺序存储结构存储"},{"option":"B","content":"顺序查找要求数据必须采用链式存储结构存储"},{"option":"C","content":"二分查找要求数据必须采用顺序存储结构存储"},{"option":"D","content":"二分查找要求数据必须采用链式存储结构存储"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"顺序查找对数据的存储结构没有要求，二分查找要求数据以顺序存储结构存储 "},{"question_id":"29263","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个异常表示的是下标越界异常？（）","choices":[{"option":"A","content":"InterruptedException"},{"option":"B","content":"ArrayIndexOutOfBoundsException"},{"option":"C","content":"NullPointerException"},{"option":"D","content":"IllegalArgumentException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"A是线程中断异常、C是空指针异常、D是参数异常"},{"question_id":"29262","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知BufferedReader为字符缓冲流，下面那个方法的作用是从该流中读取一个字符？（）","choices":[{"option":"A","content":"readLine"},{"option":"B","content":"readChar"},{"option":"C","content":"read"},{"option":"D","content":"get"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"readLine方法的作用是读取一行，不存在readChar和get方法"},{"question_id":"29261","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \npublic class Test {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Set<Student> set = new HashSet<>();  \n         Student student = new Student();  \n         set.add(student);  \n         set.add(student);  \n         student = new Student();  \n         set.add(student);  \n         set.add(student);  \n         System.out.println(set.size());  \n     }  \n}  \nclass Student{}  \n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"4"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Set集合中的元素不能重复，重复元素将会添加失败 "},{"question_id":"29260","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"public class Test {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Map<Student,Student> map = new HashMap<>();  \n         Student student = new Student();  \n         map.put(student,student);  \n         map.put(student,student);  \n         student = new Student();  \n         map.put(student,student);  \n         map.put(student,student);  \n         System.out.println(map.size());   \n     }  \n}  \nclass Student{}  \n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Map集合的键不能重复，如果重复，之前添加的数据将会被覆盖 "},{"question_id":"28377","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下 departments 表：\n\n| 序号 |     字段名      |   备注   |\n| :--: | :-------------: | :------: |\n|  1   |  department_id  | 部门编号 |\n|  2   | department_name | 部门名称 |\n\n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS\nWHERE DEPARTMENT\\_ID != 1 AND DEPARTMENT\\_ID  !=  2  AND  DEPARTMENT\\_ID  !=  3查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID != 1 OR ARTMENT_ID != 2 OR DPARTMENT_ID != 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT IN(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT ON(1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID  !=  (1,2,3)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nNOT IN（1，2，3）表示结果条件不等于其中任何一个"},{"question_id":"28376","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构 \n\nemployees 表：\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  name  |   姓名   |\n|  2   | job_id | 工作编号  |\n\njobs表：\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  job_id  |   工作编号   |\n|  2   | job_name | 工作名称 |\n\n\n\n假设employees表中所有数据的job_id在jobs表中都存在，查询所有员工的姓名、工作名称的错误的SQL是：(  )。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J WHERE E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"B","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J USING(J.JOB_ID)"},{"option":"C","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM JOBS J RIGHT JOIN EMPLOYEES E ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"D","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nUSING关键字的括号内不能出现表的名字"},{"question_id":"28375","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\nSELECT ROUND(1265.5678,5) FROM DUAL的查询结果是( )。","choices":[{"option":"A","content":"1265.5678"},{"option":"B","content":"1265.56780"},{"option":"C","content":"1265.5679"},{"option":"D","content":"1265.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nROUND(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入，参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位，如果n大于小数位数则查询全部。"},{"question_id":"28374","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  first_name  |   名   |\n|  2   | last_name | 姓 |\n|  3   | salary | 薪水 |\n\n\n下面哪个SQL不能查询出employees表中所有的数据（\n ）。\n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"SELECT FIRST_NAME,LAST_NAME,SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"SELECT FIRST_NAME AND LAST_NAME AND SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"SELECT E.* FROM EMPLOYEE E"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\n查询字段之间不能使用AND连接"},{"question_id":"28373","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n以下关于网络爬虫爬取数据的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以通过技术手段爬取未公开的数据"},{"option":"B","content":"爬取数据不需要遵循robots"},{"option":"C","content":"公开爬虫源码及数据以提高爬取效率"},{"option":"D","content":"目标网站有权采取反爬技术阻止爬取"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"略  "},{"question_id":"28372","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n下面关于JUnit中@AfterClass注解的方法的解释正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之前执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之后执行一次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":" \n\n\n\nAfterClass注解的方法在所有测试方法执行之后都要执行一次"},{"question_id":"28371","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nSystem.out.println(getYear());\n    }\n   \nstatic String getYear(){\n       \ntry {\n           \nint[] array = new int[2];\n           \narray[2] = 2;\n           \nreturn \"2019\";\n       \n}catch (ArrayIndexOutOfBoundsException e){\n           \nreturn \"2020\";\n       \n}catch (Exception e){\n           \nreturn \"2021\";\n       \n}\n    }\n}\n程序的执行结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2019"},{"option":"B","content":"2020"},{"option":"C","content":"2021"},{"option":"D","content":"2022"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\narray\\[2\\] = 2 会抛出下标越界异常，直接运行return “2020”;"},{"question_id":"28370","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nHashSet<User> userSet = new HashSet<>();\n       \nUser u = new User();\n       \nuserSet.add(u);\n       \nuserSet.add(u);\n       \nSystem.out.println(userSet.size());\n    }\n}\nclass User{\n   \nprivate int id;\n   \nprivate String name;\n   \n//省略set、get方法、构造方法、toString方法\n}\n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"程序编译报错"},{"option":"D","content":"程序运行错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nSet中的元素不允许重复"},{"question_id":"28369","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nTreeSet<User> userSet = new TreeSet<>();\n       \nuserSet.add(new User());\n    }\n}\nclass User{\n   \nprivate int id;\n    private String name;\n   \n//省略set、get方法、构造方法、toString方法\n}\n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"0"},{"option":"C","content":"userSet创建错误"},{"option":"D","content":"运行报错"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n运行报错\nException in thread \"main\"\njava.lang.ClassCastException: test.User cannot be cast to java.lang.Comparable"},{"question_id":"28368","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Father{\n         String\nname = \"father\";\n         public\nfinal String method(int a,int b){\n         //方法体省略\n        }\n}\npublic class Child extends Father{\n         \n}\n下面说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"Child类中可以重写Father类中的method方法"},{"option":"B","content":"Child类是Father类的子类或者衍生类"},{"option":"C","content":"Child类可以继承Father类的构造方法"},{"option":"D","content":"Child类中不能再出现私有的name属性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nfinal修饰的方法不能被重写，子类不能继承父类的构造方法，子类中可以出现相同属性"},{"question_id":"28367","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序的执行结果是：（）  \npublic static void main(String\\[\\] args) {  \n     String s = \"ABC\";  \n     String s1 = new String(\"ABC\");  \n     String s2 = \"A\" + \"B\" + \"C\";  \n     System.out.print((s == s1) + \" \");  \n     System.out.print((s == s2) + \" \");  \n     System.out.print(s.equals(s1) + \" \");  \n}\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"true true false"},{"option":"B","content":"false true true"},{"option":"C","content":"true false false"},{"option":"D","content":"true true true"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\ns1是通过new创造的，地址不同"},{"question_id":"28366","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \nclass Test{  \n\t    public static void main(String\\[\\] args){  \n\t\t        int a = 1;  \n\t\t        for(a = 1;a <=10;a++){  \n  \n         }  \n         System.out.println(a++);  \n     }  \n}  \n程序的输出结果是：（）。\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"11"},{"option":"B","content":"10"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nfor循环结束的条件是a>10,所以结束时a的值为11，输出的时候++在a的后面，先输出a在++"},{"question_id":"28365","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"查看JDK版本的命令是（）？\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"java -v"},{"option":"B","content":"java –version"},{"option":"C","content":"java v"},{"option":"D","content":"java version"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\njava –version用于查看JDK版本"},{"question_id":"37257","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"37256","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"B","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"},{"option":"D","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"只有 D 是正确的"},{"question_id":"37255","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，应该使用哪个子句？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"having 子句"},{"option":"B","content":"where 子句"},{"option":"C","content":"order by 子句"},{"option":"D","content":"group by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用 having 子句"},{"question_id":"37254","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪条 SQL 语句不能够实现？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有 C 是矛盾的，ABD均可以。"},{"question_id":"29358","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法正确的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"Reader 与 Writer 类用来处理字符流，如：纯文本文件"},{"option":"B","content":"Java 中 IO 流分为输入流和输出流"},{"option":"C","content":"File 类是输入/输出流类的子类"},{"option":"D","content":"InputStream 与 OutputStream 类通常用来处理字节流，如：二进制文件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD 正确。C 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"29356","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于集合的描述，正确的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList、HashMap、HashSet 等集合的顶级接口都是Collection"},{"option":"B","content":"ArrayList 的底层是数组结构"},{"option":"C","content":"可以使用增强 for 或者迭代器 Iterator 遍历 Set 集合"},{"option":"D","content":"HashMap 中存储的是键值对集合"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"A 中单值集合的顶级接口是 Collection，键值对集合的顶级接口是 Map。BCD 都正确。"},{"question_id":"29354","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于包的描述，错误的有哪些？（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"打包的关键字是import"},{"option":"B","content":"导入包的关键字是package"},{"option":"C","content":"包可以解决类的重名问题"},{"option":"D","content":"import必须写在程序的第一行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"打包的关键字是package，导入包的关键字是import，包可以解决类的重名问题，package必须写在程序的第一行。"},{"question_id":"29353","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于接口的描述错误的有哪些（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"JDK8之前的接口中可以有普通方法"},{"option":"B","content":"接口不能继承多个父接口"},{"option":"C","content":"接口可以实例化"},{"option":"D","content":"接口中的属性都是常量"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"A  JDK8之前的接口中的方法必须是抽象方法。B接口可以继承多个父接口。C接口不能直接实例化。D正确。"},{"question_id":"29352","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"如果程序中没有任何构造方法，则编译器会默认增加一个无参的构造方法。"},{"option":"B","content":"如果程序中没有任何构造方法，则编译器会默认增加一个有参的构造方法。"},{"option":"C","content":"如果程序中存在构造方法，则编译器会默认增加一个无参的构造方法。"},{"option":"D","content":"如果程序中存在构造方法，则编译器会默认增加一个有参的构造方法。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"如果在定义类时没有定义构造方法，编译系统会自动插入一个无参数的默认构造方法。如果在定义类时定义了有参的构造方法，没有显式地定义无参的构造方法，那么在使用构造方法创建类对象时，则不能使用默认的无参构造方法。"},{"question_id":"29351","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"面向对象的三大特征是哪些（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"继承"},{"option":"B","content":"封装"},{"option":"C","content":"重构"},{"option":"D","content":"多态"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"面向对象的三大特征是继承、封装和多态。"},{"question_id":"29348","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些方法可以用来判断字符串 s1 是否含有某个子字符串 s2？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"s1.contains(s2)==true"},{"option":"B","content":"s1.indexOf(s2)>=0"},{"option":"C","content":"s1.lastIndexOf(s2)>=0"},{"option":"D","content":"s1.startsWith(s2)==true"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC均可以。D只能判断是否以某个子字符串开始，不能判断是否含有某个子字符串。"},{"question_id":"29347","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下方法的声明定义，错误的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"public eat(String food){…}"},{"option":"B","content":"public void drink(water String){…}"},{"option":"C","content":"public void play(String game){…}"},{"option":"D","content":"public bool happy(){…}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A方法没有返回值，B方法参数和参数类型顺序反了，C方法正确，D方法返回值应该为boolean。"},{"question_id":"29346","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些程序会造成死循环？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;\nwhile(i>0){\n    System.out.print(\"hello\");\n}"},{"option":"B","content":"do{\n\n}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){\n\n}"},{"option":"D","content":"for(;;){\n\n}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"do{}while(false);会在执行一次后结束，其他三项都会造成死循环。"},{"question_id":"29345","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项中，哪些属于关系运算符？（ ）","choices":[{"option":"A","content":">"},{"option":"B","content":"!="},{"option":"C","content":"<="},{"option":"D","content":"="}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":">、!=、<=属于关系运算符，=是赋值运算符"}]},"lab":{"id":455010,"name":"1+X 中级 8","type":"exam"}},{"paper_id":2836,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"37253","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student 是表名，name 是 student 表中的字段，以下 SQL 语句中，不正确的是哪个？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select name from student;"},{"option":"B","content":"select c.name from student c;"},{"option":"C","content":"select student.name from student c;"},{"option":"D","content":"select name from student c;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用表别名后，查询字段不能使用\"原表名.列名\"形式。"},{"question_id":"37252","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下泛型的使用错误的是哪个？（ ） ","choices":[{"option":"A","content":"List<String> a = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List<String> b = new ArrayList<>();"},{"option":"C","content":"ArrayList<String> d = new ArrayList<String>();"},{"option":"D","content":"List<> c = new ArrayList<String>();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"ABC 正确，只有 D 是错误的。"},{"question_id":"37250","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"File 类的哪个方法可以判断是否为文件？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"isFile()"},{"option":"B","content":"isDir()"},{"option":"C","content":"isDirectory()"},{"option":"D","content":"isHidden()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"File 类的 isFile() 方法可以判断是否为文件。"},{"question_id":"37248","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码   \nList a = new ArrayList();  \na.add(10);  \na.add(20);  \na.remove(1);  \nSystem.out.println(a);  \n执行后，结果为？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"[10,20]"},{"option":"B","content":"[10]"},{"option":"C","content":"[20]"},{"option":"D","content":"[]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"删除掉索引为1的元素20后，还剩下元素10。"},{"question_id":"37243","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何把数组 a 的最后一个元素放到第一个元素的位置上？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"a[0] = a[a.length-1]"},{"option":"B","content":"a[0] = a[a.length]"},{"option":"C","content":"a[a.length] = a[0]"},{"option":"D","content":"a[a.length-1] = a[0]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"数组 a 的第一个元素为 a\\[0\\]，数组的最后一个元素为 a\\[a.length-1\\],把最后一个元素放到第一个元素位置上使用：a\\[0\\] = a\\[a.length-1\\]"},{"question_id":"37242","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何获取数组 a 的最后一个元素？","choices":[{"option":"A","content":"a[-1]"},{"option":"B","content":"a[a.length]"},{"option":"C","content":"a[a.length-1]"},{"option":"D","content":"a[0]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"数组 a 的最后一个元素下标是 a.length-1，最后一个元素是 a\\[a.length-1\\]。"},{"question_id":"28629","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit4/JUnit5 注解的描述，错误的是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"JUnit4 中的 @BeforeClass 标记的方法在所有的测试方法执行之前执行且只执行一次。"},{"option":"B","content":"JUnit5 中的 @BeforeAll 标记的方法在所有的测试方法执行之前执行且只执行一次。"},{"option":"C","content":"JUnit4 中的 @Before 标记的方法在每个测试方法执行之前都执行一次。"},{"option":"D","content":"JUnit5 中的 @BeforeAll 标记的方法在每个测试方法执行之前都执行一次。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit5 中的 @BeforeEach 在测试类中，每个测试方法之前各执行一次。"},{"question_id":"28628","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit5 的描述错误的是( )。","choices":[{"option":"A","content":"JUnit5 是由 JUnit Platform、 JUnit Jupiter 和 JUnit Vintage 三个模块组成的。"},{"option":"B","content":"JUnit5 中的 JUnit Platform 不仅支持 JUnit5，还兼容其他测试引擎，但不支持旧版本的 JUnit。"},{"option":"C","content":"JUnit5 中的 JUnit Jupiter 提供了新的编程模型，是 JUnit5 新特性的核心。"},{"option":"D","content":"JUnit Vintage 可以让 JUnit5 兼容旧版本的 JUnit。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Junit Platform 不仅支持 JUnit5，还兼容其他测试引擎以及旧版本的 JUnit（Junit3、JUnit4等）。"},{"question_id":"28625","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Java提供了四大元注解（比如@Target），所谓元注解指的是注解的注解。"},{"option":"B","content":"注解本质上就是另一种形式的注释，对程序的功能并无作用。"},{"option":"C","content":"通过 @interface，可以自定义注解。"},{"option":"D","content":"如果一个方法被 @Deprecated 注解修饰，表明该方法已过时，但仍可以使用。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"注解和注释是两种完全不同的语法，注解可以为程序增加额外的功能，或为程序添加元数据。"},{"question_id":"28613","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于函数式接口说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"函数式接口是指有且只有一个抽象方法的接口；"},{"option":"B","content":"函数式接口必须使用 @FunctionalInterface 进行标注；"},{"option":"C","content":"函数式接口只存在于 “java.util.function” 包中；"},{"option":"D","content":"消费型接口 Consumer、供给型接口 Supplier、函数型接口 Function 和断言型接口 Assert 共称为四大函数式接口。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"函数式接口可以使用 @FunctionalInterface 进行标注，但不是必须的。除了 “java.util.function” 包中的函数式接口以外，还存在其他的函数式接口。例如 Runnable就是一个函数式接口，但并不存在于“java.util.function”包中。四大函数式接口中的断言型接口是 Predicate，而不是 Assert。"},{"question_id":"28606","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP 协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"一次"},{"option":"B","content":"四次"},{"option":"C","content":"三次"},{"option":"D","content":"两次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"TCP/IP在建立连接时需要三次握手：  \n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。  \n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。  \n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。  "},{"question_id":"28522","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下面关于 Java 线程描述正确的是( )    ","choices":[{"option":"A","content":"线程启动的方法是 run()。"},{"option":"B","content":"线程启动的方法是 start()。"},{"option":"C","content":"java.lang.Thread 类和 java.lang.Runnable 接口都可以用于定义线程对象，因此二者可以各自独立使用。"},{"option":"D","content":"Java 中定义的线程类是 java.lang.Runnable。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"线程启动的方法是 start()。Thread 类和 Runnable 接口都可以用于定义线程对象，但使用 Runnable 接口定义完线程对象后，必须转为 Thread 对象后才能使用。因为 Runnable 接口中仅仅提供了 run() 一个方法，无法启动或合理的操作线程。"},{"question_id":"28521","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列那些状况可以终止当前线程的运行（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"当该线程调用sleep（）方法时。"},{"option":"B","content":"抛出一个异常时"},{"option":"C","content":"当创建一个新线程时。"},{"option":"D","content":"当一个优先级高的线程进入就绪状态时。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"线程通常在三种情况下会终止：①线程中的 run() 方法执行完毕后线程终止；②线程抛出了异常且未被捕获；③调用当前线程的 stop() 方法终止线程（该方法已被废弃）"},{"question_id":"28501","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下 List 和 Set 的描述，最正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"List 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"B","content":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"C","content":"Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"D","content":"Set 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、可重复的；Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"question_id":"28502","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个是 ArrayList 中 add() 方法的返回值类型（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"int"},{"option":"B","content":"void"},{"option":"C","content":"boolean"},{"option":"D","content":"泛型"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ArrayList中add()方法的定义如下。  \npublic boolean add(E e) {  \n ensureCapacityInternal(size + 1);   \n elementData\\[size++\\] = e;  \n return true;  \n}  "},{"question_id":"28507","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面的说法不正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"InputStream 与OutputStream 类通常用来处理字节流，也就是二进制文件。"},{"option":"B","content":"Reader 与 Writer 类则是用来处理字符流，也就是纯文本文件。"},{"option":"C","content":"Java 中 IO 流的处理通常分为输入和输出两个部分。"},{"option":"D","content":"File 类是输入/输出流类的子类。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"InputStream 与 OutputStream 是字节流，可以用于处理二进制等任何类型的文件； Reader 与 Writer 是字符流，用于处理文本文件；IO 流根据流向，可以分为输入流和输出流。File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"28512","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已有类 org.lanqiao.Student，则获取 Student 的 Class 类型实例的方法错误是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Class.forName(\"org.lanqiao.Student\")"},{"option":"B","content":"Student.class"},{"option":"C","content":"Student.TYPE"},{"option":"D","content":"new Student().getClass()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"TYPE 是包装类特有的输入（如 Integer.TYPE），一般的类是没有 TYPE 属性的。"},{"question_id":"28483","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下关于排序算法的描述，哪一个是错误的（ ）？    ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序的核心就是依次比较相邻的两个数，升序排序时将小数放在前面，大数放在后面。"},{"option":"B","content":"快速排序在每一趟比较时，都能选出一个最小值（或最大值）。"},{"option":"C","content":"快速排序通过每一趟排序，将要排序的数组分割成两个独立的部分。其中，一部分的所有数据比另一部分的所有数据都要小。"},{"option":"D","content":"插入排序算法将待排序的数据分为两个部分，第一部分中的数据是已经排好序的，第二部分中的数据是无序的。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"快速排序通过每一趟排序，将要排序的数组分割成两个独立的部分。其中，一部分的所有数据比另一部分的所有数据都要小。"},{"question_id":"28495","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IllegalAccessException 是访问权限不足构成的异常；ClassCastException 是类型转换异常；InputMismatchException 通常是使用 Scanner 输入数据时发生的异常。    "},{"question_id":"43007","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于集合的描述，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList、HashMap、HashSet 等集合的顶级接口都是Collection。"},{"option":"B","content":"ArrayList 的底层是数组结构。"},{"option":"C","content":"可以使用增强 for 或者迭代器 Iterator 遍历 Set 集合。"},{"option":"D","content":"HashMap 中存储的是键值对集合。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"单单值集合的顶级接口是 Collection，键值对集合的顶级接口是 Map。"},{"question_id":"28620","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 JDBC 相关描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"JDBC API 包含了 Connection 连接接口、Statement 操作接口、ResultSet结果集接口、PreparedStatement 预处理操作接口和 FileInputStream 类等；"},{"option":"B","content":"与 Statement 相比较，PreparedStatement 可以防止SQL注入，并能提高了代码的可读性和可维护性，因此一般在开发时推荐使用 PreparedStatement；"},{"option":"C","content":"使用 CallableStatement 提供的 prepareCall() 方法调用存储过程（无返回值）时，其参数的格式是“{ call 存储过程名(参数列表) }”；调用存储函数（有返回值）时，其参数的格式是“{ ? = call存储过程名(参数列表) }”；"},{"option":"D","content":"JDBC 可以使用 PreparedStatement 和 IO 流相关接口和类，在数据库中读写CLOB或BLOB类型的数据。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"FileInputStream 类存在于 java.io 包中，不是 JDBC API 中提供的。"},{"question_id":"28616","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类，它们包括在（ ）包中。","choices":[{"option":"A","content":"java.lang"},{"option":"B","content":"java.sql"},{"option":"C","content":"java.util"},{"option":"D","content":"java.math"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类存在于 JDK 中的 java.sql包中。"},{"question_id":"28586","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪一项不是创建视图的目的（）","choices":[{"option":"A","content":"为了随心所欲的使用数据"},{"option":"B","content":"增加数据的安全性"},{"option":"C","content":"使操作更简单"},{"option":"D","content":"提高查询效率"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28572","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条数据不能对 student 表或者 student 表中的数据进行删除（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"drop table student;"},{"option":"C","content":"delete from student;"},{"option":"D","content":"truncate table student；"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28578","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个语句用于定义唯一约束（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"NOT NULL"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28581","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 自定义函数中，哪个是声明变量的关键字（）。","choices":[{"option":"A","content":"declare"},{"option":"B","content":"delimiter"},{"option":"C","content":"set"},{"option":"D","content":"var"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28561","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于等值连接说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"进行等值连接时，参与连接的表的字段名可以不一样"},{"option":"B","content":"进行等值连接时，参与连接的表的字段名必须一样"},{"option":"C","content":"等值连接只能在两张不同的表上进行操作"},{"option":"D","content":"等值连接的结果会去掉重复列"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28562","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"city 是表名，name 是 city 表中的字段，以下 SQL 语句，不正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"select name from city;"},{"option":"B","content":"select c.name from city c;"},{"option":"C","content":"select city.name from city c;"},{"option":"D","content":"select name from city c;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用表别名后，查询字段不能使用“原表名.列名”形式。     "},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28570","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有表 student(id,name,age)，以下哪条 INSERT 语句能正确插入数据（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert into student values(1,’小章’)"},{"option":"B","content":"insert into student value(1,’小章’,17)"},{"option":"C","content":"insert into student values(1,’小章’,17)"},{"option":"D","content":"insert into student(id,name,age) value(1,’小章’,17)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A 中少了一个字段值。BD 中 value 少了个 s。C 正确。"},{"question_id":"28551","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个函数不能用来处理字符串（）。","choices":[{"option":"A","content":"upper() 函数"},{"option":"B","content":"concat() 函数"},{"option":"C","content":"sqrt() 函数"},{"option":"D","content":"length() 函数"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28552","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select ceil(10.9);” 语句，得到的结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28553","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select floor(10.9);” 语句，得到的结果是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28560","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于组函数，下列说法正确的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"组函数会自动去掉重复值"},{"option":"B","content":"使用 where 子句对分组统计结果过滤"},{"option":"C","content":"使用组函数时，select 子句后的字段可以为表中的任意字段"},{"option":"D","content":"默认情况下，组函数忽略值为 null 的记录"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28549","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果一条 SQL 语句中同时出现了 where 子句、 order by 子句、 group by子句、 having 子句，那么正确的执行顺序是？（）    ","choices":[{"option":"A","content":"having，where，group by，order by"},{"option":"B","content":"where，having，group by，order by"},{"option":"C","content":"order by，where，having，group by"},{"option":"D","content":"where，group by，having，order by"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"37251","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法中正确的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"Reader 与 Writer 类用来处理字符流，如：纯文本文件"},{"option":"B","content":"Java 中 IO 流分为输入流和输出流"},{"option":"C","content":"File 类是输入/输出流类的子类"},{"option":"D","content":"InputStream 与 OutputStream 类通常用来处理字节流，也就是二进制文件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD 正确。C 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"37249","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 ArrayList 的描述，正确的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"clear()方法是用来清空集合元素的"},{"option":"B","content":"contains(Object)方法是用来判断是否含有某个元素的"},{"option":"C","content":"length()方法是用来获取集合元素个数的"},{"option":"D","content":"set(index)方法是用来获取某个位置处的元素的"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"c size()方法是用来获取集合元素个数的。d get(index)方法是用来获取某个位置处的元素的。"},{"question_id":"37247","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于包的描述，错误的有哪些？（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"打包的关键字是package"},{"option":"B","content":"导入包的关键字是imports"},{"option":"C","content":"包可以解决类的重名问题"},{"option":"D","content":"import必须写在程序的第一行"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"b 导入包的关键字是import。d package必须写在程序的第一行。"},{"question_id":"37246","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于接口的描述，错误的有哪些（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"接口中的属性都是常量"},{"option":"B","content":"接口中可以有普通方法"},{"option":"C","content":"接口不能继承多个父接口"},{"option":"D","content":"接口可以实例化"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"A正确。B接口中的方法必须是抽象方法。C接口可以继承多个父接口。D接口不能直接实例化。"},{"question_id":"37245","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"一个类只能有一个构造方法"},{"option":"B","content":"一个类只能有一个含参的构造方法"},{"option":"C","content":"一个类只能有一个无参的构造方法"},{"option":"D","content":"一个类至多有2个构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"一个类可以有多个构造方法，所以a错误；一个类可以有多个含参的构造方法，所以b错误；一个类只能有一个无参的构造方法，所以c正确；一个类可以有很多个构造方法，所以d错误。"},{"question_id":"37244","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"面向对象的三大特征是哪些（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"重构"},{"option":"B","content":"封装"},{"option":"C","content":"继承"},{"option":"D","content":"多态"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"面向对象的三大特征是继承、封装和多态。"},{"question_id":"37241","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些方法是属于 String API？","choices":[{"option":"A","content":"public char charAt(int arg)"},{"option":"B","content":"public boolean equalsIgnoreCase(String arg)"},{"option":"C","content":"public boolean startsWith(String arg0)"},{"option":"D","content":"public void toLowerCase();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC均属于。D中返回值应该为String。"},{"question_id":"37240","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下方法的声明定义，错误的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"public doEat(String food){…}"},{"option":"B","content":"public void doDrink(water String){…}"},{"option":"C","content":"public void doPlay(String game){…}"},{"option":"D","content":"public bool doHappy(){…}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A方法没有返回值，B方法参数和参数类型顺序反了，C方法正确，D方法返回值应该为boolean。"},{"question_id":"37239","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些程序是死循环？（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){System.out.print(\"hello\");}"},{"option":"B","content":"do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(;;){}"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"do{}while(false);会在执行一次后结束，其他三项都会造成死循环。"},{"question_id":"37238","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项中，哪些属于逻辑运算符？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"&&"},{"option":"B","content":"||"},{"option":"C","content":"!"},{"option":"D","content":"="}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"&&、||、!属于逻辑运算符，=是赋值运算符"}]},"lab":{"id":455011,"name":"1+X 中级 9","type":"exam"}},{"paper_id":2837,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"37597","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"37596","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"B","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"},{"option":"D","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"只有 D 是正确的"},{"question_id":"37595","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于分组的描述，正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"分组使用 order by"},{"option":"B","content":"分组时可以多层分组"},{"option":"C","content":"分组条件使用 where"},{"option":"D","content":"分组使用 limit"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"分组时可以多层分组，比如：先按照省、再按照市来分组。"},{"question_id":"37594","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪条 SQL 语句不能实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有 C 是矛盾的，ABD均可以。"},{"question_id":"37593","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student 是表名，name 是 student 表中的字段，以下 SQL 语句，不正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"select name from student;"},{"option":"B","content":"select c.name from student c;"},{"option":"C","content":"select student.name from student c;"},{"option":"D","content":"select name from student c;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用表别名后，查询字段不能使用\"原表名.列名\"形式。"},{"question_id":"37592","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下泛型的使用，错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"List<String> a = new ArrayList<String>();"},{"option":"B","content":"List<String> b = new ArrayList<>();"},{"option":"C","content":"List<> c = new ArrayList<String>();"},{"option":"D","content":"ArrayList<String> d = new ArrayList<String>();"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"ABD 正确，只有 C 是错误的。"},{"question_id":"37590","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File 类不能获取文件的内容"},{"question_id":"37588","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码   \nList a = new ArrayList();  \na.add(10);  \na.add(20);  \na.remove(0);  \na.remove(1);  \nSystem.out.println(a);  \n执行后，结果为？","choices":[{"option":"A","content":"[10,20]"},{"option":"B","content":"[10]"},{"option":"C","content":"[]"},{"option":"D","content":"程序异常报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"删除第一个元素后，集合长度变为1，再删除下标为1的元素时，报数组下标越界异常错误。  "},{"question_id":"37583","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nint b = a\\[0\\];  \na\\[0\\] = 10;  \nSystem.out.println(b);","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"10"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"b 是整数，属于基本类型，这里不受a的影响。"},{"question_id":"37582","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nint\\[\\] b = a;  \nb\\[0\\] = 10;  \nSystem.out.println(a\\[0\\]);","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"10"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组属于引用类型，a与b指向同一内存地址，任意改变其中一个，也就相当于改变了另一个值。"},{"question_id":"28627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit 描述正确的是( )。","choices":[{"option":"A","content":"JUnit 主要用来完成集成测试。"},{"option":"B","content":"JUnit 是一个 Java 语言的单元测试框架，多数 Java 的开发环境都已经集成了 JUnit 作为单元测试的工具。"},{"option":"C","content":"JUnit 测试是程序员测试，程序员知道被测试的软件如何(How)完成功能和完成什么\t样(What)的功能，即所谓黑盒测试。"},{"option":"D","content":"JUnit4 用到了 @Before、 @After 和 @Test 等注解，这些注解都是 JDK 提供的。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"解析：JUnit 主要用来完成单元测试；  \n黑盒测试不需要写代码，测试人员只需要提供输入值，看程序是否能够输出期望的值即可；而白盒测试需要写代码，即通过代码来测代码，因此JUnit属于白盒测试。  \nJUnit 利用了 JDK1.5 的注解特性简化测试的编写，但 JUnit 中的 @Before, @After, @Test 等注解是 JUnit 软件包提供的，并非 JDK 提供。  "},{"question_id":"28626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" JUnit 主要用来完成什么（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"发送 HTTP 请求。"},{"option":"B","content":"建立 TCP 连接。"},{"option":"C","content":"集成测试。"},{"option":"D","content":"单元测试。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit 是一个针对 Java 语言的单元测试框架，也是 Java 测试框架中最普遍应用的一个。"},{"question_id":"28621","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）注解不是 Java 内建注解。","choices":[{"option":"A","content":"@Target"},{"option":"B","content":"@Override"},{"option":"C","content":"@Deprecated"},{"option":"D","content":"@SuppressWarnings"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"JDK 中内置的注解是 @Override、@Deprecated  和  @SuppressWarnings  注解。"},{"question_id":"28523","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在一个线程中 sleep(1000) 方法，将使得该线程在多少时间后获得对 CPU的控制（假设睡眠过程中不会有其他事件唤醒该线程）( )？","choices":[{"option":"A","content":"正好 1000 毫秒"},{"option":"B","content":"1000 毫秒不到"},{"option":"C","content":">=1000 毫秒"},{"option":"D","content":"不一定"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"sleep(1000) 会使线程休眠 1000 毫秒，但休眠结束后线程会处于就绪状态，并不一定直接运行，因此是 >=1000 毫秒。"},{"question_id":"28607","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪一个选项按照顺序包括了 OSI 模型的七个层次（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"物理层 数据链路层 传输层 网络层 会话层 表示层 应用层"},{"option":"B","content":"物理层 数据链路层 会话层 网络层 传输层 表示层 应用层"},{"option":"C","content":"物理层 数据链路层 网络层 传输层 会话层 表示层 应用层"},{"option":"D","content":"网络层 传输层 物理层 数据链路层 会话层 表示层 应用层"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"OSI模型的七个层次从下往上依次是物理层、数据链路层、网络层、传输层、会话层、表示层和应用层。"},{"question_id":"28609","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 TCP 和 UDP 的说法表述错误的是（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"TCP 和 UDP 都是传输层协议。"},{"option":"B","content":"UDP 不提供流控制和错误恢复功能，但能保证包按顺序到达。"},{"option":"C","content":"TCP 是面向连接的传输协议。"},{"option":"D","content":"TCP 和 UDP 都以 IP 协议为基础。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"UDP 提供的是无连接、不可靠信息传送服务。每个在数据报套接字上发送或接收的包都是单独编址和路由的。从一台机器发送到另一台机器的多个包可能选择不同的路由，也可能按不同的顺序到达。     "},{"question_id":"28513","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个功能，不是 JAVA 反射机制提供的（ ）。\n\n   \n","choices":[{"option":"A","content":"在运行时反编译对象"},{"option":"B","content":"在运行时构造一个类的对象"},{"option":"C","content":"在运行时判断一个类所具有的成员变量和方法"},{"option":"D","content":"在运行时调用一个对象的方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"反射可以在运行时构造一个类的对象、判断一个类所具有的成员变量和方法，或者在在运行时调用一个对象的方法，但不能反编译对象。"},{"question_id":"28516","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有关于反射说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"使用Class.forName(\"com.yy.xxx\")方法获取类"},{"option":"B","content":"classObj.newInstance()实例化一个对象"},{"option":"C","content":"classObj.getDeclaredMethods()获取方法列表"},{"option":"D","content":"methodObj.invoke(obj, args)不能执行私有方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"反射中，在执行了 “Method对象.setAccessible(true);” 之后，是可以执行私有方法的。"},{"question_id":"28503","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下关于比较器的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"在使用比较器比较元素时，如果当前对象等于、小于或大于指定对象，则分别返回负整数、零或正整数。"},{"option":"B","content":"在使用比较器比较元素时，如果当前对象大于、等于或小于指定对象，则分别返回负整数、零或正整数。"},{"option":"C","content":"在使用比较器比较元素时，如果当前对象小于、大于或等于指定对象，则分别返回负整数、零或正整数。"},{"option":"D","content":"Comparable称为内部比较器，Comparator 称为外部比较器。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"在使用比较器比较元素时，如果该对象小于、等于或大于指定对象，则分别返回负整数、零或正整数。"},{"question_id":"28504","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关遍历集合的说法，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以使用增强 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"B","content":"可以使用普通 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"C","content":"可以使用迭代器遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"D","content":"在遍历 Map 时，可以先将 Map 中全部的 key 提取出来，遍历key集合，然后再通过key获取value。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Set 集合中的元素是无序的，因此不能通过普通 for 遍历。"},{"question_id":"28506","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 JAVA 中，（ ）类生成的对象就代表一个特定的文件或目录，并且该类提供了若干方法可以对这个文件或目录进行读写等各种操作。","choices":[{"option":"A","content":"Filelnputstream"},{"option":"B","content":"FileReader"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"File"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Filelnputstream 是字节输入流；FileReader 是字符输入流；FileWriter 是字符输出流；File 是文件操作类，提供了对文件或目录及其属性进行基本操作。"},{"question_id":"28496","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下哪个是检查异常（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"IndexOutOfBoundsException"},{"option":"B","content":"NullPointerException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"IOException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"继承自 RuntimeException 类的都是运行时异常。"},{"question_id":"28497","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）?","choices":[{"option":"A","content":"异常的基类是 Exception"},{"option":"B","content":"程序员通常不用处理 Error 类型的异常。"},{"option":"C","content":"在使用 catch 捕获异常时，需要先捕获小范围异常，再捕获大范围异常。"},{"option":"D","content":"对于可能发生的异常，可以使用 throws 来声明以提示调用者进行处理，或者使用 catch 捕获并建立异常处理的逻辑。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"异常的基类是 Throwable。"},{"question_id":"28498","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于关于异常的含义，下列描述中最正确的一个是(    )。","choices":[{"option":"A","content":"程序编译错误"},{"option":"B","content":"程序语法错误"},{"option":"C","content":"程序自定义的异常事件"},{"option":"D","content":"合理的异常处理可以分离程序中的正常逻辑代码和异常处理逻辑代码，便于代码的阅读和维护。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"异常不能简单的理解为错误。异常是在程序编译或运行中所发生的可预料的或不可预料的异常事件，它会引起程序的中断，影响程序正常运行。     "},{"question_id":"28619","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 PreparedStatement 与 Statement 描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"PreparedStatement 可以防止 SQL 注入"},{"option":"B","content":"PreparedStatement 会预编译 SQL 语句"},{"option":"C","content":"当执行大量重复的 SQL 语句时，使用 PreparedStatement 的性能较高；当某个SQL语句仅仅会被执行一次或者少数几次时，使用 Statement 的性能较高。"},{"option":"D","content":"Statement 执行扫描的结果集比 PreparedStatement 大"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"PreparedStatement 有着如下的优势：提高了代码的可读性和可维护性、提高了执行重复SQL语句时系统的性能、能有效防止SQL注入。     "},{"question_id":"28618","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Statement 接口中的 executeQuery(String sql) 方法返回的数据类型是 （ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Statement接口实例"},{"option":"B","content":"Connection接口实例"},{"option":"C","content":"DatabaseMetaData类的对象"},{"option":"D","content":"ResultSet接口对象"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Statement 接口是操作数据对象的类型；Connection 接口是数据库连接对象的类型；DatabaseMetaData 类是数据库的元数据类型；ResultSet 接口是数据结果集对象的类型。"},{"question_id":"28590","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不能用于创建索引（）","choices":[{"option":"A","content":"使用 create index 语句"},{"option":"B","content":"使用 alter index 语句"},{"option":"C","content":"使用 create table 语句"},{"option":"D","content":"使用 alter table 语句"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":""},{"question_id":"28577","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"一般情况下，我们设计的数据表要达到哪一级范式？（）","choices":[{"option":"A","content":"第一范式"},{"option":"B","content":"第二范式"},{"option":"C","content":"第三范式"},{"option":"D","content":"都可以"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28580","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 数据库中自定义结束符用哪个关键字（）。","choices":[{"option":"A","content":"declare"},{"option":"B","content":"delimiter"},{"option":"C","content":"set"},{"option":"D","content":"var"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28582","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条 SQL 语句不能创建存储过程（）。","choices":[{"option":"A","content":"create procedure demo()"},{"option":"B","content":"create procedure demo(name varchar)"},{"option":"C","content":"create procedure demo(in name varchar)"},{"option":"D","content":"create procedure demo(out varchar name)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28563","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"等值连接就是自然连接"},{"option":"B","content":"自然连接时，参与连接的表的字段可以不一样"},{"option":"C","content":"等值连接时，参与连接的表的字段必须一样"},{"option":"D","content":"自然连接是等值连接中的一种特殊情况"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28567","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有 city 表和 countrylanguage 表，有一个相同字段 countrycode，以下 SQL语句错误的是（）","choices":[{"option":"A","content":"select * from city natural join countrylanguage;"},{"option":"B","content":"select * from city join countrylanguage using(countrycode);"},{"option":"C","content":"select * from city join countrylanguage;"},{"option":"D","content":"select * from city join countrylanguage on(countrycode);"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28554","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行“select datediff(‘2020-07-01’,’2020-06-10’);”语句，得到的结果是（）","choices":[{"option":"A","content":"21"},{"option":"B","content":"22"},{"option":"C","content":"20"},{"option":"D","content":"19"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28555","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select datediff(‘2020-07-01’,’2020-07-10’);” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"-10"},{"option":"C","content":"9"},{"option":"D","content":"-9"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"datediff() 函数，前一个参数的日期去减后一个参数的日期，所以前一个参数如果日期较早，得到的是负数。"},{"question_id":"28558","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"假设 a=3，执行 “select if(a+1>5,’true’,’false’) ” 语句，得到的结果是（）   ","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"true"},{"option":"C","content":"null"},{"option":"D","content":"false"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28542","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 中，定义可变长度字符串类型用以下哪个关键字声明？（）","choices":[{"option":"A","content":"VARCHAR"},{"option":"B","content":"CHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"NUMBER"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28547","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用哪个子句（）","choices":[{"option":"A","content":"where 子句"},{"option":"B","content":"group by 子句"},{"option":"C","content":"having 子句"},{"option":"D","content":"order by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"37591","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法中正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"输入流可以读取文件的内容"},{"option":"B","content":"输出流可以往文件中写入内容"},{"option":"C","content":"File 类是输入流"},{"option":"D","content":"File 类是输出流"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"AB 正确。CD 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"37589","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 ArrayList 的描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"clear()方法是用来清空集合元素的"},{"option":"B","content":"contains(Object)方法是用来判断是否含有某个元素的"},{"option":"C","content":"length()方法是用来获取集合元素个数的"},{"option":"D","content":"set(index)方法是用来获取某个位置处的元素的"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"c size()方法是用来获取集合元素个数的。d get(index)方法是用来获取某个位置处的元素的。  "},{"question_id":"37587","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于包的描述，错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"包的下面可以含有子包"},{"option":"B","content":"包的关键字为pack"},{"option":"C","content":"包的下面可以有同名的类"},{"option":"D","content":"java.lang包下面的类不需要导包就可以使用"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"b 的关键字是 package，错误。c 包的下面不能有同名的类，错误。"},{"question_id":"37586","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于接口的描述，错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"接口的关键字为 internice"},{"option":"B","content":"接口和类一样，编译之后变成了class文件"},{"option":"C","content":"接口可以继承类"},{"option":"D","content":"接口可以有构造函数"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"a 接口的关键字为 interface，错误。b 正确。c 接口不能继承类，可以继承别的接口，错误。d 接口不能有构造函数，错误。"},{"question_id":"37585","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的？","choices":[{"option":"A","content":"一个类只能有一个构造方法"},{"option":"B","content":"一个类只能有一个含参的构造方法"},{"option":"C","content":"一个类只能有一个无参的构造方法"},{"option":"D","content":"一个类至多有2个构造方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"一个类可以有多个构造方法，所以a错误；一个类可以有多个含参的构造方法，所以b错误；一个类只能有一个无参的构造方法，所以c正确；  \n  \n一个类可以有很多个构造方法，所以d错误。"},{"question_id":"37584","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"面向对象的三大特征是哪些？","choices":[{"option":"A","content":"重构"},{"option":"B","content":"封装"},{"option":"C","content":"继承"},{"option":"D","content":"多态"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"面向对象的三大特征是继承、封装和多态。"},{"question_id":"37581","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些方法属于 String API？","choices":[{"option":"A","content":"public char charAt(int arg)"},{"option":"B","content":"public boolean equalsIgnoreCase(String arg)"},{"option":"C","content":"public boolean startsWith(String arg0)"},{"option":"D","content":"public void toLowerCase();"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC均属于。D中返回值应该为String。"},{"question_id":"37580","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下方法的定义，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"public doA(String a){…}"},{"option":"B","content":"public void doB(String a){…}"},{"option":"C","content":"public int doC(a String,b int){…}"},{"option":"D","content":"public boolean doD(int[] a){…}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"a 没有返回值，错误。c 参数与参数类型写反了，错误。"},{"question_id":"37579","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些程序是死循环？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){System.out.print(\"hello\");}"},{"option":"B","content":"do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(;;){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"do{}while(false);会在执行一次后结束，其他三项都会造成死循环。  "},{"question_id":"37578","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项中，哪些属于关系运算符？","choices":[{"option":"A","content":">="},{"option":"B","content":"<"},{"option":"C","content":"=="},{"option":"D","content":"="}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":">=、<、==属于关系运算符，=是赋值运算符"}]},"lab":{"id":455012,"name":"1+X 中级 10","type":"exam"}},{"paper_id":2771,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"37597","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"37596","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"B","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"},{"option":"D","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"只有 D 是正确的"},{"question_id":"37595","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于分组的描述，正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"分组使用 order by"},{"option":"B","content":"分组时可以多层分组"},{"option":"C","content":"分组条件使用 where"},{"option":"D","content":"分组使用 limit"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"分组时可以多层分组，比如：先按照省、再按照市来分组。"},{"question_id":"37590","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File 类不能获取文件的内容"},{"question_id":"37583","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nint b = a\\[0\\];  \na\\[0\\] = 10;  \nSystem.out.println(b);","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"10"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"b 是整数，属于基本类型，这里不受a的影响。"},{"question_id":"37255","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，应该使用哪个子句？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"having 子句"},{"option":"B","content":"where 子句"},{"option":"C","content":"order by 子句"},{"option":"D","content":"group by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用 having 子句"},{"question_id":"37250","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"File 类的哪个方法可以判断是否为文件？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"isFile()"},{"option":"B","content":"isDir()"},{"option":"C","content":"isDirectory()"},{"option":"D","content":"isHidden()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"File 类的 isFile() 方法可以判断是否为文件。"},{"question_id":"37242","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何获取数组 a 的最后一个元素？","choices":[{"option":"A","content":"a[-1]"},{"option":"B","content":"a[a.length]"},{"option":"C","content":"a[a.length-1]"},{"option":"D","content":"a[0]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"数组 a 的最后一个元素下标是 a.length-1，最后一个元素是 a\\[a.length-1\\]。"},{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29271","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是：（）。","choices":[{"option":"A","content":"DROP 语句用于执行删除行操作"},{"option":"B","content":"UPDATE语句用于执行修改操作"},{"option":"C","content":"DELETE语句用于执行删除表操作"},{"option":"D","content":"INSERT 语句用于执行修改操作"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"DROP用于删除表等操作，DELET用于删除行操作，INSERT语句用于执行插入操作"},{"question_id":"29270","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下  \ndepartments（department\\_id-部门编号，department\\_name-部门名称）  \n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT\\_ID IN(1,2,3)查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 AND ARTMENT_ID = 2 ANDPARTMENT_ID = 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = ANY(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID ON（1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID =（1,2,3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IN（1，2，3）表示结果条件等于其中任何一个，等价于等于ANY"},{"question_id":"29268","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名）  \n查询员工唯一标识、姓名，并且查询姓名指定别名“FULL NAME”正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name as FULL NAME from employees"},{"option":"B","content":"select id,name FULL NAME from employees"},{"option":"C","content":"select id,name as “FULL NAME” from employees"},{"option":"D","content":"select id,name as FULL | NAME from employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"查询的别名中出现空格等特殊字符时，需要使用双引号 "},{"question_id":"29267","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，job\\_id-工作编号，manager\\_id-主管id（来自id列））  \n查询员工唯一标识、姓名及主管姓名的正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name.manager_id from employees"},{"option":"B","content":"select id,name,manager_name from employees"},{"option":"C","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1.id = e2.id"},{"option":"D","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1. manager_id = e2.id"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"自关联查询信息，注意区分C和D选项的条件 "},{"question_id":"29266","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL中，限定返回行的关键字是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"distinct"},{"option":"B","content":"index"},{"option":"C","content":"where"},{"option":"D","content":"group"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"distinct表示去重，index是索引，group是分组关键字"},{"question_id":"29265","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面不属于线程控制方法的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"start()"},{"option":"B","content":"run()"},{"option":"C","content":"stop()"},{"option":"D","content":"sleep()"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"run方法不是线程控制方法"},{"question_id":"29263","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个异常表示的是下标越界异常？（）","choices":[{"option":"A","content":"InterruptedException"},{"option":"B","content":"ArrayIndexOutOfBoundsException"},{"option":"C","content":"NullPointerException"},{"option":"D","content":"IllegalArgumentException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"A是线程中断异常、C是空指针异常、D是参数异常"},{"question_id":"29262","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知BufferedReader为字符缓冲流，下面那个方法的作用是从该流中读取一个字符？（）","choices":[{"option":"A","content":"readLine"},{"option":"B","content":"readChar"},{"option":"C","content":"read"},{"option":"D","content":"get"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"readLine方法的作用是读取一行，不存在readChar和get方法"},{"question_id":"28375","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\nSELECT ROUND(1265.5678,5) FROM DUAL的查询结果是( )。","choices":[{"option":"A","content":"1265.5678"},{"option":"B","content":"1265.56780"},{"option":"C","content":"1265.5679"},{"option":"D","content":"1265.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nROUND(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入，参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位，如果n大于小数位数则查询全部。"},{"question_id":"28365","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"查看JDK版本的命令是（）？\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"java -v"},{"option":"B","content":"java –version"},{"option":"C","content":"java v"},{"option":"D","content":"java version"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\njava –version用于查看JDK版本"},{"question_id":"28366","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \nclass Test{  \n\t    public static void main(String\\[\\] args){  \n\t\t        int a = 1;  \n\t\t        for(a = 1;a <=10;a++){  \n  \n         }  \n         System.out.println(a++);  \n     }  \n}  \n程序的输出结果是：（）。\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"11"},{"option":"B","content":"10"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nfor循环结束的条件是a>10,所以结束时a的值为11，输出的时候++在a的后面，先输出a在++"},{"question_id":"28368","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Father{\n         String\nname = \"father\";\n         public\nfinal String method(int a,int b){\n         //方法体省略\n        }\n}\npublic class Child extends Father{\n         \n}\n下面说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"Child类中可以重写Father类中的method方法"},{"option":"B","content":"Child类是Father类的子类或者衍生类"},{"option":"C","content":"Child类可以继承Father类的构造方法"},{"option":"D","content":"Child类中不能再出现私有的name属性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nfinal修饰的方法不能被重写，子类不能继承父类的构造方法，子类中可以出现相同属性"},{"question_id":"28371","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nSystem.out.println(getYear());\n    }\n   \nstatic String getYear(){\n       \ntry {\n           \nint[] array = new int[2];\n           \narray[2] = 2;\n           \nreturn \"2019\";\n       \n}catch (ArrayIndexOutOfBoundsException e){\n           \nreturn \"2020\";\n       \n}catch (Exception e){\n           \nreturn \"2021\";\n       \n}\n    }\n}\n程序的执行结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2019"},{"option":"B","content":"2020"},{"option":"C","content":"2021"},{"option":"D","content":"2022"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\narray\\[2\\] = 2 会抛出下标越界异常，直接运行return “2020”;"},{"question_id":"28372","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n下面关于JUnit中@AfterClass注解的方法的解释正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之前执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之后执行一次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":" \n\n\n\nAfterClass注解的方法在所有测试方法执行之后都要执行一次"},{"question_id":"28373","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n以下关于网络爬虫爬取数据的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以通过技术手段爬取未公开的数据"},{"option":"B","content":"爬取数据不需要遵循robots"},{"option":"C","content":"公开爬虫源码及数据以提高爬取效率"},{"option":"D","content":"目标网站有权采取反爬技术阻止爬取"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"略  "},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28537","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个命令是重启 MySQL 服务？（）","choices":[{"option":"A","content":"service mysqld restart"},{"option":"B","content":"service mysqld start"},{"option":"C","content":"service mysqld status"},{"option":"D","content":"service mysqld stop"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28558","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"假设 a=3，执行 “select if(a+1>5,’true’,’false’) ” 语句，得到的结果是（）   ","choices":[{"option":"A","content":"3"},{"option":"B","content":"true"},{"option":"C","content":"null"},{"option":"D","content":"false"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28545","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于排序，下列说法正确的是（）","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 order by 对结果进行排序"},{"option":"B","content":"desc 表示对结果进行升序排序"},{"option":"C","content":"asc 表示对结果进行降序排序"},{"option":"D","content":"默认排序方式为 desc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28559","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个函数只能处理单行记录？（）","choices":[{"option":"A","content":"sum() 函数"},{"option":"B","content":"round() 函数"},{"option":"C","content":"avg() 函数"},{"option":"D","content":"count() 函数"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28586","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪一项不是创建视图的目的（）","choices":[{"option":"A","content":"为了随心所欲的使用数据"},{"option":"B","content":"增加数据的安全性"},{"option":"C","content":"使操作更简单"},{"option":"D","content":"提高查询效率"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28530","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个数据库是非关系数据库？（）","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"MySQL"},{"option":"D","content":"SQLServer"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28616","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类，它们包括在（ ）包中。","choices":[{"option":"A","content":"java.lang"},{"option":"B","content":"java.sql"},{"option":"C","content":"java.util"},{"option":"D","content":"java.math"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类存在于 JDK 中的 java.sql包中。"},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28581","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 自定义函数中，哪个是声明变量的关键字（）。","choices":[{"option":"A","content":"declare"},{"option":"B","content":"delimiter"},{"option":"C","content":"set"},{"option":"D","content":"var"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" JUnit 主要用来完成什么（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"发送 HTTP 请求。"},{"option":"B","content":"建立 TCP 连接。"},{"option":"C","content":"集成测试。"},{"option":"D","content":"单元测试。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit 是一个针对 Java 语言的单元测试框架，也是 Java 测试框架中最普遍应用的一个。"},{"question_id":"28623","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下注解中哪一个表示类或方法已过时（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"@Override"},{"option":"B","content":"@Overtime"},{"option":"C","content":"@Deprecated"},{"option":"D","content":"@Retention"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Override 注解修饰的方法为重写方法;JDK中并不存在 @Overtime注解；@Retention  元注解用于指定被修饰的注解可以保留多长时间。"},{"question_id":"37591","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法中正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"输入流可以读取文件的内容"},{"option":"B","content":"输出流可以往文件中写入内容"},{"option":"C","content":"File 类是输入流"},{"option":"D","content":"File 类是输出流"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"AB 正确。CD 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"37589","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 ArrayList 的描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"clear()方法是用来清空集合元素的"},{"option":"B","content":"contains(Object)方法是用来判断是否含有某个元素的"},{"option":"C","content":"length()方法是用来获取集合元素个数的"},{"option":"D","content":"set(index)方法是用来获取某个位置处的元素的"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"c size()方法是用来获取集合元素个数的。d get(index)方法是用来获取某个位置处的元素的。  "},{"question_id":"37587","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于包的描述，错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"包的下面可以含有子包"},{"option":"B","content":"包的关键字为pack"},{"option":"C","content":"包的下面可以有同名的类"},{"option":"D","content":"java.lang包下面的类不需要导包就可以使用"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"b 的关键字是 package，错误。c 包的下面不能有同名的类，错误。"},{"question_id":"37586","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于接口的描述，错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"接口的关键字为 internice"},{"option":"B","content":"接口和类一样，编译之后变成了class文件"},{"option":"C","content":"接口可以继承类"},{"option":"D","content":"接口可以有构造函数"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"a 接口的关键字为 interface，错误。b 正确。c 接口不能继承类，可以继承别的接口，错误。d 接口不能有构造函数，错误。"},{"question_id":"37585","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的？","choices":[{"option":"A","content":"一个类只能有一个构造方法"},{"option":"B","content":"一个类只能有一个含参的构造方法"},{"option":"C","content":"一个类只能有一个无参的构造方法"},{"option":"D","content":"一个类至多有2个构造方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"一个类可以有多个构造方法，所以a错误；一个类可以有多个含参的构造方法，所以b错误；一个类只能有一个无参的构造方法，所以c正确；  \n  \n一个类可以有很多个构造方法，所以d错误。"},{"question_id":"29356","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于集合的描述，正确的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList、HashMap、HashSet 等集合的顶级接口都是Collection"},{"option":"B","content":"ArrayList 的底层是数组结构"},{"option":"C","content":"可以使用增强 for 或者迭代器 Iterator 遍历 Set 集合"},{"option":"D","content":"HashMap 中存储的是键值对集合"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C","D"],"answer_analysis":"A 中单值集合的顶级接口是 Collection，键值对集合的顶级接口是 Map。BCD 都正确。"},{"question_id":"29346","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些程序会造成死循环？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;\nwhile(i>0){\n    System.out.print(\"hello\");\n}"},{"option":"B","content":"do{\n\n}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){\n\n}"},{"option":"D","content":"for(;;){\n\n}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"do{}while(false);会在执行一次后结束，其他三项都会造成死循环。"},{"question_id":"29347","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下方法的声明定义，错误的有哪些？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"public eat(String food){…}"},{"option":"B","content":"public void drink(water String){…}"},{"option":"C","content":"public void play(String game){…}"},{"option":"D","content":"public bool happy(){…}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A方法没有返回值，B方法参数和参数类型顺序反了，C方法正确，D方法返回值应该为boolean。"},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"29277","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \n\n```java\npublic class Test {  \n    public static void main(String\\[\\] args) {  \n         //创建集合list  \n         List<Flower> list = new ArrayList<>();  \n     }  \n}  \nclass Plant{}  \nclass Tree extends Plant{}  \nclass Flower extends Plant{}  \nclass MeiGui extends Flower{}  \n```\n下面哪些类的对象可以存储在程序中定义的集合list中？（）","choices":[{"option":"A","content":"Plant"},{"option":"B","content":"Tree"},{"option":"C","content":"Flower"},{"option":"D","content":"MeiGui"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"list集合只能存储Flower及其子类的对象"}]},"lab":{"id":568091,"name":"20220319 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":2915,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"42516","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪条 SQL 语句不能实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有 C 是矛盾的，ABD均可以。"},{"question_id":"42515","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student(name varchar(10),age int)表中，如何只查询name字段？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"select age from student;"},{"option":"C","content":"select name from student;"},{"option":"D","content":"select name,age from student;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有C正确。"},{"question_id":"42508","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \npublic int abc(int num){  \n\t    return num++;  \n}  \nSystem.out.println(abc(1));","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"num++运算符后置，先赋值再运算，num++表达式的值为1。"},{"question_id":"42507","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？\n\nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nSystem.out.println(a\\[a.length()-1\\]);","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"数组的长度为属性length，而不是方法"},{"question_id":"28474","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \npublic class LanQiao {  \n public static void main(String\\[\\] args) {  \n boolean flag = false;  \n System.out.println(flag ? \"hello\" : \"world\") ;  \n }  \n}  \n程序执行输出结果是什么？（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"hello"},{"option":"B","content":"world"},{"option":"C","content":"true"},{"option":"D","content":"程序出错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"三目运算符：(表达式1)?(表达式2):(表达式3)，当表达式1的结果为真时，整个运算的结果为表达式2，否则为表达式3。"},{"question_id":"28477","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个不是程序跳转语句（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"break"},{"option":"B","content":"continue"},{"option":"C","content":"return"},{"option":"D","content":"case"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"程序跳转语句有 break、continue 和后续会学到的 return。"},{"question_id":"28593","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于静态成员的描述，哪个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"static修饰的方法，可以直接被类调用。"},{"option":"B","content":"static修饰的属性，可以直接被类调用。"},{"option":"C","content":"static修饰的属性，可以被多个对象共享。"},{"option":"D","content":"static修饰的方法只能被另一个也是static修饰的方法所调用。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"static修饰的方法或属性，都可以直接被类调用。static修饰的属性，可以被多个对象共享。非static方法可以通过类名.方法名直接调用"},{"question_id":"28598","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 this 和 super 的描述，哪一个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"this 和 super 都可以调用构造方法"},{"option":"B","content":"this 可以调用当前类中的属性、方法"},{"option":"C","content":"super 可以调用父类中的属性、方法"},{"option":"D","content":"可以在同一个构造方法中，同时使用 this 和 super 来调用其他的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"this 和 super 都可以调用构造方法；this 可以调用当前类中的属性、方法；super 可以调用父类中的属性、方法 。  \n在构造方法中使用this 或 super 时，二者都必须写在构造方法的第一行。因此在同一个构造方法中，不能同时使用 this 和 super 来调用其他的构造方法。  "},{"question_id":"28614","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于接口中的默认方法，说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"在JDK8中，接口中的方法也可以是包含方法体的方法，因此在JDK8中定义接口和定义类的语法要求是相同的；"},{"option":"B","content":"在JDK8中，在接口中定义了默认方法以后，接口的所有实现类都会继承该默认方法；"},{"option":"C","content":"在JDK8中，在一个接口中可以有多个默认方法；"},{"option":"D","content":"在JDK8中，实现类可以直接继承并使用接口中的默认方法。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在 JDK8 中，接口中的方法如果包含方法体，该方法一定是被 default 修饰的默认方法，而不能是普通的方法。"},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28496","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下哪个是检查异常（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"IndexOutOfBoundsException"},{"option":"B","content":"NullPointerException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"IOException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"继承自 RuntimeException 类的都是运行时异常。"},{"question_id":"28501","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下 List 和 Set 的描述，最正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"List 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"B","content":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"C","content":"Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"D","content":"Set 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、可重复的；Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"question_id":"28513","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个功能，不是 JAVA 反射机制提供的（ ）。\n\n   \n","choices":[{"option":"A","content":"在运行时反编译对象"},{"option":"B","content":"在运行时构造一个类的对象"},{"option":"C","content":"在运行时判断一个类所具有的成员变量和方法"},{"option":"D","content":"在运行时调用一个对象的方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"反射可以在运行时构造一个类的对象、判断一个类所具有的成员变量和方法，或者在在运行时调用一个对象的方法，但不能反编译对象。"},{"question_id":"28519","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于线程的描述，哪一个是错误的（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"线程通信时使用的 wait()、notify()、notifyAll() 等方法都是在 Thread 类中定义的。"},{"option":"B","content":"多线程处理类可以继承 Thread 类，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"C","content":"多线程处理类可以实现 Runnable 接口，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"D","content":"线程可以通过 setPriority() 方法设置优先级，但在真正执行时，并不一定会按照优先级的顺序执行。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"wait()、notify()、notifyAll() 等方法是对象级别的，都是在 Object 类中定义的。"},{"question_id":"28609","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 TCP 和 UDP 的说法表述错误的是（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"TCP 和 UDP 都是传输层协议。"},{"option":"B","content":"UDP 不提供流控制和错误恢复功能，但能保证包按顺序到达。"},{"option":"C","content":"TCP 是面向连接的传输协议。"},{"option":"D","content":"TCP 和 UDP 都以 IP 协议为基础。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"UDP 提供的是无连接、不可靠信息传送服务。每个在数据报套接字上发送或接收的包都是单独编址和路由的。从一台机器发送到另一台机器的多个包可能选择不同的路由，也可能按不同的顺序到达。     "},{"question_id":"28623","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下注解中哪一个表示类或方法已过时（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"@Override"},{"option":"B","content":"@Overtime"},{"option":"C","content":"@Deprecated"},{"option":"D","content":"@Retention"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"@Override 注解修饰的方法为重写方法;JDK中并不存在 @Overtime注解；@Retention  元注解用于指定被修饰的注解可以保留多长时间。"},{"question_id":"28627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit 描述正确的是( )。","choices":[{"option":"A","content":"JUnit 主要用来完成集成测试。"},{"option":"B","content":"JUnit 是一个 Java 语言的单元测试框架，多数 Java 的开发环境都已经集成了 JUnit 作为单元测试的工具。"},{"option":"C","content":"JUnit 测试是程序员测试，程序员知道被测试的软件如何(How)完成功能和完成什么\t样(What)的功能，即所谓黑盒测试。"},{"option":"D","content":"JUnit4 用到了 @Before、 @After 和 @Test 等注解，这些注解都是 JDK 提供的。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"解析：JUnit 主要用来完成单元测试；  \n黑盒测试不需要写代码，测试人员只需要提供输入值，看程序是否能够输出期望的值即可；而白盒测试需要写代码，即通过代码来测代码，因此JUnit属于白盒测试。  \nJUnit 利用了 JDK1.5 的注解特性简化测试的编写，但 JUnit 中的 @Before, @After, @Test 等注解是 JUnit 软件包提供的，并非 JDK 提供。  "},{"question_id":"28483","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下关于排序算法的描述，哪一个是错误的（ ）？    ","choices":[{"option":"A","content":"冒泡排序的核心就是依次比较相邻的两个数，升序排序时将小数放在前面，大数放在后面。"},{"option":"B","content":"快速排序在每一趟比较时，都能选出一个最小值（或最大值）。"},{"option":"C","content":"快速排序通过每一趟排序，将要排序的数组分割成两个独立的部分。其中，一部分的所有数据比另一部分的所有数据都要小。"},{"option":"D","content":"插入排序算法将待排序的数据分为两个部分，第一部分中的数据是已经排好序的，第二部分中的数据是无序的。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"快速排序通过每一趟排序，将要排序的数组分割成两个独立的部分。其中，一部分的所有数据比另一部分的所有数据都要小。"},{"question_id":"28612","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 Lambda 表达式说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"任何类或接口中的方法，都可以改写为 Lambda 表达式的形式。"},{"option":"B","content":"Lambda 表达式是 JDK7 提供的新特性。"},{"option":"C","content":"Lambda 表达式可以简化匿名内部类的写法，因此使用Lambda 表达式之后，程序中就不能再使用匿名内部类了。"},{"option":"D","content":"Lambda 表达式是一种匿名方法。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"函数式接口中的方法，可以改写为 Lambda 表达式的形式；Lambda 表达式是 JDK8 提供的新特性；Lambda 表达式可以简化匿名内部类的写法，并且可以与程序中的匿名内部类兼并使用；Lambda 表达式是一种匿名方法。"},{"question_id":"28535","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"启动 MySQL 数据库服务的命令是？（）","choices":[{"option":"A","content":"service start mysql"},{"option":"B","content":"service mysql start"},{"option":"C","content":"service mysql status"},{"option":"D","content":"service mysql restart"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28534","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 yum 安装 MySQL 服务的命令正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"yum update server"},{"option":"B","content":"yum install server"},{"option":"C","content":"yum update mysql-server"},{"option":"D","content":"yum install mysql-server"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28545","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于排序，下列说法正确的是（）","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 order by 对结果进行排序"},{"option":"B","content":"desc 表示对结果进行升序排序"},{"option":"C","content":"asc 表示对结果进行降序排序"},{"option":"D","content":"默认排序方式为 desc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28557","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select cast(‘12a34.5b6’ as signed)” 语句，得到的结果是（）","choices":[{"option":"A","content":"12a34"},{"option":"B","content":"12a34.5b6"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"null"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28554","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行“select datediff(‘2020-07-01’,’2020-06-10’);”语句，得到的结果是（）","choices":[{"option":"A","content":"21"},{"option":"B","content":"22"},{"option":"C","content":"20"},{"option":"D","content":"19"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28553","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select floor(10.9);” 语句，得到的结果是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28568","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条 SQL 语句实现的是“返回其它城市中比 countrycode 为 ‘VIR’ 的任一城市人口数量低的城市信息”（）","choices":[{"option":"A","content":"select * from city where population in (select population from city where countrycode='VIR') and countrycode != 'VIR';"},{"option":"B","content":"select * from city where population < any(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode <> 'VIR';"},{"option":"C","content":"select * from city where population < all(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode <> 'VIR';"},{"option":"D","content":"select * from city where population < any(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode = 'VIR';"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28560","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于组函数，下列说法正确的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"组函数会自动去掉重复值"},{"option":"B","content":"使用 where 子句对分组统计结果过滤"},{"option":"C","content":"使用组函数时，select 子句后的字段可以为表中的任意字段"},{"option":"D","content":"默认情况下，组函数忽略值为 null 的记录"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28549","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如果一条 SQL 语句中同时出现了 where 子句、 order by 子句、 group by子句、 having 子句，那么正确的执行顺序是？（）    ","choices":[{"option":"A","content":"having，where，group by，order by"},{"option":"B","content":"where，having，group by，order by"},{"option":"C","content":"order by，where，having，group by"},{"option":"D","content":"where，group by，having，order by"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28547","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用哪个子句（）","choices":[{"option":"A","content":"where 子句"},{"option":"B","content":"group by 子句"},{"option":"C","content":"having 子句"},{"option":"D","content":"order by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28559","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个函数只能处理单行记录？（）","choices":[{"option":"A","content":"sum() 函数"},{"option":"B","content":"round() 函数"},{"option":"C","content":"avg() 函数"},{"option":"D","content":"count() 函数"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28578","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个语句用于定义唯一约束（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"NOT NULL"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28570","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有表 student(id,name,age)，以下哪条 INSERT 语句能正确插入数据（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert into student values(1,’小章’)"},{"option":"B","content":"insert into student value(1,’小章’,17)"},{"option":"C","content":"insert into student values(1,’小章’,17)"},{"option":"D","content":"insert into student(id,name,age) value(1,’小章’,17)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A 中少了一个字段值。BD 中 value 少了个 s。C 正确。"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28587","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于视图以下说法错误的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"更改视图数据成功后，源表中的数据也会跟着被修改"},{"option":"B","content":"视图的主要作用是用来修改数据"},{"option":"C","content":"对视图插入数据时，即使插入数据的列数及类型符合当前视图的要求，也可能会出错"},{"option":"D","content":"视图是一张虚拟的表"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28530","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个数据库是非关系数据库？（）","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"MySQL"},{"option":"D","content":"SQLServer"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"42514","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法中错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"输入流可以读取文件的内容"},{"option":"B","content":"输出流可以往文件中写入内容"},{"option":"C","content":"File 类是输入流"},{"option":"D","content":"File 类是输出流"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"AB 正确。CD 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"42513","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC正确；D错误，File 类不能获取文件的内容。"},{"question_id":"42512","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。  "},{"question_id":"42511","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    private Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n\t    public Student(String name,int age){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t\t        this.age = age;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B正确；C错误，构造器是私有的，没法访问；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42510","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    public Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B错误，没有2个参数的构造器；C正确；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42509","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 String 的描述错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"String属于引用类型"},{"option":"B","content":"String是可变的字符串"},{"option":"C","content":"String可以被继承"},{"option":"D","content":"String被final修饰"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"A正确；B中String是不可变的字符串；C不能被继承；D正确。"},{"question_id":"42506","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下数组的使用正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"int[] a = [1,2,3]"},{"option":"B","content":"int[] a = new int[3]"},{"option":"C","content":"int[] a = new int[3]{1,2,3}"},{"option":"D","content":"int[] a = new int[]{1,2,3}"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"A中应该是大括号{}，而不是中括号\\[\\]；B正确；C中不能同时给出长度3和具体元素；D正确"},{"question_id":"42505","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些循环的次数是1次？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){}"},{"option":"B","content":"int i=1;do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(int i=1;i%2==1;i++){}"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"A、无限次；B、do{}while(false);会在执行一次后结束；C、无限次；D、for(int i=1;i%2==1;i++){}会在执行一次后结束。"},{"question_id":"28463","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中下列哪些选项被视为正确的注释（ ）     ","choices":[{"option":"A","content":"// 注释内容"},{"option":"B","content":"/*注释内容*/"},{"option":"C","content":"/**注释内容*/"},{"option":"D","content":"# 注释内容"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"\\\\\\\\注释内容、/\\*注释内容\\*/和/\\*\\* 注释内容 \\*/是java中有且仅有的三种注释。     "},{"question_id":"28462","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"正式JAVA开发环境中，关于环境变量 PATH，说法正确的有（ ）","choices":[{"option":"A","content":"可有可无"},{"option":"B","content":"其作用是在命令行执行命令时为系统指明程序所在的路径"},{"option":"C","content":"在 PATH 中添加 JDK 工具程序时，应添加相关路径而不是覆盖原 PATH 内容"},{"option":"D","content":"其作用是在编译和运行 Java 程序时，指明类的路径"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"Path 环境变量是为系统指明程序所在的路径，必须设置，并且需要以“添加”的方式增加到系统变量中，而不能覆盖原有的系统变量。为系统指定类路径的是 ClassPath，不是 Path。   "}]},"lab":{"id":568092,"name":"20220521 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":2963,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"28485","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  程序员可以将多个Java类写在一个Java文件中，但其中只有一个类能用（ ）修饰    ","choices":[{"option":"A","content":"public"},{"option":"B","content":"protected"},{"option":"C","content":"private"},{"option":"D","content":"default"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"可以将多个 Java 类写在一个 Java 文件中，但其中只有一个类能用 public 修饰，并且这个 Java 文件的名称必须与这个类的类名相同。"},{"question_id":"42701","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \n\n```java\nString s = 1 + 2 + \"3\" + 4 + 5;  \nSystem.out.println(s);\n```","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"都是+号，从左往右运算，1+2=3,3+\"3\"=\"33\",\"33\"+4=\"334\",\"334\"+5=\"3345\"。  "},{"question_id":"42699","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \n\n```java\npublic class A {  \n     public static void main(String[] args) {  \n \t        int[] x = {4,5,6};  \n \t        abc(x);  \n \t        System.out.println(x[0]);  \n     }  \n   \n     public static void abc(int[] num){  \n \t        num[0] = 1;  \n     }  \n}\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组为引用类型，方法调用后，改变了数据的值。"},{"question_id":"42698","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nSystem.out.println(a\\[a.length/2\\]);","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组的长度为3,3/2=1,下标1的元素为2。  "},{"question_id":"42695","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint i=0;  \nwhile(i<10){  \n\t    if(i%2==0){  \n\t\t        System.out.print(i++);  \n \t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"02468"},{"option":"D","content":"13579"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"0满足条件，1开始不满足条件，不能增加1。"},{"question_id":"42694","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型占用 4 个字节？","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A、byte占用1个字节；B、short占用2个字节；C、int占用4个字节；D、double占用8个字节。"},{"question_id":"28594","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 import 的描述，哪个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"import可以导入自己编写的其他类，或者JDK中已有的类。"},{"option":"B","content":"在导入类时，只要导入的是其他包中的类，都需要使用import。"},{"option":"C","content":"如果要导入某一个包中的多个类，可以借助于通配符*。"},{"option":"D","content":"import用于导入类，package的作用打包。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"java.lang 包是 Java 默认会导入的包，可以省略。"},{"question_id":"28599","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于继承的描述，哪一个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"继承可以提高代码的复用性"},{"option":"B","content":"子类可以继承父类的方法或属性"},{"option":"C","content":"继承和封装、多态一起统称面向对象的三大特性"},{"option":"D","content":"子类可重写父类的任何方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"因访问修饰符限制而对子类不可见的方法、构造方法等都是无法被子类继承的。"},{"question_id":"28491","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"    下列关于抽象类和接口描述正确的是（  ）    ","choices":[{"option":"A","content":"抽象类可以直接被实例化，但接口不行"},{"option":"B","content":"抽象类里必须含有抽象方法"},{"option":"C","content":"抽象类可以继承多个类，实现多继承"},{"option":"D","content":"不能用final修饰抽象类"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"抽象类里既可以含有抽象方法，也可以含有普通方法，但是不能只包含普通方法。Java 只支持单继承。  \n抽象类需要通过子类来实例化，而 final 修饰的类不能含有子类，因此抽象类不能被 final 修饰。  "},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28495","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IllegalAccessException 是访问权限不足构成的异常；ClassCastException 是类型转换异常；InputMismatchException 通常是使用 Scanner 输入数据时发生的异常。    "},{"question_id":"28504","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关遍历集合的说法，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以使用增强 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"B","content":"可以使用普通 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"C","content":"可以使用迭代器遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"D","content":"在遍历 Map 时，可以先将 Map 中全部的 key 提取出来，遍历key集合，然后再通过key获取value。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Set 集合中的元素是无序的，因此不能通过普通 for 遍历。"},{"question_id":"28514","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于通过反射获取方法或调用方法的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"反射可以通过“对象名.方法名(参数列表)”的方式调用方法。"},{"option":"B","content":"反射可以通过“Class对象.getMethod(方法名，参数类型列表)”的方式获取私有方法。"},{"option":"C","content":"反射不可以通过“Class对象.getDeclaredMethod(方法名，参数类型列表)”的方式获取私有方法。"},{"option":"D","content":"反射可以通过“invoke(对象名,参数列表)”的方式来执行一个方法。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"通过反射调用方法的语法是 “invoke(对象名,参数列表)”，反射可以通过 “Class.getMethod(方法名，参数类型列表)” 的方式获取某个符合访问修饰符约束的方法，“Class对象.getDeclaredMethod(方法名，参数类型列表)” 可以获取类中的任何一个方法（含 private 修饰的私有方法）。     "},{"question_id":"28522","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下面关于 Java 线程描述正确的是( )    ","choices":[{"option":"A","content":"线程启动的方法是 run()。"},{"option":"B","content":"线程启动的方法是 start()。"},{"option":"C","content":"java.lang.Thread 类和 java.lang.Runnable 接口都可以用于定义线程对象，因此二者可以各自独立使用。"},{"option":"D","content":"Java 中定义的线程类是 java.lang.Runnable。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"线程启动的方法是 start()。Thread 类和 Runnable 接口都可以用于定义线程对象，但使用 Runnable 接口定义完线程对象后，必须转为 Thread 对象后才能使用。因为 Runnable 接口中仅仅提供了 run() 一个方法，无法启动或合理的操作线程。"},{"question_id":"28624","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 关于注解说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"@Override 用于标注重写方法"},{"option":"B","content":"@Override 用于标注重载方法"},{"option":"C","content":"重写方法必须使用 @Override 标注"},{"option":"D","content":"重载方法必须使用 @Override 标注"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"重写方法推荐使用 @Override 注解标注，但语法上也可以不标识。"},{"question_id":"28626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" JUnit 主要用来完成什么（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"发送 HTTP 请求。"},{"option":"B","content":"建立 TCP 连接。"},{"option":"C","content":"集成测试。"},{"option":"D","content":"单元测试。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit 是一个针对 Java 语言的单元测试框架，也是 Java 测试框架中最普遍应用的一个。"},{"question_id":"28613","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于函数式接口说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"函数式接口是指有且只有一个抽象方法的接口；"},{"option":"B","content":"函数式接口必须使用 @FunctionalInterface 进行标注；"},{"option":"C","content":"函数式接口只存在于 “java.util.function” 包中；"},{"option":"D","content":"消费型接口 Consumer、供给型接口 Supplier、函数型接口 Function 和断言型接口 Assert 共称为四大函数式接口。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"函数式接口可以使用 @FunctionalInterface 进行标注，但不是必须的。除了 “java.util.function” 包中的函数式接口以外，还存在其他的函数式接口。例如 Runnable就是一个函数式接口，但并不存在于“java.util.function”包中。四大函数式接口中的断言型接口是 Predicate，而不是 Assert。"},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28537","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个命令是重启 MySQL 服务？（）","choices":[{"option":"A","content":"service mysqld restart"},{"option":"B","content":"service mysqld start"},{"option":"C","content":"service mysqld status"},{"option":"D","content":"service mysqld stop"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28541","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语言对大小写敏感，所以 SELECT 和 select 是两个意思"},{"option":"B","content":"除法运算，使用 “/” 和 DIV 结果是一样的"},{"option":"C","content":"select 语句后面必须有 from 语句"},{"option":"D","content":"select 语句后面可以用 “*” 代替所有列名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"42515","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student(name varchar(10),age int)表中，如何只查询name字段？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"select age from student;"},{"option":"C","content":"select name from student;"},{"option":"D","content":"select name,age from student;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有C正确。"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28557","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select cast(‘12a34.5b6’ as signed)” 语句，得到的结果是（）","choices":[{"option":"A","content":"12a34"},{"option":"B","content":"12a34.5b6"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"null"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28556","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select str\\_to\\_date(‘2020031123’,’%Y%m%d’)” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"null"},{"option":"B","content":"2020-03-11"},{"option":"C","content":"20200311"},{"option":"D","content":"2020031123"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28555","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select datediff(‘2020-07-01’,’2020-07-10’);” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"-10"},{"option":"C","content":"9"},{"option":"D","content":"-9"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"datediff() 函数，前一个参数的日期去减后一个参数的日期，所以前一个参数如果日期较早，得到的是负数。"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28560","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于组函数，下列说法正确的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"组函数会自动去掉重复值"},{"option":"B","content":"使用 where 子句对分组统计结果过滤"},{"option":"C","content":"使用组函数时，select 子句后的字段可以为表中的任意字段"},{"option":"D","content":"默认情况下，组函数忽略值为 null 的记录"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28559","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个函数只能处理单行记录？（）","choices":[{"option":"A","content":"sum() 函数"},{"option":"B","content":"round() 函数"},{"option":"C","content":"avg() 函数"},{"option":"D","content":"count() 函数"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28572","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条数据不能对 student 表或者 student 表中的数据进行删除（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"drop table student;"},{"option":"C","content":"delete from student;"},{"option":"D","content":"truncate table student；"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28570","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有表 student(id,name,age)，以下哪条 INSERT 语句能正确插入数据（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert into student values(1,’小章’)"},{"option":"B","content":"insert into student value(1,’小章’,17)"},{"option":"C","content":"insert into student values(1,’小章’,17)"},{"option":"D","content":"insert into student(id,name,age) value(1,’小章’,17)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A 中少了一个字段值。BD 中 value 少了个 s。C 正确。"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28586","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪一项不是创建视图的目的（）","choices":[{"option":"A","content":"为了随心所欲的使用数据"},{"option":"B","content":"增加数据的安全性"},{"option":"C","content":"使操作更简单"},{"option":"D","content":"提高查询效率"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28618","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Statement 接口中的 executeQuery(String sql) 方法返回的数据类型是 （ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Statement接口实例"},{"option":"B","content":"Connection接口实例"},{"option":"C","content":"DatabaseMetaData类的对象"},{"option":"D","content":"ResultSet接口对象"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Statement 接口是操作数据对象的类型；Connection 接口是数据库连接对象的类型；DatabaseMetaData 类是数据库的元数据类型；ResultSet 接口是数据结果集对象的类型。"},{"question_id":"28616","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类，它们包括在（ ）包中。","choices":[{"option":"A","content":"java.lang"},{"option":"B","content":"java.sql"},{"option":"C","content":"java.util"},{"option":"D","content":"java.math"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"JDBC API 定义了一组用于与数据库进行通信的接口和类存在于 JDK 中的 java.sql包中。"},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28581","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 自定义函数中，哪个是声明变量的关键字（）。","choices":[{"option":"A","content":"declare"},{"option":"B","content":"delimiter"},{"option":"C","content":"set"},{"option":"D","content":"var"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28542","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 中，定义可变长度字符串类型用以下哪个关键字声明？（）","choices":[{"option":"A","content":"VARCHAR"},{"option":"B","content":"CHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"NUMBER"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28461","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"    Java 体系包括（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"JavaSE"},{"option":"B","content":"JavaME"},{"option":"C","content":"JavaEE"},{"option":"D","content":"Hadoop"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Java 体系包括 JavaSE、JavaME  和 JavaEE。Hadoop 是大数据生态的技术。"},{"question_id":"42702","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码中哪些输出是false？  \nString s1 = new String(\"hello\");  \nString s2 = new String(\"hello\");  \nString s3 = \"hello\";  \nString s4 = \"hello\";","choices":[{"option":"A","content":"System.out.println(s1==s2);"},{"option":"B","content":"System.out.println(s1==s3);"},{"option":"C","content":"System.out.println(s3==s4);"},{"option":"D","content":"System.out.println(s2==s4);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A地址不一样，B地址不一样，C地址一样，D地址不一样。  "},{"question_id":"42700","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 String 的描述正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"String属于引用类型"},{"option":"B","content":"String是可变的字符串"},{"option":"C","content":"String可以被继承"},{"option":"D","content":"String被final修饰"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A正确；B中String是不可变的字符串；C不能被继承；D正确。"},{"question_id":"42697","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下数组的使用错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"int[] a = [1,2,3]"},{"option":"B","content":"int[] a = new int[3]"},{"option":"C","content":"int[] a = new int[3]{1,2,3}"},{"option":"D","content":"int[] a = new int[]{1,2,3}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"A中应该是大括号{}，而不是中括号\\[\\]；B正确；C中不能同时给出长度3和具体元素；D正确  "},{"question_id":"42696","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些循环的次数不止1次？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){}"},{"option":"B","content":"int i=1;do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(int i=1;i%2==1;i++){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"B、do{}while(false);会在执行一次后结束；D、for(int i=1;i%2==1;i++){}会在执行一次后结束。"},{"question_id":"42511","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    private Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n\t    public Student(String name,int age){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t\t        this.age = age;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B正确；C错误，构造器是私有的，没法访问；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42510","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    public Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B错误，没有2个参数的构造器；C正确；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42512","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。  "},{"question_id":"42513","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC正确；D错误，File 类不能获取文件的内容。"},{"question_id":"42703","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪些 SQL 语句可以实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD均可以。C自相矛盾。"}]},"lab":{"id":568093,"name":"20220625 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":2776,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"39161","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"开发SpringMVC程序时，以下哪个web.xml配置片段能匹配所有类似“/login”的请求，但是不会匹配“\\*.jsp”的请求（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"<servlet>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<servlet-class>\n\t  org.springframework.web.servlet.DispatcherServlet\n\t</servlet-class>\n\t...\n\t<load-on-startup>1</load-on-startup>\n</servlet>\n\n<servlet-mapping>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<url-pattern>/项目名</url-pattern>\n</servlet-mapping>"},{"option":"B","content":"<servlet>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<servlet-class>\n\t  org.springframework.web.servlet.DispatcherServlet\n\t</servlet-class>\n\t...\n\t<load-on-startup>1</load-on-startup>\n</servlet>\n\n<servlet-mapping>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<url-pattern>*/*</url-pattern>\n</servlet-mapping>"},{"option":"C","content":"<servlet>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<servlet-class>\n\t  org.springframework.web.servlet.DispatcherServlet\n\t</servlet-class>\n\t...\n\t<load-on-startup>1</load-on-startup>\n</servlet>\n\n<servlet-mapping>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<url-pattern>/*</url-pattern>\n</servlet-mapping>"},{"option":"D","content":"<servlet>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<servlet-class>\n\t  org.springframework.web.servlet.DispatcherServlet\n\t</servlet-class>\n\t...\n\t<load-on-startup>1</load-on-startup>\n</servlet>\n\n<servlet-mapping>\n\t<servlet-name>springDispatcherServlet</servlet-name>\n\t<url-pattern>/</url-pattern>\n</servlet-mapping>"}],"difficulty":2},{"question_id":"39163","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于三层架构开发描述错误的是（ ）","choices":[{"option":"A","content":"DAL层中的方法一般都是“原子性”的，即每个方法都只完成一个逻辑功能"},{"option":"B","content":"BLL位于三层中的中间层，起到了数据交换中承上启下的作用，用于对业务逻辑的封"},{"option":"C","content":"USL位于三层中的最上层，用于显示数据和接收用户输入的数据，为用户提供一种交互式操作的界面"},{"option":"D","content":"请求转发和重定向有时候需要结合选择结构一起使用，因此应该编写在业务逻辑层中"}],"difficulty":1},{"question_id":"39165","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码实现了查询班级学生中最高分的功能，横线处应填写（ ）。  \nnt maxScore = 0;  \n...  \n\\_\\_\\_\\_\\_(\"oracle.jdbc.OracleDriver\");  \nConnection connection = DriverManager.getConnection(DRIVER, USERNAME, PASSWORD);  \nString sql = \"select max(score) from score\" ;  \nPreparedStatement pstmt = \\_\\_\\_\\_\\_;  \nResultSet rs = pstmt.executeQuery();  \nif(rs.ne){  \n maxScore = \\_\\_\\_\\_\\_ ;  \n}  \n...","choices":[{"option":"A","content":"Class.forName、conn.prepareStatement()、rs.getInt(1)"},{"option":"B","content":"Class.forName、conn.prepareStatement(sql)、rs.getInt(1)"},{"option":"C","content":"Class.forName、conn.prepareStatement(sql)、rs.getInt(0)"},{"option":"D","content":"Class.forName、conn.prepareStatement()、rs.getString(0)"}],"difficulty":1},{"question_id":"39167","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于B/S、C/S说法正确的是（ ）","choices":[{"option":"A","content":"B/S架构比C/S架构更优秀"},{"option":"B","content":"B/S架构是C/S架构的替代品"},{"option":"C","content":"C/S指客户/服务器，B/S是指浏览器/服务器"},{"option":"D","content":"B/S架构一定比C/S架构的维护和升级方式简单"}],"difficulty":1},{"question_id":"39168","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序  \npublic class TestBox{  \n     public static void main(String\\[\\] args){  \n         Map map = new HashMap();  \n         map.put(“1”,”lanqiao”);  \n         map.put(“2”,”xiaohei”);  \n         map.put(“1”,”xiaohei”);  \n     }  \n}  \n程序执行完成后集合map中存在的键值对的数量是（）。","choices":[{"option":"A","content":"程序报错"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"1"},{"option":"D","content":"2"}],"difficulty":1},{"question_id":"39169","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪项填入“{参数}”，可以正确获取前端传来的name值和age值（ ）？  \npublic class FirstSpringDemo{  \n    @RequestMapping(\"/...\")  \n    public String requestParam(@{参数}(value=\"name\") String name,@{参数}(value=\"age\") Integer age){  \n        ...  \n         return \"success\";  \n     }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"RequestParam"},{"option":"B","content":"PathVariable"},{"option":"C","content":"ModelAndView"},{"option":"D","content":"SessionAttributes"}],"difficulty":1},{"question_id":"39170","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用MyBatis实现一对多时，可以在以下代码的【1】和【2】处分别填（ ）？  \n<select ... resultMap=\"classAndStudentMap\">  \n...  \n</select>  \n<resultMap ...\" id=\"classAndStudentMap\">  \n <!-- 主键 -->  \n<id property=\"...\" column=\"...\" />  \n <!-- 非主键 -->  \n<【1】property=\"...\" column=\"...\" />  \n<【2】property=\"...\" ofType=\"...\">  \n<id property=\"stuNo\" column=\"...\" />  \n<result property=\"...\" column=\"...\" />  \n</【2】>  \n</resultMap>","choices":[{"option":"A","content":"result ，list"},{"option":"B","content":"result ，collection"},{"option":"C","content":"name，collection"},{"option":"D","content":"name，array"}],"difficulty":3},{"question_id":"39171","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个是EL中<c:forEach>标签的正确写法？（）","choices":[{"option":"A","content":"<c:forEach var=\"variableName\" items=\"collectionName\" \n\t\tvarStatus=\"variableStatusInfo\" begin=\"beginIndex\" \n\t\tend=\"endIndex\" step=\"step\">\n\t\t迭代集合对象的相关代码\n</c:forEach>"},{"option":"B","content":"<c:forEach variableName：collectionName\" >\n\t\t迭代集合对象的相关代码\n</c:forEach>"},{"option":"C","content":"<c:forEach i=初始值;i<长度;i++>\n\t\t迭代集合对象的相关代码\n</c:forEach>"},{"option":"D","content":"<c:forEach id=\"variableName\" collection=\"collectionName\" \n\t\tvarStatus=\"variableStatusInfo\" begin=\"beginIndex\" \n\t\tend=\"endIndex\" step=\"step\">\n\t\t迭代集合对象的相关代码\n</c:forEach>"}],"difficulty":1},{"question_id":"39172","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类同时属于字符流、输入流、缓冲流（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"BufferedReader"},{"option":"B","content":"BufferedWriter"},{"option":"C","content":"InputStreamReader"},{"option":"D","content":"FileInputStream"}],"difficulty":1},{"question_id":"39173","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于Cookie和session对象说法正确的是？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"Cookie是内置对象，而session不是。"},{"option":"B","content":"Cookie保存在客户端，session保存在服务端。"},{"option":"C","content":"可以通过response对象的getCookies()方法来获取全部的Cookie对象;"},{"option":"D","content":"用户（浏览器）每次向Web应用发送请求时，服务器都会创建一个session对象并分配给该用户。"}],"difficulty":1},{"question_id":"39174","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"根据REST编程风格，增、删、改、查分别对应的请求方式分别是以下哪项（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"POST、DELETE、PUT、GET。"},{"option":"B","content":"PUT、DELETE、POST、GET。"},{"option":"C","content":"ADD、DELETE、PUT、GET。"},{"option":"D","content":"POST、DELETE、MODIFY、GET。"}],"difficulty":1},{"question_id":"43274","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有如下程序\npublic class TestBox \n{\n    public static void main(String[] args) \n    {\n    Map map = new HashMap();\n    map.put(“1”,”lanqiao”);\n    map.put(“2”,”xiaohei”);\n    map.put(“1”,”xiaohei”); \n    }\n}\n\n程序执行完成后集合map中存在的键值对的数量是（）。","choices":[{"option":"A","content":"程序报错"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"1"},{"option":"D","content":"2"}],"difficulty":1},{"question_id":"43273","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n以下哪项不是JSP的内置对象？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"request"},{"option":"B","content":"cookie"},{"option":"C","content":"page"},{"option":"D","content":"pageContext"}],"difficulty":1},{"question_id":"43271","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"if (标识符)\n{\n  从数据库中删除对象\n}else\n{\n     向数据库中增加对象\n}\n \n\n以上伪代码对应的功能，最适合写在三层架构的那一层（    ）？","choices":[{"option":"A","content":"BLL"},{"option":"B","content":"DAL"},{"option":"C","content":"USL"},{"option":"D","content":"Controller"}],"difficulty":2},{"question_id":"43269","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n下列哪项是AOP中环绕通知的执行时机（    ）。","choices":[{"option":"A","content":"目标方法执行时的任意时刻，但只会触发一次通知"},{"option":"B","content":"目标方法执行后"},{"option":"C","content":"目标方法发生异常时"},{"option":"D","content":"拦截对目标方法调用，即调用目标方法的整个过程"}],"difficulty":1},{"question_id":"43268","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"\n“位于三层中的最下层，用于对数据进行处理。该层中的方法一般都是“原子性”的，即每个方法都不可再分。”这一功能对应的是三层架构中的哪一层？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"表示层"},{"option":"B","content":"数据访问层"},{"option":"C","content":"模型层"},{"option":"D","content":"业务逻辑层"}],"difficulty":2},{"question_id":"37276","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个类同时属于字符流、输入流、缓冲流（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"BufferedReader"},{"option":"B","content":"BufferedWriter"},{"option":"C","content":"InputStreamReader"},{"option":"D","content":"FileInputStream"}],"difficulty":1},{"question_id":"43184","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于JSP的四种作用域范围对象的说法，正确的是？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"pageContext对象中的属性的作用域是“在同一次请求中有效”。"},{"option":"B","content":"request的作用域是“在当前自身的页面内有效”。"},{"option":"C","content":"session的作用域是“在同一次会话中有效”，既是更换新的浏览器，也能访问到已有的session数据。"},{"option":"D","content":"application作用域中的数据可以在整个Web项目中共享。"}],"difficulty":1},{"question_id":"43188","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于Junit的说法错误的是？()","choices":[{"option":"A","content":"JUnit3中的setUp()和tearDown()方法就相当于JUnit4中用@Before和@After注解标注的方法。"},{"option":"B","content":"JUnit4相关API存在于“junit.framework.*”包中。"},{"option":"C","content":"JUnit3相关API存在于“junit.framework.*”包中。"},{"option":"D","content":"Junit4中@After注解标注的方法，相当于JUnit3中的tearDown()方法。"}],"difficulty":1},{"question_id":"43187","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"protected void doGet(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response) \n   throws ServletException, IOException\n {\n  ...\n\n }\n以上代码，最适合出现在三层架构中的哪一层中？（ ）\n\n","choices":[{"option":"A","content":"表示层"},{"option":"B","content":"业务逻辑层"},{"option":"C","content":"数据访问层"},{"option":"D","content":"控制器层"}],"difficulty":1},{"question_id":"37823","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Echarts中如果要呈现折线图，可以设置属性type的值为？   ","choices":[{"option":"A","content":"scatter"},{"option":"B","content":"line"},{"option":"C","content":"pie"},{"option":"D","content":"bar"}],"difficulty":3},{"question_id":"37822","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用JMX这个接口采集的Hadoop集群的系统指标中，下面哪个指标表示“每分钟的系统平均负载”？","choices":[{"option":"A","content":"load_fifteen"},{"option":"B","content":"load_five"},{"option":"C","content":"load_minute"},{"option":"D","content":"load_one"}],"difficulty":2},{"question_id":"37821","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"当HBase中存储了多个版本的数据时，默认查询的结果为？","choices":[{"option":"A","content":"全部版本的数据"},{"option":"B","content":"最早的一个版本的数据"},{"option":"C","content":"最近的一个版本的数据"},{"option":"D","content":"无法查询，需要指定哪个版本"}],"difficulty":1},{"question_id":"37820","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于HBase的描述错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"表中可以设置多个列族"},{"option":"B","content":"每一条数据的列族具有相同的列"},{"option":"C","content":"每一个单元格可以存储多个版本的数据"},{"option":"D","content":"每一行数据都有一个行键"}],"difficulty":2},{"question_id":"37809","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Hadoop 的安全模式下，不可以执行何种操作？ ","choices":[{"option":"A","content":"浏览目录结构"},{"option":"B","content":"查看文件内容"},{"option":"C","content":"上传文件"},{"option":"D","content":"查看文件属性"}],"difficulty":1},{"question_id":"37810","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在HDFS Shell上如何查看一个文件的内容？ ","choices":[{"option":"A","content":"hadoop fs -ls a.txt"},{"option":"B","content":"hadoop fs -ll a.txt"},{"option":"C","content":"hadoop fs -cat a.txt"},{"option":"D","content":"hadoop fs -du a.txt"}],"difficulty":1},{"question_id":"37811","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中的数据类型String与MapReduce中的哪个数据类型保持一一对应？ ","choices":[{"option":"A","content":"StringWritable"},{"option":"B","content":"String"},{"option":"C","content":"Blob"},{"option":"D","content":"Text"}],"difficulty":3},{"question_id":"37812","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MapReduce中默认的分区规则是哪个？ ","choices":[{"option":"A","content":"轮询"},{"option":"B","content":"随机"},{"option":"C","content":"(基于key的哈希值 & Integer.MAX_VALUE) % 分区数"},{"option":"D","content":"(基于value的哈希值 & Integer.MAX_VALUE) % 分区数"}],"difficulty":1},{"question_id":"37815","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Hive的内置函数lpad('abc',6,'td')的返回结果是哪一个？","choices":[{"option":"A","content":"tdabc"},{"option":"B","content":"tdtabc"},{"option":"C","content":"tddabc"},{"option":"D","content":"tdtdabc"}],"difficulty":1},{"question_id":"37817","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Hive中有一张学生表（student），含有3个字段属性（name--姓名，course--课程，score--成绩），如果要查询\"数学\"成绩最高的前三名学生姓名，该如何写HQL？","choices":[{"option":"A","content":"select name from student where course='数学' order by score desc limit 3;"},{"option":"B","content":"select name from student where course='数学' order by score limit 3;"},{"option":"C","content":"select name from student where course='数学' order by score asc limit 3;"},{"option":"D","content":"select top 3 name from student where course='数学' order by score desc;"}],"difficulty":1},{"question_id":"37818","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Flume的代理不包含哪个部分？","choices":[{"option":"A","content":"Source"},{"option":"B","content":"Agent"},{"option":"C","content":"Channel"},{"option":"D","content":"Sink"}],"difficulty":1},{"question_id":"37805","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Hadoop 伪分布式模式中，数据的副本数应该设置为多少？ ","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":1},{"question_id":"37807","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Hadoop伪分布式模式下，Hadoop启动后没有哪个进程？ ","choices":[{"option":"A","content":"NodeManager"},{"option":"B","content":"NameNode"},{"option":"C","content":"DataNode"},{"option":"D","content":"SecondaryDataNode"}],"difficulty":1},{"question_id":"28857","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种Sqoop数据迁移可称之为数据导入？  ","choices":[{"option":"A","content":"MySQL-->HDFS"},{"option":"B","content":"HDFS-->MySQL"},{"option":"C","content":"Hive-->MySQL"},{"option":"D","content":"Hive-->HDFS"}],"difficulty":1},{"question_id":"28847","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Hadoop2.9.2中默认Block块大小是多少？","choices":[{"option":"A","content":"64MB"},{"option":"B","content":"128MB"},{"option":"C","content":"256MB"},{"option":"D","content":"512MB"}],"difficulty":1},{"question_id":"28848","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在操作HDFS 时，哪条命令可以递归地查看目录/text下的所有文件和文件夹？","choices":[{"option":"A","content":"hadoop fs -ls /text"},{"option":"B","content":"hadoop fs -du /text"},{"option":"C","content":"hadoop fs -ls -R /text"},{"option":"D","content":"hadoop fs -rm -r /text"}],"difficulty":1},{"question_id":"28849","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中的数据类型String与MapReduce中的哪个数据类型保持一一对应？","choices":[{"option":"A","content":"StringWritable"},{"option":"B","content":"String"},{"option":"C","content":"Blob"},{"option":"D","content":"Text"}],"difficulty":1},{"question_id":"28851","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下有关Hive的内部表与外部表的描述中错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"Hive默认创建的表都是内部表"},{"option":"B","content":"被external修饰的表为外部表"},{"option":"C","content":"删除内部表时，会删除存储数据和元数据"},{"option":"D","content":"删除外部表时，会删除存储数据和元数据"}],"difficulty":1},{"question_id":"28850","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Reduce阶段不包括以下哪一步？","choices":[{"option":"A","content":"排序"},{"option":"B","content":"分区"},{"option":"C","content":"分组"},{"option":"D","content":"复制"}],"difficulty":3},{"question_id":"26700","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"HBase底层依赖什么提供强大的计算能力？（）       ","choices":[{"option":"A","content":"Hive"},{"option":"B","content":"MapReduce"},{"option":"C","content":"Bloom Filter"},{"option":"D","content":"Coprocessor"}],"difficulty":1},{"question_id":"39152","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于Spring MVC配置文件的名字，以下哪些说法是正确的？","choices":[{"option":"A","content":"Spring MVC配置文件的名字可以自定义，但之后还需要通过contextConfigLocation的<param-value>值，配置自定义的名字。"},{"option":"B","content":"Spring MVC配置文件的名字是固定的，不能够自定义。"},{"option":"C","content":"SpringMVC默认会自动加载WEB-INF目录中的<servlet-name>-servlet.xml，并以此作为Spring MVC的配置文件。"},{"option":"D","content":"SpringMVC默认会自动加载src目录中的springmvc.xml，并以此作为Spring MVC的配置文件。"}],"difficulty":2},{"question_id":"39155","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于ORM的描述，哪些是错误的？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"ORM是持久化的一种解决方案，主要是把对象模型和关系型数据库关系模型映射起来，并且使用元数据对这些映射进行描述。"},{"option":"B","content":"Servlet是ORM的一个实现。"},{"option":"C","content":"JDBC是ORM的一种实现。"},{"option":"D","content":"MyBatis是ORM的一种实现。"}],"difficulty":1},{"question_id":"39156","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些是@RequestMapping(value=\"/requestWithAntPath/*/test\")能够接收的请求路径？（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"/requestWithAntPath/x/test"},{"option":"B","content":"/requestWithAntPath/x/y/test"},{"option":"C","content":"/requestWithAntPath/test/test"},{"option":"D","content":"/requestWithAntPath/x/y/z/test"}],"difficulty":2},{"question_id":"43272","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n\n下列哪两项可以创建JS函数？","choices":[{"option":"A","content":"function=myFunction(){……..}"},{"option":"B","content":"function myFunction(){…...}"},{"option":"C","content":"myfunction = function(){…….}"},{"option":"D","content":"myFunction(){….}"}],"difficulty":1},{"question_id":"43270","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n\n以下哪项可以正确的实现动态参数排序（     ）？","choices":[{"option":"A","content":"<select id=\"...\" parameterType=\"string\" resultType=\"student\">\n\tselect * from student order by ${value} \n</select>"},{"option":"B","content":"<select id=\"...\" parameterType=\"string\" resultType=\"student\">\n\tselect * from student order by ${value} desc\n</select>"},{"option":"C","content":"<select id=\"...\" parameterType=\"string\" resultType=\"student\">\n\tselect * from student order by value asc\n</select>"},{"option":"D","content":"<select id=\"...\" parameterType=\"string\" resultType=\"student\">\n\tselect * from student order by %{value} asc\n</select>"}],"difficulty":1},{"question_id":"37827","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下在HBase Shell中可以做到创建表的语句有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"create 't1','f1'"},{"option":"B","content":"create 't2','f1','f2','f3'"},{"option":"C","content":"create 't3',{NAME=>'f1',VERSIONS=>5},{NAME=>'f2',VERSIONS=>2}"},{"option":"D","content":"create 't4','f1:c1','f1:c2','f1:c3','f2:c4','f2:c5'"}],"difficulty":3},{"question_id":"37825","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"MapReduce可以直接用来进行哪些计算？ ","choices":[{"option":"A","content":"最大值"},{"option":"B","content":"最小值"},{"option":"C","content":"和"},{"option":"D","content":"平均值"}],"difficulty":3},{"question_id":"37824","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下有关MapReduce中的map函数在处理文本文件时的说法，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"每一次处理一行数据"},{"option":"B","content":"key是每一行起始位置在整个文件中的字节偏移量"},{"option":"C","content":"key是每一行的行号"},{"option":"D","content":"value是每一行的文本内容"}],"difficulty":1},{"question_id":"28864","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面关于HBase的描述正确的有哪些？ ","choices":[{"option":"A","content":"HBase建表时需要指定列名"},{"option":"B","content":"HBase删除表时，需要先禁用表"},{"option":"C","content":"HBase修改表时要使用alter"},{"option":"D","content":"HBase建表时需要指定列族"}],"difficulty":1},{"question_id":"27283","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"MapReduce中的Shuffle过程包括以下哪些步骤？（）   ","choices":[{"option":"A","content":"map函数"},{"option":"B","content":"排序"},{"option":"C","content":"分区"},{"option":"D","content":"reduce函数"}],"difficulty":1}]},"lab":{"id":568094,"name":"20220319 1+X 高级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3027,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"28459","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"编译 Java 程序的命令是（ ）","choices":[{"option":"A","content":"javac"},{"option":"B","content":"java"},{"option":"C","content":"javadoc"},{"option":"D","content":"jar"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"编译的命令是 javac；执行的命令是 java。     "},{"question_id":"56850","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型占用8个字节？（）","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"A、byte占用1个字节；B、short占用2个字节；C、int占用4个字节；D、double占用8个字节。&lt;br"},{"question_id":"56851","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint i=0;  \nwhile(i&lt;10){  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;if(i%3==0){  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;System.out.print(i++);  \n    \t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}  \n}","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"0369"},{"option":"D","content":"14710"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"0满足条件，1开始不满足条件，不能增加1。"},{"question_id":"56853","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint[] a = {1,2,3};  \nSystem.out.println(a[a.length/2-1]);","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"数组的长度为3,3/2=1,下标0的元素为1。"},{"question_id":"42699","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \n\n```java\npublic class A {  \n     public static void main(String[] args) {  \n \t        int[] x = {4,5,6};  \n \t        abc(x);  \n \t        System.out.println(x[0]);  \n     }  \n   \n     public static void abc(int[] num){  \n \t        num[0] = 1;  \n     }  \n}\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组为引用类型，方法调用后，改变了数据的值。"},{"question_id":"56854","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \nString s = 1 + 2 + \"3\" +(4 + 5);  \nSystem.out.println(s);","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28593","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于静态成员的描述，哪个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"static修饰的方法，可以直接被类调用。"},{"option":"B","content":"static修饰的属性，可以直接被类调用。"},{"option":"C","content":"static修饰的属性，可以被多个对象共享。"},{"option":"D","content":"static修饰的方法只能被另一个也是static修饰的方法所调用。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"static修饰的方法或属性，都可以直接被类调用。static修饰的属性，可以被多个对象共享。非static方法可以通过类名.方法名直接调用"},{"question_id":"28491","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"    下列关于抽象类和接口描述正确的是（  ）    ","choices":[{"option":"A","content":"抽象类可以直接被实例化，但接口不行"},{"option":"B","content":"抽象类里必须含有抽象方法"},{"option":"C","content":"抽象类可以继承多个类，实现多继承"},{"option":"D","content":"不能用final修饰抽象类"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"抽象类里既可以含有抽象方法，也可以含有普通方法，但是不能只包含普通方法。Java 只支持单继承。  \n抽象类需要通过子类来实例化，而 final 修饰的类不能含有子类，因此抽象类不能被 final 修饰。  "},{"question_id":"28599","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于继承的描述，哪一个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"继承可以提高代码的复用性"},{"option":"B","content":"子类可以继承父类的方法或属性"},{"option":"C","content":"继承和封装、多态一起统称面向对象的三大特性"},{"option":"D","content":"子类可重写父类的任何方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"因访问修饰符限制而对子类不可见的方法、构造方法等都是无法被子类继承的。"},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28496","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 以下哪个是检查异常（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"IndexOutOfBoundsException"},{"option":"B","content":"NullPointerException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"IOException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"继承自 RuntimeException 类的都是运行时异常。"},{"question_id":"28501","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下 List 和 Set 的描述，最正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"List 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"B","content":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"C","content":"Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"D","content":"Set 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、可重复的；Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"question_id":"28513","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个功能，不是 JAVA 反射机制提供的（ ）。\n\n   \n","choices":[{"option":"A","content":"在运行时反编译对象"},{"option":"B","content":"在运行时构造一个类的对象"},{"option":"C","content":"在运行时判断一个类所具有的成员变量和方法"},{"option":"D","content":"在运行时调用一个对象的方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"反射可以在运行时构造一个类的对象、判断一个类所具有的成员变量和方法，或者在在运行时调用一个对象的方法，但不能反编译对象。"},{"question_id":"43008","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"线程生命周期中正确的状态是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"新建状态、运行状态和终止状态。"},{"option":"B","content":"新建状态、运行状态、阻塞状态和终止状态。"},{"option":"C","content":"新建状态、就绪状态、运行状态、阻塞状态和终止状态。"},{"option":"D","content":"新建状态、就绪状态、运行状态、恢复状态和终止状态。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"<!--[if gte mso 9]><xml>\n <o:OfficeDocumentSettings>\n  <o:AllowPNG/>\n  <o:PixelsPerInch>144</o:PixelsPerInch>\n </o:OfficeDocumentSettings>\n</xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml>\n <w:WordDocument>\n  <w:View>Normal</w:View>\n  <w:Zoom>0</w:Zoom>\n  <w:TrackMoves/>\n  <w:TrackFormatting/>\n  <w:PunctuationKerning/>\n  <w:DrawingGridVerticalSpacing>7.8 磅</w:DrawingGridVerticalSpacing>\n  <w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery>0</w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery>\n  <w:DisplayVerticalDrawingGridEvery>2</w:DisplayVerticalDrawingGridEvery>\n  <w:ValidateAgainstSchemas/>\n  <w:SaveIfXMLInvalid>false</w:SaveIfXMLInvalid>\n  <w:IgnoreMixedContent>false</w:IgnoreMixedContent>\n  <w:AlwaysShowPlaceholderText>false</w:AlwaysShowPlaceholderText>\n  <w:DoNotPromoteQF/>\n  <w:LidThemeOther>EN-US</w:LidThemeOther>\n  <w:LidThemeAsian>ZH-CN</w:LidThemeAsian>\n  <w:LidThemeComplexScript>X-NONE</w:LidThemeComplexScript>\n  <w:Compatibility>\n   <w:SpaceForUL/>\n   <w:BalanceSingleByteDoubleByteWidth/>\n   <w:DoNotLeaveBackslashAlone/>\n   <w:ULTrailSpace/>\n   <w:DoNotExpandShiftReturn/>\n   <w:AdjustLineHeightInTable/>\n   <w:BreakWrappedTables/>\n   <w:SnapToGridInCell/>\n   <w:WrapTextWithPunct/>\n   <w:UseAsianBreakRules/>\n   <w:DontGrowAutofit/>\n   <w:SplitPgBreakAndParaMark/>\n   <w:EnableOpenTypeKerning/>\n   <w:DontFlipMirrorIndents/>\n   <w:OverrideTableStyleHps/>\n   <w:UseFELayout/>\n  </w:Compatibility>\n  <m:mathPr>\n   <m:mathFont m:val=\"Cambria Math\"/>\n   <m:brkBin m:val=\"before\"/>\n   <m:brkBinSub m:val=\"&#45;-\"/>\n   <m:smallFrac m:val=\"off\"/>\n   <m:dispDef/>\n   <m:lMargin m:val=\"0\"/>\n   <m:rMargin m:val=\"0\"/>\n   <m:defJc m:val=\"centerGroup\"/>\n   <m:wrapIndent m:val=\"1440\"/>\n   <m:intLim m:val=\"subSup\"/>\n   <m:naryLim m:val=\"undOvr\"/>\n  </m:mathPr></w:WordDocument>\n</xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml>\n <w:LatentStyles DefLockedState=\"false\" DefUnhideWhenUsed=\"false\"\n  DefSemiHidden=\"false\" DefQFormat=\"false\" DefPriority=\"99\"\n  LatentStyleCount=\"376\">\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"0\" QFormat=\"true\" Name=\"Normal\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 7\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 8\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"9\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"heading 9\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 7\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 8\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index 9\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 7\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 8\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"toc 9\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Normal Indent\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"footnote text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"annotation text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"header\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"footer\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"index heading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"35\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"caption\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"table of figures\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"envelope address\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"envelope return\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"footnote reference\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"annotation reference\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"line number\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"page number\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"endnote reference\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"endnote text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"table of authorities\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"macro\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"toa heading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Bullet\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Number\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Bullet 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Bullet 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Bullet 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Bullet 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Number 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Number 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Number 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Number 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"10\" QFormat=\"true\" Name=\"Title\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Closing\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Signature\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"0\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"Default Paragraph Font\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text Indent\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Continue\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Continue 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Continue 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Continue 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"List Continue 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Message Header\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"11\" QFormat=\"true\" Name=\"Subtitle\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Salutation\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Date\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text First Indent\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text First Indent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Note Heading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text Indent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Body Text Indent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Block Text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Hyperlink\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"FollowedHyperlink\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"22\" QFormat=\"true\" Name=\"Strong\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"20\" QFormat=\"true\" Name=\"Emphasis\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Document Map\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Plain Text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"E-mail Signature\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Top of Form\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Bottom of Form\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Normal (Web)\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Acronym\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Address\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Cite\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Code\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Definition\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Keyboard\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Preformatted\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Sample\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Typewriter\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"HTML Variable\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Normal Table\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"annotation subject\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"No List\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Outline List 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Outline List 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Outline List 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Simple 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Simple 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Simple 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Classic 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Classic 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Classic 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Classic 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Colorful 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Colorful 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Colorful 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Columns 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Columns 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Columns 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Columns 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Columns 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 7\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Grid 8\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 7\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table List 8\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table 3D effects 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table 3D effects 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table 3D effects 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Contemporary\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Elegant\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Professional\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Subtle 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Subtle 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Web 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Web 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Web 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Balloon Text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" Name=\"Table Grid\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Table Theme\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" Name=\"Placeholder Text\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"1\" QFormat=\"true\" Name=\"No Spacing\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" Name=\"Revision\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"34\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"List Paragraph\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"29\" QFormat=\"true\" Name=\"Quote\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"30\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"Intense Quote\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"60\" Name=\"Light Shading Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"61\" Name=\"Light List Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"62\" Name=\"Light Grid Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"63\" Name=\"Medium Shading 1 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"64\" Name=\"Medium Shading 2 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"65\" Name=\"Medium List 1 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"66\" Name=\"Medium List 2 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"67\" Name=\"Medium Grid 1 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"68\" Name=\"Medium Grid 2 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"69\" Name=\"Medium Grid 3 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"70\" Name=\"Dark List Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"71\" Name=\"Colorful Shading Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"72\" Name=\"Colorful List Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"73\" Name=\"Colorful Grid Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"19\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"Subtle Emphasis\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"21\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"Intense Emphasis\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"31\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"Subtle Reference\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"32\" QFormat=\"true\"\n   Name=\"Intense Reference\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"33\" QFormat=\"true\" Name=\"Book Title\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"37\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" Name=\"Bibliography\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"39\" SemiHidden=\"true\"\n   UnhideWhenUsed=\"true\" QFormat=\"true\" Name=\"TOC Heading\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"41\" Name=\"Plain Table 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"42\" Name=\"Plain Table 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"43\" Name=\"Plain Table 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"44\" Name=\"Plain Table 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"45\" Name=\"Plain Table 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"40\" Name=\"Grid Table Light\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\" Name=\"Grid Table 1 Light\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\" Name=\"Grid Table 6 Colorful\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\" Name=\"Grid Table 7 Colorful\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"Grid Table 1 Light Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"Grid Table 2 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"Grid Table 3 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"Grid Table 4 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"Grid Table 5 Dark Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"Grid Table 6 Colorful Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"Grid Table 7 Colorful Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\" Name=\"List Table 1 Light\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\" Name=\"List Table 6 Colorful\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\" Name=\"List Table 7 Colorful\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 1\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 2\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 3\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 4\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 5\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"46\"\n   Name=\"List Table 1 Light Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"47\" Name=\"List Table 2 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"48\" Name=\"List Table 3 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"49\" Name=\"List Table 4 Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"50\" Name=\"List Table 5 Dark Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"51\"\n   Name=\"List Table 6 Colorful Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" Priority=\"52\"\n   Name=\"List Table 7 Colorful Accent 6\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Mention\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Smart Hyperlink\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Hashtag\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Unresolved Mention\"/>\n  <w:LsdException Locked=\"false\" SemiHidden=\"true\" UnhideWhenUsed=\"true\"\n   Name=\"Smart Link\"/>\n </w:LatentStyles>\n</xml><![endif]--><!--[if gte mso 10]>\n<style>\n /* Style Definitions */\n table.MsoNormalTable\n\t{mso-style-name:普通表格;\n\tmso-tstyle-rowband-size:0;\n\tmso-tstyle-colband-size:0;\n\tmso-style-noshow:yes;\n\tmso-style-priority:99;\n\tmso-style-parent:\"\";\n\tmso-padding-alt:0cm 5.4pt 0cm 5.4pt;\n\tmso-para-margin:0cm;\n\tmso-pagination:widow-orphan;\n\tfont-size:10.0pt;\n\tfont-family:\"Times New Roman\",serif;}\n</style>\n<![endif]-->\n\n线程的生命周期可以分为新建状态、就绪状态、运行状态、阻塞状态和终止状态等，如图所示。\n\n<p class=\"4\"><span \"times=\"\" new=\"\" roman\";mso-ansi-language:en-us'=\"\" roman\";mso-hansi-font-family:=\"\" times=\"\"><img src=\"data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAB1cAAAQxCAMAAABFz/SJAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJUExURf///wAAAAAAAH5RqV0AAAADdFJOU///ANfKDUEAAAAJcEhZcwAAXEYAAFxGARSUQ0EAAMgkSURBVHhe7NuNtuuqjizgtd//pTdIBUgg/Bc7047rG+OuoBIQxyYzfU+f/kf0k/77O7gCIiKip8Mv2z3gmoiIiJ4Iv2b3gmsjIiJ6FvyO3Q+uj4iI6CnwC3ZjuFAiIqKbww/XA+CCiYiIbgs/WQ+BiyYiIron/F49Bi6biIjohvBjNYNZ34Z3n8AkIiKim8EPVQ/dv4frGaBNRER0I/iR8tC7D1xXB00iIqK7wC+Ug9a94No6aBIREd0Bfp0MNO4J12ihQ0RE9Ofw01QhvjlcrIEGERHRH8KPUoP89nC5BhpERER/Bj9JFeJHwCU3yImIiP4Gfo8qxI+By64QExER/QX8GhVIHwWXXiAlIiL6PvwWFUifBlcPCImIiL4Nv0SA8IHwAQAhERHRd+F3SCF7KHwIQEhERPQ9+A1SyB4MH0QhIyIi+hb8Ailkj4aPAgiJiIi+Aj8/AtHj4eMoZERERF+AHx+B6AfgAylkREREl8NPj0D0E/CRBCIiIqKr4ZdHIPoR+FACERER0bXwuyMQ/Q58rgwJERHRpfCzkyH5JfhkGRIiIqIL4UcnQ/Jb8NkyJERERJfBT06G5Nfg02VIiIiILoIfnATBD8IHTBAQERFdA783GZJfhE+YICAiIroCfm0yJL8JnzFBQEREdD781mRIfhU+ZYKAiIjobPilyZD8LHzMDAkREdHJ8EOTIPhh+KAZEiIiolPhZyZD8svwSRMEREREZ8KvTIbkt+GzJgiIiIhOhB+ZBMGvw6fl7yoREV0AvzEJgt+Hz8sfViIiOh9+Yt70I4MPzN9VIiI6HX5h3vUbg4/MH1YiIjobfmBe+rvKH1YiIjoVfl7e9gODD83fVSIiOhV+XRIEL4EPnSAgIiI6AX5c3vfzgo/N31UiIjoRflsSBO+Bz80fViIiOg9+Wt7444IPzt9VIiI6DX5Z3vnbgo/OH1YiIjoLflhe/rvKH1YiIjoFflbe+sOCD8/fVSIiOgd+Vvi7SkREdAL8rLz2dwUfn7+rRER0CvysvP53lT+sRER0AvyoXPmzcunmH9NPn6AmIiL6AH5ULv5dPbB9sOjQPqvvL+0MNRER0XH4Tbn0R+XQO+gityqItlhZhva1t4CIiN4BPyn4UakDEacqyqby5D3zRbAI0bGN5qvQ37ktERHRCD8p+FFpo6QWMvC/Ohpt/iXaOV0EaxDt22d9Ffo7tyUiIhrgF6X8pozjXNVBhWTzT9G+2SpYEkQb6KqFZZiwf2ciIiIPPyjlJwWFF6eFLnSCdDI3TpX0fBNRH6/QVQtLMGHfrkRERCP8oJRfFFRenBZYaQVpPFXScIsk6CHCy1bT6TXVGTu2JCIiCuEHpfyi2ArjVJVXC1n0U4TODljoBS1E+jJZNppNbrGMEimIiIiOwu9J/UWxhY5zVV6tKANt7YKVTtApkb5O3r43m4s8NzDauCEREdEEfk7qD4opdGh+diStokxNGyOZmqF2gk6NdLDtbSZTESdmjB4REdEh+Dmpvyem0qGM26iJMjVtJL4jMxOUGmAYvYMmEmHo2i3dySzERkREREfg16T+nJgqHlZRJlzDjjOpa+CrxNVS2C4Sjey4QriXWYiNiIiIjsCvSf05aZWOtGGGVZRlmpcGqjrPlWZYmEiGvm8THXfLoy3LzARBBDOWphAREa3Br0n9OWlVG/lxEWWJxrWBqs5zZRtV0tVQh26CS1yxQOet/R+96qQt+xEREc3gx6T9nLSqDsq4+8mJskTjYD9l6jayJJVYR26GS1yxQOfp/3EOooDMSVASEREdgB+T9nNSqzrIXAFRlmg87getbCNHYmm0UeUTraJNnDIJLxPSTVASEREdgB+T9mtSy/IqpOh+cqIs6eKubNvKIFjfVtRB46M8dEFIZtQNNQvIpAQlERHRAfgxab8mtSyvQoruJyfKCu1tghVNzcurMUQaTK5CtRl1EJFmgpKIiOgA/Ji0X5NS4gWk6n5yoqzQ3iZY0dS8vBpDpMHsMoSZ0EYj6SUoiYiIDsCPSfs1KSVeQKruJyfKqtrpZ3VlQGbkORhsg8Uj2zfDgfZWro2IiGgRfkzar0kp9d9CwhAmTPWzujIiU3AJm2HtwLdd4WkrQU1ERLQffkvaj0kp8QJShTBhqp/VlRGZUi7B/zeTZJyhXof5fgMUjnYS1ERERPvht6T9mJSyvCpfqSgb9bNa6WJLpqReeTU0SlCvwvTMBjr2tLN9ayIiogF+S9qPSS3rIHMFRNmon1XLOhhIJ7XKq6FRgnoNZiubyNhDZ+vWREREHn5HBKIS+pEfF1E26meVUl7j5aUhr36GRgnqFXVyHbQtZIKFfOPWREREBX5ALHRKb2FYRVmhvS2wIBJM0ChBvczMHYfDFogNNIiIiCbwgzFAO7F1G7dRE2WF9rbAgkgwQaME9SI7FWMpMOw3QYj/otQaLCIiorfC70EMcxJb6zgXdWBEWdEa/ayuXCJT/VyNMgQL/ERUUmKYSAsQpQyDjbCciIheBD8BU5iWuLoWdWBE2aif1ZULZGY3F1mCYArT2jxbYywkyFBLgOEGspSIiF4EPwAR91uiXK1FqsqrFWWjflZXaoChIxMTlAKJ/LNMJiYoEx+gUj7y1TKdS0REb4E//wO0u9+SzNelKq9WlI36WV053UXzBLVAIv8skWkJSuUTqYxxEcoFmEhERO+Av/4eeoDQpL4uVXm1omzUz4rKBGWFOEEgkOi/U9LOUEMXSdm0AP1hRgeTiIjoFfDH30PPQGP4MUFRq/JqzbMjsIFCJhAJJPrvhDQz1E2f6bTEl1oJJAFMICKiF8CffgetHrqm70utyv8eFiHMsyOwgUCkkAkEeAlIJ0O9wk2VIkGpkPXQJSKin4c//A5aEcxoU3yp1fbf1RxilOmUYB2GMVmT5uClqUF57UkedKJMmY4sTVACwgAmEBHRz8IffAetGcxq03ypVfmJi2BiCFPyHLxkJZqRfp5RXqsalNdeH5cy59F8RyYlKCvEMcwhIqKfgz/0DloLMLHN9GWp9DWCiSEzpY10rKOAzEvqUGNRgzpYUafJYHmBTklQG2jEMIeIiH4J/sZb6KzA5DYbtQZ1XF6tKHN0QrdTGctoJL2kjSUWrW6jZTovT6yDoivr3HhbtGYwi4iIfgP+ujfIN8CCtgK1U1JMgSiztI8JQaFjTztJKyQXpjbDEJo6TcZ1AH1t5wbQVF2ZYRoRET0f/rJXiLfBmrYItVNSTIEoM7Rd+q6YLdU4M6UMhSllOG5QoanTZNxGENfzTdEWfS1kFhERPRz+qAPC7bCuLUSpL6qlTpQ12q1tX/VdQFpyO05c6YoRejpLp9mx9LWue6Cc71lnJGOSISUioqfC33NAuAuWtrWl1NfMplaUVdoct61DkKTyoSu6UotueVVaMgeTdNyKmvg+qhim2EkICqRERPRA+FOukO2F1W19rXSAhhlWUVZozzRNrcNKssIlUixWfnFTWjKnTLKFDjRBhnGZHcMcPwsRICQioofBn3GFbD+sbzvUSgfI7biIMtCW7bUAI31RMkPZUnq+wjiR0i01SkemlDm2wEAjGWNUZ89gVjcNoUJGRETPgb/ggPAQbFH3qFV5FVJ07xNlSjvLullY6biOKxKtFxbWQbRDGUmUtFGZPRdP0xSQERHRM+Cvt0J2FHap2/iqiNIoE6WhrxN1XqFrLZfbsZAgQWnVXAZuBxR1JFkeY1AmL5lM1BiQERHR/eEvt0J2HPapO7miitIoy8J8IQRkhs3tGDRKUFctlFHtm3Ed5oGMMaiTF01mSlwgIyKim8OfbYHoE9ip7uWKKkqjbJYux0EjMy0zrDTLEIDJzNBrscww/+teTVdNZ+ouChEREd0X/mJnSD6F3cp2rqiitGT6L0g2LJ/n2pApA2lJr40sTQWSzCZm6JgcQ31JJNxiNhX7KGRERHRL+GMtEH0O+5Ud7biJUmR4sVFg3pmra+qgo7nqI1PJ0NHczKnrJNpmOhlbCURERHRD+FOdITkDdix72nETpZoVNZLBQOb43hD0ZEmeUl4H0gCfuEqLBrE29FXKRPpbTWdjM4GIiIhuBn+mMyTnwJ5l1zrWwXa6fGacMya9MgMvEWkpF2hh2yFMMxNRfwzbZUiIiOhO8DdaIDoLdsW2dayD7XT5TD9H6wR1BDMEosHQdbUUc5iVIFi8nL2wY4KAiIhuA3+gEwQnwsbYug1LsptusRUWBTAhQxJY705hToLg6AeewaZnb0tERB/CX+cEwamwNTY3w6N0i62wKIAJCYIDsEEEMzIkH37uEXY9fV8iIvoE/jYnCE6GzXX7OvjACVtkcikJygvhjS54J2z8jQ9BRERb4M9yhuR02F7foA5u4UsXIx86QXkm7Hyje0pE9Gb4m5whuQLeQd4CL6+inz5BfS7szV9WIqK/hz/IGZJL4C1e+4cfH/+qG4DN+cNKRPTH8Nc4Q3IRvMlb//Djw1/38bE9f1iJiP4U/hZnSK6Cd3np33189gTBBfAG/GUlIvoz+DucILgS3umdf/bx0a/98HgL/rASEf0R/BX+0t9hvFeC4E3wya/+7HgT/rASEf0F/A3+2l9hvNurf1dRXgZvwx9WIqKvwx/gL/4JxvslCN4Dn/sLnxzvw19WIqIvw1/fr/79xTvyd/VSeCf+sBIRfRP+9n75jy/e9HV/8/Gpv/S58V78YSUi+hr84f36n16869v+5ONDJwguhjfjDysR0Zfgz+4f/OHF+77sTz4+8/c+Nd6OP6xERF+BP7p/8VcX75wgeAN84gTBF+AN+ctKRHQ5/MH9oz+5eO93/q6i/gq8JX9YiYguhj+3f/UHF2+eIPh9+Lzf/sR4U/6wEhFdCn9s/+6vLd7/PX/v8XETBN+Cd+UPKxHRdfCX9k//1uIK3vL3Hh82QfA9f/W+RESvgT+0f/unFpeQIPhp+KgZkm/6szcmInoF/Sv7539ncRVv+11F8FV4a/6yEhFdAH9i//6PLC4jQfDD8EEzJN+F9+YPKxHR6fAH9g5/YnEhCYKfhY+ZIfk2vDt/WImIToY/r/f4+4prSRD8KHzIDMn34f35w0pEdCb8bb3LX1dcTIbkJ+EjZkj+Aq6AP6xEROfBX9b7/G3F5WRIfhA+YIbkj9zhGoiIfon+Xb3VX1ZcUYbk9+DzJQj+zD2ugojoV+hf1Zv9XcU1ZUh+DT5dguDv3OU6iIh+Av6o3u2vKq4qQ/Jb8NkSBH/pPldCRPR4d/2TiusSiH4JPlmC4G/d6VqIiB7tvn9QcWUC0c/AxxKI/tidroWI6MH0z+k9/57i2gSi34DPpJD9uXtdDRHRQ+kf09v+NcXlZUh+AT6RQvb37nY9RERPhL+lT/hd/Z2/+Pg4Ctkd3O+KKOEjIXoU/UN65+8tLlAhezh8GIXsHm54SSRPBUMiuj35M3rzLy2uERA+GT6JQnYXt7yoN4nuv2R8KERPoF/XBPVt4TIVssfCxwCEt3HTy3qP6P5rdvihfLCUiPbRL2uC+sZwoYDwkfARAOGd3PfKXgG3391/RIefyUeLiWgH+bZlqG8Nl1ogfR5cPyC8lztf2+/D3Xe3P4h2+XQ9EW2Fb9tDvm642Arxs+DaC6R3c+uL+3V68/3tH5N9dD0fKdHl8F17zpcN11sgfRBceIX4fm5+eb9Mb72/90Pmig10PZ8o0dXwVXvSdw1XXCF+CFx0hfiO7n+FPyu6833W16t0AZ8n0cXwVXvYdw0XXSF+AlxxhfiennCNPym675qZcAjW7J1PREfoN+153zVcdoP87nC1FeLbesZV/p7ovmsWQH/dzulEdIR+0R75TcOlW+jcFC7SQufOHnOhP8Xc9TqIDpDS9gY7pxPRAfo9e+oXDVdvoHFHuEIHrVt70KX+EHPP61AG9kkg2PFs9s4nov2e/j3T6/fQuhNcWQfNu3vUxf4Ic891mMdtpFDveTS7FxDRTvote/TXDB+hh+4t4JJ66D7A0673B5g7LsOkDYq+3mD/CiLaRb9kT/+a4UNEMOPP4DIimPEID7zkh7P3W8ZJO01oIECxzYElRLSDfsd+4FuGz7EEM78Cb7kIUx/iidf8ZPZ+6zgVGCTaaJ0dDiwhou30K/YbXzJ8lKfAVT/HQy/7qezdlnEu9FX/9Z25YYYEy2uI6Dj9iv3Kdwyf5glwxU/y3Ct/InuvZZwL+2o6y89kmNPXRHSm3/uG6Se6N1zq4zz76h/G3mq576kqrzqojZVHgkltVlcS0Zn0C/Zj3zB8qLvCVT7S4z/Ac9hbLeNclNc6kpe1J6KTzLSuJKIT6ffrF79g+GR3g6t7rN/4FA/gbnQtymvNQKOpYVZfE9F5fvv7pZ/uPnBZj/Y7n+Te9D47SLXvZiCZGmYNARGd5RVfL/2QfwuX8gN+7fPcld5nq4TadzOQTA2z+sB3ieg4/Xa95xuFz/s1eNvf8sMf7U70Ngsdl0zbmZQZ6rlhWh/4iogOk+8Wv0+0Cw/Nd7T77Ab5FSRPUC4Y5nVBVxLRYfw20QE8Nt9V7zdeKskz1HPDNB9olaAmoqP4VaIj9Nzw4HxLudv9TZdcIZkaZmkwQpuIjuE3iY7hwfmmerO7ey55gWxmmKRBAH16GD66u+D3iA7i0fme2a2W3EAcG6ZoEECfrnX6nebTuwk+CDpKzw4PzzdM7rTEuYHB8tMYZgwBfdWG27/vAcmGCUr6I3wMdBwPz7dMbrTE2sAwkU5o6A8BfdWG+79hiqGz+Uj/GJ8CfYLH5zsmt1ni0kCRaTAaukNA36S3P0EdwYyND2nXZLoKnwJ9Qs8PD9DV7E2WO57LOgDUCpk3tIaAvklvf4I6ghkbH9KeuXQVPgX6DE/QF+hN7pQUcwQiQGgM+RDQF+ndT1CHNkwxdk2ma+hD4FOg43iCriZ32DOpzikQKmTGkA8BfZHefYEksNb39s2mK+gz4EOgD/AMXU3vcGNDjCRSEgsE1tAYAvoivfsFwt5qE0Mlk2vkCvoSueu87fQJHqKr6R1WPmpjGSmpJ09kaA0BfY/e/Pof6G99ZsbYc4kWs8V0Dd5zOgGP0dX0Drd7jNL/9USRdaUhM/ups8l0Mb35+e5jFD6JrqHlPlhK38B7TmfgMbpad4e1NHe8r+eGmUNAX6P3Xm8+xtGj6HIt98FS+gbecjoFD9I36d12tzuIJoaJQ0Bf4+69FlmpJE4kjB+RtlzTB76iL+Atp3PwJH1PfK813fAIhnlDQF/j771WWS1sQ8eednzLR76i6+kd5y2nz/EkfU18p+UBbHkEw7whoG/pb73WiRm3PI96UcdnpTIRXUlvOG82nYBn6a9tfQLDvCGgbxluvQYSYSTdNupoo+v4DJX+S9eTO81bTafgYfq27o5LueEJDPOGgL4kuPMa5ayNFh5R2PChVoCMLsQbTeeR08Tj9CV6txPUSV/P9PO05pP7A9Gdr1kddGMLub5sgoV0Gd5nOhGP05fojVaIxBBMyDwzUWs+ue8Lb3wN66AbW8j1ZRMspKvwPtOpeJ4up7e4QFgFUaRfrDUf3NdN7ntJ5RVtOzY2xb6ia+nd5u2ms/BAXUnvboP4gH691nxwXzfedy0RShdtO27itM99Rdfi3SZ6CP2yGsgP6XfQmn8Kvi247S6QNko7buK0z31Fl+LNJnoK/bYWCAWiPV/lfr7W/Fvwbbjv0ydhCzuuwjDzDV/RpXiziZ5Cv60CSYHUQmeqn6U1/xZ8GW57xE4Yx4Vm0XPzDV/RlXiviZ5Dv68Lf0Q9tGL9FK37NUFEJ5J7PmFnjOOiZvOO8BVdSG817zXRMyx/XeXbbCEP9TO07paEIZ0HNzhD0jJbjWNokQ7k3zlZQ9firSb6LfqdLhBG+gla+xXI+DfiKnpz5d92j7UstS3sWGggEUYrdBldiXea6Pfo91ogAYRHYAc6Fe4tXgpf2sqOhQYOOomvfUVERHvo39AENSA8BFvQmXBn5aXdYV/ayo6FBg46ia9dQUREO8lf0eHvKNIjsAOdqNxYeW132Je2smPVEh3Z5hAQEdEH+Ef17uoTkkF7Vr60lR1DDaTlej7pmkREtJf9o0o3VB9QHphn5Utb2XFvbElSIjsmIiL6Pe2HTn7z2o+eL21lx72xJYlbOVlKRET0fO1nrvvN86Wt7LhTWvo6h+lEREQ/y//i+cqVdqyGlr7O6WwiIqLf5X/xfOVKO1a1lk4a6r8uIiIiehX/A+grV9oxlDpu9REREdHv8z+AvnKlHUMJxk40m4iI6PfpD6CHlv91tOMCQdwZMiL6KX/+HT/0V4Z/muhq+Yz10PK/jnZcaCKNoOOzvv66S97/rz7UDW7mgQs4tupFPrg/+d5+/eYee9PJmoNb7V82WRSnRAfIYUqnSV8FOomt7bjQRBpBx2UadLO+6pL3l03/4FMdetvJkiMfQN7/yAVEq+L0F6180E9uhKz9+m089KaTNZN4kaxJUG6CJcMipHsvgWhUj5IOMm1ktpRxdBTNyg2w8Pvw/udeAPb8g4915G0nSybxIlmToNwGa4ZVSPdewwOtfE5t77kPbbYuna71vVJEK6JsKk/eM1/Ei5Du2wtrdi3CknMugCjSjpKO6ji/WK1paLgHFn4f3n/3Bbg1/Q5SZ6gDvluKaE2UTeXJe+Zn8Rqkh7Y6tuiUK3gkfNA1mL2uzZbRwkrXrYUM/CKN5ht1dk4X8Rqk+/Y6sKS+EcpqEhPtZ86SH8qrYbqGpkm3BOF96AUduCS7TMdtD9SLu7p+LWTgl2m0tJWzc3oWL0F6xlYrsGhYNYl/ED7pGsxeZaa3Ucz2dZyrOqiQLG3l7JstsKRfg/TIXiishX10zdiexET7mcNUB+GpzN1ZunX2H9ILWr+iYY6u89BqPdQRO0HHuaqDCsniXta+2RlW9EuQ7toKi1BYS/voorE/iX/QyifV9tBHPFfn6PyI9jvLO2OlFaSTuXEqpDVZMVszM1sziTNpTdfsfH+iUHyYgkzmjadO43CDW51Re0ELV2anKU06Qw9BABO8OC2w0grSydw4zaQzWTBZMjVbM4mF9KaLdl7AM6180klb4wV1js6PaL+zvDNWWkEaT5V0cj1xS9N4xdxkkcbxbl2rjSXeewFEkfgwBZnMG0/dvvjPuOvRoSQTmJjZQMdJVyaaBND3Ft882itI46mSxpcTdzQNFyyYLNJ4slvXa2OJ917BI6180lnbhpM5k7jSvk7AOFXl1UIW7YXODljoxA1J4wUJurthueUbWknZRkQfig9TkMm84NTFeZz+HXs9GOtLTCcKW8u4r7ATwoE00ca4LOkWIYt2QmcHLLTiXNJwfobublju+I5WUrbRr1v5pCvtTKcMk8LQshN0nKvyakUZaGsXrDQm+SQG7e6H5UbXQJnrOiD6VHyYgkzmjadO462z/4pejlc+pBTlUrWwF25qGbZmLctryDZ1PFsSZaCtXbCy2ReDdvfDcqvroMx1Hfy8lU+60s50yjApDC0zQYdS1IERZWraGMnUDLWxFM93nzRl0cZrUt0KLSWog3t7xEW+npyl/jlFYZSVNEMAUfaH9HI8tPyl2rEyiQy7dVK20cj0dChFHRhRpqaNkUzNUDdxuvCuYtKURRsvCbolWkpQBz9v5ZOutBOdkaAuxnAsS6JDGbdRE2Vq2kh8R2YmKJ24IWm3BUZLhmWruhWmNMMb0qvz0KL7CR+Qhj4Nou5hIxNj8pfsxcjYXpqt7RhMIsPatZUdd0xLhzJuoybK1LSR+I7MTFBacS5ptwNGS4Zl67olpjTDH7fySVfaic4YpwxpH0itQTysoky4hh1nUtfAV17ckQUm78qqS2WaTbpyIPPbFFua4c3olcUwhe4lejiadWkQ1UxfE+Tx7L9jL0bG9spsYMfQEhnVplZunV8IphMPqygTrmHHmdQ18JUTN2S+ybuy6lKZZpOuHMmCNseWZvjjVj7pStveNf23qHGxEOhIe2ZYRVmmeWmgqvNcaYaGhqbXRsMSKYM94nkoEq2DdUXXt6UdS4Hh35KLWoGpdB94MqH5qYMayQBaJ3recXotey0ydpdgAxn7C2xJGyVSTEujNXRk9uqmR1mmeWmgqvNcaYaNZqbVRsMKKcctJvNQJFoH66pugi3tWAoMf4980DU6Txd06oTuNkk81PGMNhrXZVGWaFwbqOo8V7aRJROEq+14IE0L+QpMHvVtW8/Gf0mvYx2m013guYRsMzppJpHhRrrii+y72rGQwHX9BbakjRIpzEytu7VZi9toXJ5FWaJxbaCq81zZRob0havteCBNC/kKTA70fVvPxr9HPvQanacLvNrv75NWAfTt/Doo4zZJRFmicc195eo28iQPrPUc5CswedS3bSljLXSYSPVncBGbYAndA55KJOpLBj6QagvM/x77rnasbCLj7gJrVAeZFG6mJv1qO7MOyribG2WJxjX3lavbyJE4sNZzkK/A5EDft6WMtdBhItXPWflstR1Pqu1WoEIx0nZSyzrIXAFRlmhcc1+h7kYdaQRqS6cJDYJ9ulTKhbrX9bVcgol/AVewGZbRLeChDNDuJiBL+jrRaBFmfpV533oNQVTG3TXWqA7KOJqYoYaa1UHmCoiyROOa+wp1N/IkD9SWThMaBNt0qZQL9aCboOUSTPwtKx+tdsNJ0h1uYR1KmEgxLK9peRVSdHOjLOnirmzbyiBYP1mSlKGmSoJoly6WcqHuaLtNQLkAE/8ALmAHLKS7WHko8tAUEmQYGxLPYdZX2Teu45pJIupY8qpGpiVZN89v1dSkvAopuh2iLOnirmzbyiBYH69IylBTJcF0E4wTKRfqnvbbDJQLMPG3rHy02gtn5dCmUktSB5krqpqWVyFFNzfKCu1tghVGn5u6jUCC6CK6XMqFuqPtNmEs5mu/SS/lCGxAT4BnZp6ar3rSDaD9Vfat60gGeYiBI1OrEtmOZN28RGOFyMwtr0KKbocoK7S3CVY0fWzqNgIJomvocikX6p7224yxWFj8OzZ+0nDWEEqQdNu6oiopXkCqbm6UFdrbBCuMPm51GxWSRBfR5VIu1J52E1ejWFn7TXolPTQrxB006Qn6Z+arW5NLnTAfRAZCVjUlMy2JunkSaANaQwq8gFTjFkNWaG8TrGj6tNVtVEgSXUOXS7lQd7SduBrF2uIfsvGTRtNmUQrLq01RVCXFC0gV7oqiVzv9rK6M9FNa3UaFJNF+XS7lQu1pt/VdsbL2i/RCHHQGaFvo0AP0D+w5j0+ufMZ9LhknKIuStY4k3TRE8gK2U1rIFvbosqp2+lldGehntLqNCkmi7bpcyoW6o+02wRVri3/Itk+qs9w8JKHSdFNRVCXVfwsJQ5gw1c/qykg/pdZ10EgU7dflUi7UjjYTV6NYWftFeh0N4ilMqxATXQZHLStVi1stfFWUtDZLYElWp7muBCnRfwsJQ5gw1c/qykA/o9Z10EgUbdflUi7UnnYTV6NYW/xLNn1SnZSgzpCEStNNRVGVFC8gVQgTpvpZXRnpp9S6yzPpRftpYwXm9tCtfTtOpJyt/Rq9igbxIkytEBNdRE5ZPWvdQP+tfFXUSXiVeipP9EqOF5AqhAlT/ayuDPQzat3lmfSi7bSxAnMHaNcJdpxIOV38S/STLnxW9BWyDMkiNxVFVdLyqnylomzUz2qli602RZW6vFqSRftoYwXmdtBMbIBxIuVk7dfoRVRIV2F6gZToEnrG6lHzA8g1JkbqHB2YfyOyxCl5eVW+UlE26me10sVGm6FKXV4tyaJttLECc3voJjbAOJFytvin6CfdCGsEoqaL80gjzTBuJM1xHWSugCgb9bNqWQeDvlPqLhbSi7bpcikXakt7mal1KKSerP0WvYYK6QZYUCAlugBOWD1pftCUILd6rSGjDGMTyjBWJ9RB5gqIslE/q5Z10Osbpe5iIb1oly6XcqF2tJmZWodC6tni36IfdRssUS2rg5amUv5pkQytFrdRPDnKRv2sUsprvLxvoO5SJb1oly6Xsqsx7MlM1QIdKWnNVn+HXkKBcCMsAoRE58P5qgfND/LQv0qvY3IZdpOCyGsT2iheFmWjflYp5TVc3ueou1RJb8MmUnY1hgOZqlqgIyWt6fLfop91A8wvWmLbeaBVzfKgzm1MHA+rKCu0twUWWH2udfsXsZB0chFWMG+yTifKv9pvI5Bgw3teR69AIdoFSwUioqvUc+YHeVQG+hodRpPLsJsTZY6ZEA+rKCu0twUWGH2sdfsXsZB0cg1WMG+2TmfKvzqhjUCCDW/6I/TjLsHEWD9Fq5rlQbCDjdu4jZooK7S3BRZYfa61hjpupJ5chDXOGxOlsfyr3ToopLXhPS+jF6AQ7YTFAhHRReoxmw/K68h27BgkilcqO6GN26iJskJ7W2CB0cdaa6jjRurJNVjjvDEBzeVfbddBIa0Nb/rL9B5suQndRBQ1y4NgHxvruKzqJ0dZ0Rr9rK6M9FOkztpYG0lXTo3zNBmWIpQXaZbXRlrDwu/R91eIdsNygYjoGjhnvdopgzJZXovWMdObLurbfoKOc1EHRpQVrdHP6spAP0PqrI21kXTl1DhPk3EpUnmRbnltpDWufBW9B1tuQjcR4xrWgSdxyWtRB0aUjfpZXRnpp0id2ELGia8yTTbDqgqZ9KRZXhtpDQu/Rt9eIDkEW2RIiC6BY9YrnTrFDQoXuEJI0iJXCOmXrBZ1YETZqJ/VlYF+htSJLWSc+CrTZDOsahBKU7rltZHWuPJV9B5suQl2ohljIEGwjcu1SFV5taJs1M/qSg0whH6Kr6WqtSuEJpthVVEi6fVN6HquuJ68uUJyEDbJkBBdoZ6xYVBeu4GMwNVS2G6X+Eq4SItUlVcrykb9rK7UAEPVz/C1VLV2hdBkM6yqSibNoau6niveQm7BpnsgE9FsozLML9FSn5eqvFpRNupndWW0i0Yd9GrXVSjUEGQyzcVjktRMBuM2wve0mkw9H94uQ3IYtsmQEF2gHrFhIK+RPEm5UgrT7BItFibUqrxaUTbqZ3VlsIsmHfRq11Uo1BBkMi14FxRVDWUw7iN8T6vJ1J/VfWhfOdLSnhmWFfISrPR5qcqrFWWjflZUJigFog6atW0LHS8Z541JUiNpTvb1Pa1mc0+Hd0sQfAAbJQiILlCPWD+Ql1CepFwpxRaYn/i6VOXVirJRPysqE5QZkg6atW0LHS8Z541JVjPpTjb2Pa1mc3+V/8xaxbegtXSEaRjhZSB5bZSqvFrz7AhskIV1C7REYIaLxnk1wYuowxzmsb5uogsvhvfKkIQwBRAO0M6QEJ2vnrB+UErTGbiOFFtgfuLrUpVXa54dgQ2SruzfR0sEZrhonFcTvKg6zmke6+smuvAl3EfWIkG9dtfqFL+N5RtaxdPn2RHYIAtrE2itgRkuGueVpLx6JdXXTbDyUnirDMkA7Q6aHTQzJESnqwesH5TSdAauI4WbNyYdP0Gr7/5B68rhfbTWwAwXjfNKUl47JdbXTbDyB+ADHbBtg36O1J5vaLX9GOYQo0ynBOswjPVrpDaB1hqY4aJxXkn0td8iDGGpdzF96wxBD90IZjhoJQiITlcPWDcoVQ0iriOFmzcmHT9Bq+/+QeuXSG0CrTUww0XjvJLo67BFnKql3k/QD3gENsg7YDS9W5pnCBzf0aocwwgmhjAlz8FLVqKpfoLUJtBaAzPMtDwEO0CUFUu9a+k7Zwg6aE5gkoNWgoDobPV8dYNS1SBiOzL288ak4ydo9d0/aH1fahNorYEZZloegh2KMISl3m9wHy/8tBJuugezmZpnCBzfKZW+RjAxZKa0kY51FDNThdQmsLUdJ1oegh0gyoql3rX0nRPUHTTnMM9C528+D70CTlgEM3QKxp525N8CaWsvHV4/oVT6GsHEkJnSRjrWUcjMFFKbwNZ2nGh5CHYowhCWej8o/LhhGJrO1EaC2kFLe3VcXq0oc3RCt1MZyyjW96U2ga3tOHGFJdNca0yspe5S71L6xglqD71FmGqh8ycfiF4BByyACZhShzpQ2pF/oaZ5VAZaBXQCunVcXq0oc3RCt1MZyyjUt6U2ga3tOHGFJdNca0ycpfZS7xdFnzfKYtOZ2phsgp5z7Eq0jwlBoeNA35W6D8xwYatqnDcm1lJ3qXcpfeMEtYPWGsxukP/JB6JXqMdrHBQtaCOFWl5UCZMy0ldd0JF+py2zoszSPiYEhY5HfVPqPjDD+U7NOG9MnKX2Uu8nBR84iCamM7Ux2QQ9J94rygxtl74rVpb2Takns5d61jhvTKyl7lLvSvq+CWoHrXWY3yD/i09E++BBAcL7q1c7DooayMD2SimvWQ2TMmqvA2148fQoM7Rd+q5YXtr3pJ5MXupZ47wxcZbaS72fpB94z+0z5jPnndrTF9VSJ8oa7da2r/qu17ekXpo76VnjvDGxlrpLvQvp22YIDDQ2wZIKcYKA7gjPyEPv5uql+sGiPEvUSgbd8jKsWe56yPVFtdSJska7te2rvuv0Hakn77PUs8Z5Y+IstZd6v2n8xGMyM5+pnXiT0tLXzKZWlFXabF1T6hAk6fQNqSdvtNByZJ6bOCbWUnepdyF92wS1gcZWWFUg/YOPRFvhCQUw4c7qdfrBojxL1EoGmuuwS9vIKbG+Zja1oqzSZuuaUocgidfnUk/eZ6HlyDw3cUycpfZS7zfpJ7YfeQimhpmllDyTtFM7OsAkM6yirNCeaZpah5VkTh9LvfRGGC+ReW7imBjaXHrPLW96Kn3XDEGDfDusA4QJAroZPJ4Y5txYvUw/yHKRucIJOhIhHIb9LjXUwbisirJCe6Zpah1Wkll9KvXS+2C8ROa5iWNiaXfpTbe868/QT2w/8hBM2Zk6Tuw43KY2dODW67iIMtCW7bUAI31RMqPpM6mX3giF0mgrLOotdpd619F3TVA3yHfAwgLp9z8TbYKnM4Vpd9WusY7qoBiCauxIUrJx3G1TMx0Ey4ooA23ZXgsw0hclM6o+knrpfVAojbbCosFie6n3m/QT2488BFOYqS9QY6UTndoor0KKbnqUKe0s62ZhZbYeNEFLo62wqLfYXepdRt80QW2gsQdWFki//qFoAzyaJZh5U+0S66gOiiGoho4ENQoKv0+NyquQwk8MM6WdZd0srEz6euF9opZGW2HRYLG91PtRw0cegimd2YSphkYcR2mUidLQ14k6r9C1SVcuvFHcGpNE5rl4TAxtTrpLvcvomyaoG+T7YC0g/PqHonV4Misw+ZbaBdZRHRRDUA0dCWriKi2WphdRGmWiNPR1os4rdG2w7RA0UWtMEpnn4jGxtDtpL/V+1PCJJVi9BzrLQF7vL17HnbanUZaF+UIIyIKpQ9AstLxx4pgY2px0l3qX0TcN3hb5TlhcIP32h6JVeDCrMP2O2uXVK62DYgiqviN1C3yp1dJ8iNIoy8J8IQRk48whaBZa3jhxTCztTtpLvR81fGC5BQv3QPsOOllLMBq2CsMwjbJZuhz7BqIeus5CqzNOHBNDm5PuUu8y+qbB2yLfC6sB4bc/FK3AY9kCK+7HXF0d1kExBFXXkXJea7m0QEVplM3S5dg1kPTQdRZanXHimFjanbSXem+xeA+06aCjTIZhJq0iiJIoLZn+C5INy+e5NjBWkozQdead3vaZQqdP5i/1rqLvmaCuEO+G5YDw25+KluGhbIRFd2OurQ7roBiCynekshO7QEs7o69VlJZM/wXJhuXzXBsyBSQYoevMO73tM5XOnyxY6r3F4j3QZoW0cjEKoYkYAhGlyPBio8C8MximukALqTDctOv2mUKnT+Yv9a6i75mgLpAegA0Usm9/KlqCR7Id1t2LvbI6roNiCCrXkWJcaBKthwBFFaXI8GKjwLzTG2a6QAupMDy26QqdP1mw1Ptx+tErpD10BaIGeW2gVMhm9zhKNStqJIOBzPG9IQCZaTsu0MJBZ9H2mUKnT+Yv9a6i7zm+K+IjsINC9uVPRQvwRHbAwnuxV1bHdVAMQWU7MtYCI3mxKycBiipKNStqJIOBzPG9IVAy0TZcoIWDzqLtM5XOnyxY6v04/egV0gHaUR8d00IALqyD7XT5zDhnTGBo9IHWDeJRa+toPrO3OH+pdxV9z+FdkR6CLRSyL38qWoAnsgdW3om9Lhk3SMUQFNJAZxwXmomwzoEOttPlM+OcMVFD3gdaN4hHra2j+czB4oKl3gvoxxdIRrOeLuubCIWL6mA7XT7Tz9E6QW0MeV9314YsgAkN8nWL85d6F9G3TFAXSI/BHgLRlz8WzeF57IO1N2KvSoY5UEjFmIBptJGQEhBlYZ0DHWyny2f6OVonqJsh7uvu0pAFMKFBvsHigqXeG+jnzxBsNls25i3w+Q66xVZY1AzxfFKGYAazFLJ1i/OXehfRt0xQA8KDsIlA9OWPRVN4HDth8X1EVyVZglKMCZhGHRTSEgiyrjQbdI3tdIutsKga0mCOeQsEM5ilkG2wuGCp9wp6A3bfAqwKl/XxfOZmusVWWNSE4UDWJigXYGKGZN3i/KXeRfQthzdFehA2Uci++7FoCo9jL6y+jfCa5Eqj44fCMo1xgjbDddX6jFW6xVZYVEXZSJYmKBdgYoZkg8UFS71X0Buw8w7sW7Rn7swJW6yS69z2Ljo1Qb3B0oKl3lXwnv2bIj0KuwhE3/1YNIOnsRuW30V8SWOakyEU04ZY7or1GetO2GKNXOa2N9GpCeotllYs9V7iwMffedP2zf5DOy5TPtOuD7W0QHpfvkd4z+5NER6GbQSiL38uiuFZHIANbmLrBc2vfdoQy12xYcot7LhK+Uj7PtPSCuk94h7dyc5b9os3+NxTk3f79j2S90xQAsLDsI1A9INP/4nwLI7ADs9y4YU/9ZYsOPlu5e34taf3kZOfoQaEh2EbhYxfsBvAozgEWxAR0QL8yeTv6kvgURyDPYiIaA5/Mfs/mUiPwz4CEf8s/z08iYOwCRERzeEvZvcnE+EHsJFAxD/Lfw9P4iBsQkREc/iLyd/Vd8CTOAq7EBHRFP5g8nf1FfAgDsM2REQ0hT+Y/F19BTyIw7ANERFN4Q/m6b+rdkMk/Kv85/AgDsM2REQ0hT+Yp/+uYiOBiH+V/xwexGHYhoiIpvAHk7+rr4AHcRz2ISKiGfy95O/qG+A5fAAbERHRDP5edn8xkX0AGwlE/KP81/AcPoCNiIhoBn8v+bv6BngOH8BGRPQG/N4fhBvX3TmEh2EbgYgP58/hOXwAGxHRK/B7f4zeN/6uvgGewyewExG9Ab/2x+h9+8bvKkr6M3gQH8BGRPQK/N4fo/eNv6tvgAfxAWxERK/AL/4xuG8n/7BilwwJH83fw4P4ADYionfgF/8QvW0JakB4EDYRiPho/h4exAewEZ2Kt5ZuSw4nT+duet/6O4fwIGwiEPHJ/D08iQ9gIzoVby3dlhxOHs/dcN+6G4fwIGwiEPHB3AAexWHYhk7Fe0v3paeTx3Mv3Lf+ziE8BntkSPhg7gCP4jBsQ6fivaUb4/E8RG9bgrpAegR2EIj4YO4Aj+IwbEOn4q2lG5PjyfO5m9634c4hPQAbKGR8LneAZ3EYtqFT8dbSjcnx5PncTe/beOcQ74f1Chmfyy3gYRyFXehMvLV0Z3o+eUD3wn0b7hzS3bBcIeNjuQc8jIOwCZ2K95buTM8nD+heuG/jnUO8ExYDQj6We8DDOAib0Kl4a+neeEIPkduWoa4Q74O1Chmfyk3gaRyETehUvLV0bzyhh8htEwgKpLtgqUKWIKA/hsdxDPagU/HW0r3xhB4j9y1DXSHeAysVMj6U+8ADOQI70Kl4b+nmeESP0fuWIagQb4d1ClmCgP4cHsgB2IDOxZtLN8cjepDeuAR1hXgzLAOEfCR3gkeyH9bTuXhv6e54Rg+SG5ehrhBvhEWAkE/kVvBMdsNyOhdvLt0ez+hBcuMy1AYaW2BFgZRP5F7wUHbCYjoZ7y7dHs/oUXLnMtQGGqswvULMB3I3eCz7YC2djDeXbk8OKU/pAXrnMgQWOsswt0KcIKCbwGPZBUvpbLy7dHtySHlKj9BblyGw0FmAiQ3yBAHdBh7MHlhJJ+PdpQfgKT1K7pxC4qA1g1kN8gwJ3QeezHZYR2fj7aUH4Ck9TG6dQuKgFcOcBnmGhG4Ej2YzLKPT8fbSA/CYHif3TiDooDlA20ErQUD3gqezDdbQ+Xh/6QHkmPKcHqL3TiCJYIZCNkA7Q0J3g+ezARbQBXiD6QHkmPKcHqM3TyCZWZkiWygkdD94Qmswm67AW0yPwHP6Abl5Cskh2CJDQreEh7QIU+kSvMf0CDynn5C7B4h2w3KBiG4Kj2kO8+givMn0CDyoH5HbB4h2wmKBiO4LT2oCk+gqvMv0CHJQeVIP0/unEO2CpQIR3RmeVQhT6Cq8zfQMPKkf0huoEO2AhQIR3RweVw9duhBvND0Ej+qH5AY2SLfACkBIj4CHppDR1Xi36SF4VD8ld7BBugrTC6T0IHxuX8ZvCj0Ej+rH5BYaiBdhaoWYiKb4VaGH4FH9nNxDC/kUplWIiWgBvyz0EHJUeVY/ozfRQ2uAtoUOES3gt4Wegmf1DHoXB+g2yD30iGgJvy30GDysp5DbeAg2IKJF/LrQY/CwnkRu5G5YTM/Dp/dl/MLQY/Cwnkfu5Q5YRk/EJ/htvOP0GDysZ5K7uRGW0DPxGX4b7zg9hhxWntbT6P1ch+n0VHyKXyY3nHecHoGn9Wx6R5dhKj0Xn+OXyQ3nHadn4Gm9gNzUCUyhZ+PD/DLeb3oQHteLyI3toUePx+f5Zbzf9CA8rkQH8IvzXbzf9CA8rkQH8IvzVXK7eb/pIXheL8e7+4v4vfkqud283/QQPK+X4939RfzefBVvNz0KD+zFeHd/Er83X8XbTY/CA3sx3t2fxO/NV/F206PwwF6Md/cn8XvzVbzd9Cg8sNfi3f1N8r3ho/0S3m16Fh7Ya/Hu/ib53vDRfgnvNj0LD+yleHd/Fb84X8SbTc8iJ5ZH9iq8ub+K35sv4s2mZ5ETyyN7Fd7cX8XvzRfxZtPD8MheSG4u7+4v4qP9It5rehge2QvJzeXd/Ul8tN/De00PwyN7Hbm3vLu/iY/2e3iv6WF4ZK8j95Z39zc98dnK5T7wPD7wVtO78cheRe5shpp+yvOebbnax53I591qejue2avonU1Q02952rNtF/u0I/m0O00kZ5aH9gJ6ZxPU9Fue9WzdtT7sUD7rThMlPLTXkPsqENBvedSz7S71WafyUXeaKOOhvYbcV4GAfsuTHu5woY+58uxBN5pI8dBeQm4rIKKfcs2zPWHDcYvgOi+49MtccqOJrsRDewm5rYCIfssVz/aEDcctosu84Novk6/1MRdLlPHQXkJuKyCi33LFsz1hw3GL8DIfdC6vuNFEl+KhvYLc1QIZ/ZYLnu0JG45bTDY9/eKvki70MddKpHhoryB3tUBGv+WCh3vCfsMWs4uc5beTL/Qhl0oEPLQXkJtaIaTfcv7DPWG/cYvZnie82XfkC33GlRIVcmp5bM+lN7VASD/m7Id7wn7jFvM95517ydf5jCslKnhqL6A3tUBIP+bkhyvbfbbfuMUQNAutW5HrfMKFEjU8taeTW9ogpR9z/OnqSlla15vMQR69EbLalGl+4hA0C61bket8woUSNTy1p5Nb2iClH3P06eq6IsrarigVMlUSeU3iLeogsNT7c+3K8mXe9zqJQjy2Z5M7aiGnH3Ps4dZFstwODUnNG8iovZeWOcAgUOfJisBi8z4ecplEFo/t2eSOWsjpxxx6unaJX54rt5sLbCHjrI201Uaqr53F5p+rV3bvyyQK8dieTG6ogwb9mENP163oC7+bq/uu1AmGJtRhJqVd5Cx3/1q9Mn+Vt71eIssfW/qY3FAHDfo1B56uX9EXbreujko3P+kiKbspzXL3r9VLc1d53+slstyxpc/JDXXQoF9z4PF2C2zRb9bVUWmnZ13WlR3pztt/rF6avcr7Xi6RY48tfU7up4cO/ZoDj7dbYIt+s65eLlUXdmVvpf3HyrWZq7zz5RJZ5tjSCeR+eujQz9n/ePsVZjy0fL1cqi7syt5K+4+Vi2tXWQdEdyfHlsf1LHo7PbTo5+x/vv0CM+5bOcAo69pdqXwo1TCnWev/rXJt9SLLK9H9ybHleT2L3k7/f6WPFv2c/c9XV4RLpg0hXdPuSuVDqeY7rvb/Vrm4/pXoCXhezyR3s/yslhf6Vfufr6wI18zyRFoZ6qQrlQ+lmuyYrfX/Vrk6+3LbiyXq8LyeSG6m+StQXuk37X++uiJB3cRpog39t+pK5UOpwh3VWv+P4fLMv/e9VqIOD+yJys2U1zQor/Sj9j9fWSEQFFGWlLRrd6XyoVTBjsVa/4/h8vRFoUN0ezyw5yn3Ul7bSHr0i448X1kjEKgxSVrWtbtS+VCqYU6z1v9jenkOOkS3xwN7nnIn5Z7KuLzSb5Lnu/cB6yKBJOvrzERduyuVD6Ua5jRr/T+ml2ehQXR/PLHnKTdS7qkW5ZV+kjzn/Q9Yl2UIkq5MXNC1u1L5UKphTrPW/2N6eRYaRPfHE3uaeh/lnqIqr/STzJPeRdfZlV2pAYZJ1+5K5UOphjnNWv+P6eVZaBDdH0/saeptlHuKinf3p9lHvY+ubEt9NdTLpfKhVMOcZq3/1/T6GsRED8Aje5bJXzTe3Z9mH/U+srKtdUUSlKbuSuVDqYY5zVr/r+n1NYiJHoBH9nRyS9tN5d39Zf5Z7+KXumIo19qiC7uyt9L+c3J9BmKiB+CRPZ3c0nZTeXd/mX/Wa/xEt9QVQ7nWFl3Ylb2V9p+T62uQEj0Bz+zp5Jbav294pV/UP+1Ffp5b6YqhXGuLLpRymFQtd/+eXF+DlOgJeGZPJ7fU/n3DK/2i/mkv8hPdSlcM5VpbdKGUw6RiuXsHeoUFQqIn4Jk9m9xR3tPX2PO4/Ty30BXDrl3Zz1ZdKOUwqVju3oFeYYGQ6Al4Zs8md5T39DX2PG8/zy3LRSnTqy3de2hWS0vCskWptRwtNm9BrrBARvQIPLUn4w19mx1P3E90VS60LP+aoP3OaqKljAwJsaLWeRBZbN6CXGGBjOgZeGrPJfeTN/RNtj9xN7NbJT3VlTnAoKyw40ZTUWsZBJZ695CvsEJG9Aw8tefi/XwdeeSbnrnO1Kl1ANIRfZ0DjLqeVhXSxNQ67C207kIuERARPQSP7bl4P19HHvmmZ64zK6SAsKYoUbexjkB6FcKS2nFnoXUbco0KCdFD8NieSm4n7+e7bH7oMkdnB/P7VOoa+N6EW6Elhp155z7yNQISoofgsT2V3E7ez3e570OfXtdNr9fJF68QED0Fz+2Z5G7ydr7NbR/77LJuerlevkiFgOgpeG7PJHeTt/Nt7vvYJ5d106v15KYKBERPwXN7IrmZvJvvc98HH17WXS+2ky8zQ0n0GDy4RJ+Sb9Etv0fhZd3zUgf52jOURI/Bg0v0Mfka3fJ7FFzWTa90IPc0QUn0GDy4RJ+77/douK7HfOHlnvKvEz0QTy7R5+R79Igf1rte5khuKf860QPx5BKdQL5ID/hhvetFRuSW8q8TPQ9PLtEJ5It0129Su7BHfdnvfEuJFvDobvE392j+roeuJz9pPurLyO296/0tF/asA3DnO0q0gEd3i7+5SfNnM+8skEV82Fe5+e2VC3vYw7/1DSWa49HdQu7SKbdpzz7ypuFs7ey8ICzi474Ib+7ZeEPpoXh0N5HbdMZ90o027YSp0eRpYwkW8XFfhXf3ZLyd9FD8U7CN3KcT7hT22bIRZkZzp40lhxbRdrzBZ+PdpGfiX4KN5EZtu1VL82STBOUCTAxnzjsLDi2iHXiHT8a7Sc/EvwQbyY1KUC5ZmrnQ6ujMT3cxDi2iPXiLz8V7Sc/EPwRbyZ3adq8wNZo7bQyWZi71pqaLJjHtJneYN/M0vJX0TC/9O5A/8s6PLXcqQbkIU4O5s3ywOHGxOTNbpPne3SjCW3kq3kp6plf+HcAn3vfB5U4lKJdhbp6s/xY1XrM4cbE5M1mkcYKaPsFbSURv/DNQP+++Ty63KloShTo3N+SfqqRrluf5rivQOwIb0Ad4K4nofX8F7Mfd9dnlVgXz41jSlMs/jYQb3nR5mnRrO6qOwAb0iXffS3z6J8AVE03goPwJXMJzdJe84xNMPrDGQ6Ok8k8j4fp72mltVEm3hFq4EkNPJsUtOs8Lb7N+5IfCZyASOBY3gYu6veFKt196/DklFQgKhF0DaeEKw87Ssfy7DPNnNk2ij73rPuunfTh8FjLeeFv0NNwNLu7Oxovsrls/yTHYAjTqc0lr4qvGxjLeBAtmNk2ij+l9fseNxmd9PnyeZ7rk+p9/W/aST3xLuMDbii7RZ/IxDsIWhSR9nuuaaDEsRMOOBYKkrzc5tIj20xv983caH/N34HM9z76r3zhXNn3N3wt82hvDhd5RfHUunXwEiQ98NlkkSxdhdmEzGWeoxZiMhgnBomEOnUHv9C/fWnzC34PP9yzdpbti4OcukIk/fYoBH/QBcMF3E1/ZluuVT7XhY/WzpM7/LMPswkbS72dEWW+YIsGYYEwnkhv7u3dWP96Pwmd8FH/prhhod8vHjCduW/sc+imfAhd9K7PL2nC58pk2fKh+nlYmysHaRnaKjIcFYdgZ5kyCtX3ogJ++sfrhfhY+5aO4S0exQueqroRxXhJlTyaf50Fw2TcyvaoNl5unbPtMOhNT26iQ5vJGboYUw/w49XTOJlhBp/nhG4uPNoNZN4eLncCkJ7FXjvEKmQpDICTt4zB8LP00U5j1dXj7GObcxvyS1i9WPtC2T6RTdW4dVNJb3EgnyL8VWlWcejpnE6yg8/zqncXn6qH7PLj+HrrPgeuWC2+jzAyFdrtPGGVIMQaJMtSPho/SQ/cGcEE9dO9h4YLWrzXP2Pp5dG6eXF4NiZY20gkeWs0kdoY5Q1DeCxWd6SfvLT6Uh95z4XN46D2Guew2ylyRSN1/PA13wcrnwufw0LsRXJiH3gFYu2eTNjWv6pcFUbHQgjxj64Xo3Dxb/3Wks7SRTnDQMWzeRp5MsZ0hCBI6jd7cn7q7+EgOWs+Gz+Kh9xTtotso89VYCw13wcrHwsdw0LoZXJyH3j5lpbwmbWvtm/dC3dZEvaSvncVmlid0M+ZrZHJu6r+OdJbeSydkC5NNwwy9oTEE87V0Ar27v3N78XkMNH4DPpOBxkO0a26jzFdjLcLwl+kHttC4KVykgcZ2WJcWYqB7tBHYQMd2opCe6kpvsZnkfjcjiApt4X8YQFZItv5eZhhNNg0dBpOGfAjm+9MZ9Pb+yP3Fh6kQ/xZ8NgONB2jX20aZKxKp+8/VZ+OMnyIf10B8c7hYA41NsCQtwmvSGjKCFsgo699cusJXncVmkvt+hiaTVWjJPx3prL1XG5m5Ws1hWjWkQxAkdCK9vT9xg/FJGuS/Bp/OQOMB6tXKddcLd0Uidf+x+kzq6RYPJx/HQn57uFwDja2wKi/DSwl1qHygVY2k7Lszy92yWQgzPG1E7ZwtvpXhp0q1ANOqIR2CXRdD++n9/YE7jM9RIf5F+IQN8gfx112Kkkndf6o+kzpxlRaPh09TIX4EXHKDfKNw0RD5QKsWaF34qrfcRX8CUxyJw66EXTomops5mTUly+2KIQgSOpfe4YffYnyICvGvwqesED+Hv2wU8tIGaBZ9JnXiKi0eDp+lQvwYuOwK8TbhkiHzgVRDjUIqDANuakD6foJGCepR2JQl0U4omkm82bB+CD5+C1r1A7dYP0KF9JfhkxZIHwOXHYtPZJ9JXRNX1cEj6SepkD4KLr1CvEU4fwh94KvEBX2zs6Hd9SVKUI7irqQu1mScGoY7yHq7wRAECZ3t8fdYP0CF9MfhwwLCp8BVx+ID2WdS18BWZvhAcvUN0qfB1RdINwinD6EPfJXYwI4jy33pdu0oc3TCDlgHQbSPbGB3GIL1z0Af03v83JuM6weEvw+fFxA+BC4al91GSur+E/WZ1DWwlR0/jl58gfCB8AEKpOvC2UPoA18lNrDjyHJfur6t0eqWe2CdGpO9ZAe7xRAECZ1Ob/JTbzMuXiF7B3xmQPgI/opdkUjdf54+k9pvoZUOE6keBpeukD0UPkSBdE04dwh94KvEBnYcWe5L17c1WthS290UDTeIJsZrwzDL0zfBfLoIbvMT7zOuXCF7D3xuhey2zEXKsF6wKxKp+4+jmfy7FVY+B65bIXswfBBAuCKcOoQ+8FViAzuOLPel69tB5EV9yRZXFW2arEjiHdFG4WhnA8ynq+A+P+9G47oVsjfBJweE92Sv0QwTVyRS9x9GM/l3K6x8DFy2QvZo+CgF0kXhxCH0ga8SG9hxZLEvza4dRE7YljBDPYNZTnwZcShcQwtA1k2hy+h9ftydxlULRG+DT6+Q3Q2uTrVAekkt8Cp1/1mQ1Y7UdZKvnkk/g0L0ePg4gHBJOG8IfeCrxAZ2HFnsS7PrRpkVtiXMUMcwx5jlhk6xbK7jQrOkK+kqeqMfdqtxzQLR++DzK2R3giurWibtpBTymgbl1ekzqf0W/ZJn0Y+gEP0AfCBAuCCcNoQ+8FViAzuOLPal2XWjzIrakmWoJzAJECYIYphj2FzHlYaIMaZLya1OUD4ALlggeiPcAYHoTnBlVcuknZRCXtMIL16fSe236Jc8in4Chegn4CMpZAvCaUPoA18lNrDjyFJfen03yoywreHSZQhMy5CoKKuTURom16EhKX0T7vxjbj0uVyB6J9wDgeiG7AVivEgmNn0mdQ189UD6ARSiH4EPpZDNhbOG0Ae+Smxgx5GlvvT6bpQZUVeyxauAycQw1TDatMUyo9BKG/RFct8TlDeHixWIXgu3IUNyP/bydLxMZ1Z9JnUNfPU8ev0K0Q/BB8uQTIWThtAHvkpsYMeRpb70+mYYFtrsughzipepuJ1XDQ0N13Yz4m3oenrjH3Lrca0ZkhfDjciQ3I69Ojsehd0+k7oGvnoevX6B5Kfgo2VIZsI5Q+gDXyU2sOPIQl9aQzMMM20IJGDCNtojXKXh4l5lCl4Ovjt9TG/8I249rjRD8mq4FRmSu7EXZ8ejsNtnUtfAV4+jly+Q/Bh8uAzJRDhlCH3gq8QGdhxZ6Eur72kYrUAnQ6JcZsebhYs0XNqqziivx96dTqB3/v63HteZIXk53IwMyc3Ya7PjUdjtM6k7aD0OLj9D8nPw8TIksXDGEPrAV4kL+mZn3s6dsRmnEDa7rCu3CJdouLBRm1AH64voIs+487jKBAHhfiQIbsZeWxnXIKuFNLtPMWQaeGg9Da4+QfCL8AkTBLFwxhD6wFeJC1wxmndl4dDTdLrh2JTERFpPN/AwWSAq4rQx/X609d3pPLjx9771uMQMCZmbguBe7KWVMV5c5mcWQ+YDXz2LXrtA8pPwERMEoXDCEPrAV4kLXDGYd6Uz9uK0GroSBMl8C8C0BnkRp5VtD8NEKvoe3PcEwf3g+jIklOCWJAhuxV5ZGeur080shswHrngWuXSF5EfhQyYIImFfwpZq2dUYCxe4YjDtSiNoTeJi6A7BfOsKE2DynhrOdnHdcZxoSd+DG58guBlcXIaEBG5KguBO7IWVobx6NZWJ1ZD52veeRD6HQvKz8DETBIG47dI0cvW4xgd915k2cyPqTeKi7/a1kDBBaaFTmVCGjYbRHolvBoVAQl+C254guBVcWoaEFO5KhuRG7HWVobzabEiLKPNWJ9ySXLVC8rvwOTMko7grqcby2srMV4kP+q4za+Y8as3yout2ZSFxglIhM9BAB0WhYbB50vV8Zd8ICX0H7nqG5EZwYQkCKnBfMiT3YS+rDMtrJmMp2qiJMkcnLM24JVx2guCX4ZNmSAZxV1OwdevKCHzQd51JM8dhZ9oA3/WVIY0EpUBUIM2GINMw2h2d1upK/07I6Dtw1+9333FZGRKqcGMSBPdhL6sMy2smYynaqKmZDuZ0+lPgojMkPw0fNUHQQ3doI85saXsyFn3gCm/SyvHejnJdVzjSSVAqZBkSiLIyG5UxNiZBhZS+Afc8QXAPuKYMCRm4NQmC2zBXVYflNZOxFG3U1EwHC3T+M+CSMyQ/Dh82QWCho5AVSJF3oyIMNNLRIG7ltDVaoaNE8oht23GmdQc9gWjcHnEIU5ogH5N+S6T0Dbjn97rruKQEATm4Ofe7PeWq9DUpmbZr346alulrLUFqgeARcMkJgp+Hj3vgA9tVO9fPp4ed/EamgdJCZ2TaOlwlc2EIQPIJTCnCdJ4VCOkrcNMTBH8P15MgoA5uz+1uEC5KX7KSabv03agZsqDMUD4DrjlB8AL4wF/9yNO3Cxs57HNkgDBgJmC4RpatCGdq2KVhGK+fzKVvwL2/z93H5fA4TOH+3O4O4aqakmkbfT9qhszXUiUoHwIX/bTL/gg+8Xc/8+ztolwubswRC0QBMwHDjswSQzAXztTQpUEkJrE0MKLv0keSIfhbuBYehwW4Q3e7R7ioRIc1k27p+1EzZjaQcYLyIXDRT7vsD+Ezf/dTT95uTPXSwtnoLF64mYFhIW1rlgfCmRqadAiqaYP+jj6UBPWfwqXwkCzAHUoQ3AOuKV8VXsygjFvaXfwYmUSGiVaPgat+3HV/Bp85QfAN8buNqVzX5MqWeoWdg/F0wXLXCmdqaNKuNKSz6Z3oe/SpZAj+DC4jQUAR3KOb3SVcU7qo8mofaNHSPGoWIxn17dvDVT/uuj+FT/3dzx293ZDJVc2va6lX2A1WpsvU1Q2zcGYYhnTmpqn0TXgwGZI/gUvIkFAE9yhBcAu4pHRNeDFZ01KZUARRy3TQdW8PV50geAt86gTBVwRv1yV6TZ9e1PYttr+bzOynbl181gej8+HJCER/ABeQIKAY7tK97lO7pPJqR6XvR1UQ1VBfhu7d4aofd92fw+f+8icf3m+s7/osPryyvPymn+z15NkAom/Du2dIaAK36U43ql1QHWAoIxu3UTUmmaQFsqfAVScIXgQf/MsffThSGBD9HXwTCqTfhHdOENAM7tON7hSuJ19QefVDGbdRd+ljIiRWSB4Dl/28Cz8BPvm3P7t7w1feeLoj/S4UCL8Gb5sgoDncqdvcK1xNvpzymtlxI6mLx0RpnqB+Dlz3A6/8DPjsX//09Q1fet/pnvBtAIRfgjdNENAc7lSC4I/hYtLVlNcaY2jIDJcPgZJYIXkMXPbzLvwU+OwJgm/BG770ttNt4etQIP0CvGGC4Mv+7I2P0VuVoP5j7WLK6wKZ4uYMgZC0QvgMuOaHXfV58On/4PPnd3zrXacbwxeiQHo5vF2C4Mv+8K2PkMvNUP+1ci3lddQ6MrKT+lpI2EHr/nC9F1zxFXueTz98gvrv4DoedHboV+EkAsKL4c02vd1s2sbleR5GTV4b5TPB5F3rm7xs/zpZlaD8c3otC5ckLQNx1pWZTBFLC28Ll3r+tX68a7D+4JZ52XSdNBOUfwQXkSEh+ks4jQrZpfBWm95sNk/y9Q3CWRLu+KjB/CDa4tgyrNr/dldauSBpF8iSrkwkEV3pSO+ecIXnX+LH2+oGbocg2mJxGZoX3IHtcAUCEdEfw4EEhJfB2yQIFk1mary6RTgrDBcE8xFt30Ng0c5VddnedVfacD0yRSAYV0mtkLisQe9+cH0Jgq1WV+iuS7MWm4mud3MQ7bxYLJqsQnPvpifC+wtERHeAU6mQXQRvkiBYNJmKOEMSwhQ/J4gW6Xy3ANGOTTIs2rmqrdu98DKbrkYmJSiTsQIkgLBCfEe4wgRB9xmn1qblvkA9Wu4mMsFPQbTlAg0smq1Cd++up8G7Z0iI7gInUyG7BN5i65vEk0uIlwnpZqhVH3XlQPrLW2yjq3YvK+sOrLzItouRWXaeraSlkDhoZUjuCddorrIrJ9ZmaT9DMFhpJ8GEINpAV61dyf59T4H3FoiIbgSHExCeDtsnCFbEk2tYBxFt9u0+6+te0EfUxyt01a4lCgsPrLzGxkvpL7mUOS8kCK1OuAFcY4IgGYIA5kwnob1+d9anoFCI+niFrpovQX/XnufAGwtERLeDI6qQnQybJwhWuMl2gLGOws0mrS7VMt5BBG1EeNlqOn1tE124453uDJ8lQTC3Zc6f0s+RIch8gmoCkzpoootiRicFgjYivGw1nY5U+zs2PAneViAiuiUcU4Vs2b4jjZ0TBGvc7DqSTIY6CrebdEqq/y5toII2In1ZWOrNJk/iRiZkqB/tZz6IeS7+87gMxYTO6XQ9lDOYNQraiPRlYak3m1xiec00/ha8aYaE6LZwVAukCzZNKnTTDMEqM7sN66DuqIU1ayB2L9H6IuiXSF+XFhuzuchXryBBTfeAp5IgUMgQ1sFWuvjzZx1sUyJ93fges7nI21fo80veDu+okBHdGU5rhXhqy5xCNsxQr2uzZZS4sKRaWLMGcg+9SDChRjpYXF5NpiJOEAQwYdPb0NfgqQzPJU43+mixFexTIx1se5fJVMTJrt3OgLcDhES3hyPbII9tmFLo1AR1BDPmMMVNR2GYXF61jsmsxkUywc3QRCIMuw0Q7oXVI/TnE+gv4KkMzyVOt/lgqS7GMNpJE4kw7N4I4VHY5WJ4M4WM6Blwbi10ApiwfsoxL0EQwYw5THHTUTQ2lpHUMZ3VuFAKN0UTjey4QrgXVo/QX5hB34dnkiCo4nSL4yszt1gKt5UmGtlxhfAwbHMdvE+BlOg5cHYdtAZor550zEoQRJa7wm1hx42ZIkM3Pe40Jpahn2MTHfdbTDOBYDusO7CSroNnkiCo4nSdW2fHW5k1MvQb2ETH/f7TTCAYoD2fcBK8S4WY6GFwgB20PPQyJCFM+fgbsb6JzMAUHZf5ptBhsJHJdejmuMQVC3Se/H+bkeygaxPUdAN4JMFDidNVsqyu89U2Zo0O3XqXuGKBzls+tzolQX0JvAUgJHooHGQHLQMNhWyE/sffimGTYU87Q8aJrdqoW6haR0dukktcsUDn6X8cjWg7WZqhphvAI4keShiu8XtJlaDcqK3RkVvuElcs0HnL51ZmZKjPh/0LpERPhtPsoFUhBoQ9dD/+XvSb9LULZJzZ0o8G2sq9Nqp8otVkn6ZMwstOsipBSTeAR3LSQ+m30nrv5m1RG1U+0Wr1DcokvMSkmaA8GTavEBM9H850B80MSYXYQWvDN6Of5Jf5qmyLKjO1DBOtSl0HdpVRe3XQ+CgPXRCSGXVDzXaQxQlKugE8ksMPxa/tNpJmgnKzuqoOGh/loQtCMqNuqNlI5iQoz4N9G+REPwNHezRra94g3vLt6KZJ2QJXBNvaSsbD7DH3are8GkOkwWwr0WbUwR6yKEFJfw9PJEGw0+JiNPdvXdeVV2OINFh8kzajDgLSS1CeAls6aBH9GBzwrbAKEG75fmDiTnaxHdt3LHV5jWk3njZEGsw3S8yENtpO1iQo6e/hiSQI9sHayeqlnjFO0XUpLa/GEGmw+DZmQhsNpJWg/Bz289Aj+kk45hthUYZkyxcEM3eyi+14vIjyBi3TUSHNHGKwDRaPbN8MN9M1e1fRhfBE5s8E7VWYbs07TjBJohxisA0Wj2zfDHvaWthnB2zVQ5foh+Gwb4RFe75+/cRSa6iF/juyuYzdLCTKRjouSqavG2HtwLddsY0u2blIHFjyQgfuLJ7I6kNfhenGtOGF00qmrxth7cC3XeFoZ77PVthmgDbRC+DQb+EXaLWon+drrfTfnqQdtAQi4ROtoER41X9tK0G9DvP9Big20RX71ugqDGnF7nuVFwjUI9+UudveY+NUTPPzSoRX/de2EtTrMN9vgMLSxo6NR9hhgDbR6+ArsMzM01WL+nm+1kr/7UnqRVkEO4iSlFdDowT1KkzPbKDjTXTBjiWYv+c9Xm7vDcP8YMU0FKgX1IkYrMPCrATl1dAoQb0K0zMb6NjSfPvGPSzvoEn0YvgybIEVS/p5vtZK/x1IbG2+NmwgSlJeDY0S1GswW9lExptgwbYlmJohoQ1wyxIEyzB3nL2UJqgXYOLm/3HQ7VmC8mpolKBeg9nKJjK2kG/e2cDCHrpE74bvwyZYsqSf52ut9N+BxFkZ6iu6maTRUqPMkFc/VaME9Yo6uQ7aFjJhA0xfX4BpgJA2wU1TyOYwb5wZxgi3PBJMTFPln4H0phuVnrz6SRolqFfUyXXQtpAJDdKtOwPWDNAmejt8IzbCoiX9PF9rpf+OaiwTxhkaRysDwVyNEtTLzNxxuPEits3HlAoxbYX7ViGOYU6dhcpAI0Oy5ZFgZoKgt9wtgkkaJaiXmbnjsN8C6badzZUMMIGIFr4nqpuGckk/z9da6b8L4gmSLi80gskaJagX2akYS4Hh1uvA5OlstA00aA/cOwONEfp1BioDjWxMZjAzQTBYaUMwSaME9SI7FWMpMJxsjTKGOTOYRUQZvhcBTACEm75B/TxXS7H+uxr3JV1c5wSzNcoQLPATUUmJYSKtFZgazkXLQ4/2wd3z0HPQSkxQB5kUakymMDVBMFhpQzBJowzBAj8RlZQYJtJSSKKN0VmGuUQE+GpY6HTQ3PQt6ue5WorV31VpD31NW2zHAZ3tpyBLEExhmnu3WmMsJFiCecNExAO0aS/cvwHaFeIEQRWkNup7ns4USAYrbRVNQpYgmMK0Ns/WGAsJEpTDgg2wgIgafDsAYQxzNn2T+omulmLb7yrGShKBIJrkSDtBKZDIP8tkYoIy8QEqhWwCk4ILCWEG7Yc7GMEMgSi41WPsEjMcycSVky3NhT0yzImuQv5ZJhMTlIkPUKkx2U7WElFnzxcEczdNxlQPPW3Wl4mgK1GGuiaoBmj7CUjknyUyLUGpfCKVgTiACXUGSvo23P/2AFA3Q+wDX3XQw0tMmvN2hil+EhL5Z4lMS1Aqn0hlDMEa7ENEo31fEHynNq3BVA89bdaXWNSULIQJHTQTBAKJ/jsl7Qw1dJGUDdIAJsgMDOmvuIeQC2eIu1rKcVlWOuU1JM15O8GMBIFAov9OSTtDDV0kZdPXE1hMROfBt2vT16tM7F8FCryEwp6EIUxw0BKIBBL9d0KaGeqmz3RagnoCk+h28ICaPu7rMShqXgch6a61FSKBRP+dkGaGuukznZb4KiATiOga+J5t+qKVif2rQIGXiLRaTwvJuhVRptBRyAQCvASkk6FesWmqTErsmP6Iewi5cLq4K7MgylraRhHpTtvaBWQCAV4C0slQr7BTZeygQUTXwjdu01euTCsL3DKEeBlJo1dSzIEoE9ooqxBmNSivPcmDTpSpeaeSLROUtaYvw/1vDwB108W+EhINK01mhgHpztra/Pa5lZUJSiL6Fnz3dn37ovmSpRAvA8k7LcUkiLJM87oMaVaD8trr41LmPJq/iSxOUApEEcyg/XAHI5ghECUIKp+6opCwi21ixyPpTtraS83yWtWgvPb6uJQ5j+ZbMidBSUTfgu/exm+fTsR8+aeQrPUGkhs+kylVlLXZdaixqEEdrKjTZLBhQUTXjqsRD9CmvXD/BmhXiBMElUvt2JDYN2w9NB3phm3tSK8OihrUwYo6TQbLC3TKll2J6Fz48m369mGm/lteVCnK60AaappAlNXZbSyxaHUbLdN5eWIdFF25QFYmKB20PPRoH9w9Dz0PvbFrUzM0JBUIEld1vY50o7Y2tNVGqtVttEzn5Yl1UHRlnbthVyI6F758m759mCpqZVrmdSCNBGUJogUShVnSCsmFqc0whKZOk3EdQF/P6cz5XLQNNGgP3DsDjRH644ya6mCRrshs0fc6s7bmSSskF6Y2wxCaOk3GdQB9becS0Vfhy7fl24eZqtWtVQY5GXSNMrG8GhK5TJPMlDIUppRht5+Fpk6TcRtBX8/ovAR1CFMqxLQV7luFOIY546ya6mCRrugt9ZK4rWlmShkKU8pwvn3u40W0YU5VV2uZoCair8GXb8u3r0zES11rWq2nY4wGMq3tIVklkcs0SWyp48SVrhihp7N0mh1LX+v5HoBpOyYKhLQJbppCNod548ya6iDQerJgsNRL4ramiS11nLjSFSP0dJZOs2Ppa+03TFAT0dfgy7fh21fnlVfzRS6vbaBjjHpmlgwj2gafuaIrtfCrm9KSOZik41bUZLYJYNLKLMDcDAltgFuWIFiGuePsluqokTaMSbPUSyZtjUvuiq7UYvYGpSVzMEnHraiJRhijT0RfhG/fhq9fnVcHdVReMcoDHWPUMx1ZEEEfXCTFYtWtrkpL5pRJttCBJtNdFOYsT7Iwf/uC19t7wzB/XGFSHSZSObM8W+ols7aLpVisZm9QWjKnTLKFDjSxU+tkIvoefPvWv35t2jjCS0lkJGOMIpiJF0uifqmNpO8rjBMph+VQOjKlzLEFBhrNdlGYsjhntH/Fe+2+V3mBQF2ZtI0G0jrQS6ZtG8scX2GcSDl7h9KRKWWOLTDQSMYYlclE9D349q1//dosGZnhGKg26sgk4ReARJOlwk1wRaJ1vL42ZBDtUEYSJRLGMGNpysSBJS904M7iiYwr47S3NEl68x1W2spNckWidbxHbcgg2qGMJErsiIi+DN++1e+fmSNDHetI/rWBaqNG+tACGVUSjUsbN8GOhQQJSqvmMnA7oKgjycJNCsxYmkLfhSeSICjCcJeVHVbayk2yYyFBgtKquQzcDijqSLI8xqBMJqLvwbdv9ftn5siwjfvaDnWkpFUhtAsKibrMsRPsGDRKUFctlFHtm3Ed5kEZhzBhaQp9GZ5IggAQfvKoVjZYaSs7yY5BowR11UIZ1b4Z12Ee5DFe22Qi+h58/Va+f3aKjNt8V5pxnxqIs75OJOoyx0www0qzDAGYzAy9FsuMaApoP0FNN4BH4h4KEoHogJX1K21lJplhpVmGAExmhl6LZQZ/V4n+FL5+y98/N0OKNt+VZtwPK81gTPyGkTahjSxNBZLMJmbomNwMQ9pfmkFfh2dingrqCvFuK6tX2qpNaiNLU4Eks4kZOibHUF+iuUR0OXz/EgQB35aqlkFlhjrWoZDaCEKJholGnVAHHc1VH5lKho7mZo6MQtJOUNId4JkkXW3G2tlrZe1KW9VJddDRXPWRqWToaG7m1HUSEdF34fuXIAj4rkwutStMqYPExGaPAo0AJkTqhPI6kAb4xFVaNIi1UV5jMi1DTXeAZ5KMla0TjRx0MiRNGLdIutGeVp1UXgfSAJ+4SosGsTbkVapM+kT0ZfgCrn8FMQ1spuNMa6vlOvJkSggTImUCXiLSUi7QYuFtFaYtwMQtU+l78FD0sWDYnhHKDbCgCWMNG8QzZRJeItJSLtBieMMeppmJqInoq/AFTBDMYBaYRLoKSYN8JpoUZY5OUIgGQ9fVUsxh1hLM3DKVvgdPJTGVdBSSFZhsTRoaFwhnMEsgGgxdV0sxh1kJgrUrIqJr4BuYIFiAiVmttAMaNYinollR5ugEgSSw3p3CnEWYumkufQ2eStJKGVUSLcNMZ9rRhkI0g1kZksB6dwpzMiRrV0RE18A3MEGwCFPz3DqwNCwQzkXToszRCRmCA7BBBDMWYeonV0AXwFNJaimDjsyYwRxv3tJOhmAK0xIEB2CDCGZkSD55IyL6BL6CG7+EZWp5HWhj4zc6mhtljk7Y+haXwBX86TVQAI/l9AezsKm2Nrwj5n3hzOCNeDyJ/gq+ggmCRZgoL59/baNtgmiwYcqV5BIz1HQXeC4JgpMs7CjvtvH9Nk/8iFxPhpqIvg3fwQTBFjunz0Rve9LWV5LLzlDTXeC5JAiu99U320Q+f4aaiL4OX8IEAa3A7eL9uh88mQTBC+EG8HgS/R18CxMEtAK3i/frfvBkEgQvhBvA40n0h/A15BdxI9wt3q9bwrN578PB5+fxJPpL+Bryi7gR7hbv1y3h2fB3lceT6A/ha5ggoCW4V7xb94SH89rHg0/P40n0p/A9TBDQAtyqBAHdCh7OWx8PPnyCgIj+BL6ICQKaw53ivborPJ6XPiB8dh5Poj+Gb2KGhKZwo3ir7gqPJ0HwKvjoPJ5Efw1fxQQBTeFG8U7dFh7Qu39XURLRX8F3MUNCE7hNvFH3hQeUIHgRfHAeT6K/hy9jgoAmcJt4o24MT4i/q0T0l/BtTBBQCDeJt+nW8Ize95TwsXk8ie4AX8cEAUVwjxIEdEd4Rq97SvjUgJCI/gy+jPw6LsEt4k26OTyltz0nfOg5zCOi78A3L0FAA9ygBAHdE55SguAV8JG3wRoiuhK+b/zGzeEG8RbdHp4Tf1c3wGoiOh++ZQkC6uD28AbdHx5UguAF8IE/gI2I6DT4cvHrNYG7kyCg+8KTetGzwudNunI3WU9Ep8DXil+sEO5NgoDuDM/qNU8LnzZBMEJ/Mywjog/g65QgoAZ3JkNCd4ZnlSD4bfisGZJFmLoFVhDRMfgm8bsUwJ1JENC94Wm97ncVwVZYtQrTiWgnfIUSBFTgvmRI6N7wtBIEvwyfNEOyH9avwGQi2grfnQQBKdyVDAndHZ5XguB34XNmSI7DPsswl4g2wNcmQUAZ7kmGhO4PTyxB8KvwKTMkJ8CGc5hHRCvwlcmQEO/KQ+GRZUh+Ez5jhuQ82HcK04hoAb4uGRLC/ciQ0CPgoWVIfhE+YYbkfNh/ApOIaAJflQzJ6+F2JAjoIfDYMiQ/CB8wQXAhvFEEM4gogK9JhuTlcDMSBPQYeHAZkp+Dj5cguB7eL4AJRNTBVyRD8mq4FQkCehA8ugzJj8GHSxB8C941gAlE1ODbIRC9GG5EgoCeBM9OIPop+GgJgu/CewcwgYgUvhkC0VvhLghE9Ch4eALRz8DHUsi+D+8/Qp+IMnwvBKJXwi1QyOhh8PgEot+AzwQI/wquYoA2EbmvCZIXwg1QyOh58AQzJL8AnwgQ/i1cSw9dorfDN0Ihext8eoWMHgiPUCF7PHwcQHgHuCIPPaJ3w/dBIXsXfHaFjB4JD1Ehezh8GEB4H7guBy2iF8OXARC+CD64QkYPhccICJ8MnwQQ3gwuzkGL6LXwVVDI3gKfGhDSc+FJKmSPhY9RIL0hXKCDFtFL4YsACN8AnxgQ0qPhYQLCR8JHKJDeFi7TQYvojfAtKJD+PHxcQEgPh8dZIH0eXH+B9N5wrR56RG+Db0CF+KfhoxZI6fHwQCvEz4JrrxDfH67XQ4/oZfAFKJD+LnzOCjH9AjzTAumD4MIb5A+Bi/bQI3oTnP4K8W/CZ6wQ04/AY60QPwQuukL8KLh0By2iN8HprxD/IHzACjH9DjzZCvET4IorxM+D63fQInoNHP0G+Y/Bh6sQ00/Bw22Q3x2utkL8WPgYDXKi18DRt9D5EfhQBhr0c/CALXTuCldpoPFs+CwVYqLXwNE30PgF+EQWOvSL8IwNNG4Jl2ih8wPwgQqkRG+Bk++g9WT4JB569KvwnB20bgWX5qH3I/ChKsRE74Bz30P3kfAROmjSD8Oj7qF7D7imDpo/BR+tQEr0Cjj2Ecx4DFx2ABPox+FxRzDj7+A6Apjwc/DxCqREr4BjvwQz7whXuAhT6ffhiS/BzO/Aey7BzJ+EjwgIiV4Bx/5H4UPSO+CpPwWu+mfhY1aIiV4Ah/4H4QPSe+DJPwGu+LfhsxZIid4Ap/6X4JPR6+AA3Bou9RXwkQEh0Rvg1P8KfCp6JRyC28JlvgY+doGU6BVw7J8On4ZeDYfhdnB5L4MPXyEmegec+8fCxyC64WHGdb0T7kGBlOg1cPQfBZdO5OF8/C1cy7vhXlSIid4G34C7wlUSbYBD8z14X6pwYwqkRLQfvz/0SPzjfzq5pQ1SItqLXx96JP7pv4Lc1QYpEe3B7w49E//uX0RubIGMiHbgV4eeiX/2LyO3tkBGRJvxm0PPxD/6V5K7C4iIaCN+b+iZ+Cf/YnKDFRIi2oTfGnom/sG/nNxihYSI1vE7Qw/Fo3s9uceAiIjW8CtDD8WT+w1ylxUSIlrBbww9FE/ud8h9VkiIaBG/L/RQPLlfIje6QEZEc/y20EPx4H6N3GpAREQz+K7wy0KPw4P7RXKzARERxfBN4VeFHocH96vkdgMiIorge8JvCj0Oz+23yR1XSIhohG8Jvyf0ODy33yf3XCEhoh6+I/yW0OPw3P4BuemAiIgcfEESBERPwXP7J+S2KyREZOH7kSEhegge2z8iNx4QEVGFL0eGhOgheGz/jNx6hYSICnw3MiRED8Fj+4fk5iskRKTwzRCIiJ6Bp/Yvyd0HRESU4GuhkBE9A0/tH5MHIBAQEX9X6cl4av+cPIIMNRHxd5UejKf278kzEAiIXg9fCUBI9Ag8tHcgTyFDTfR2+EYAQqJH4KG9B3kOCUqid8P3oUBK9Ag8tDchDyJDTfRm+DZUiImegGf2LuRJZKiJXgxfhgox0RPwzN6HPIsMNdFr4atQISZ6Ap7ZG5GHkaEmeil8EQw0iB6AR/ZO5GlkqIneCd8DAw2iB+CRvRd5HhlqojfCt8BAg+gBeGRvRh5IhprohfAlMNAguj8e2fvRZ5KgJnodfAUsdIhujyf2hvShJKiJXqZ8Acy//DbQY/DA3pE8lQw10buU4+9fiJ6BB/ae5LkIBEQvUo4+XuWFXwV6Cp7Xm5IHIxAQvUc5+f0r0RPwvN6WPJoMNdFrlHNfvwDllegB6rml25FnIxAQvUM99O34l1ei+2vnlm5HHo5AQPQK9cib08+vAT2GObd0Q/J8MtREL1DPuz37/BLQU9hzSzckDyhDTfT7wt/Vf/wO0EO4c0s3JE8oQ03089pPqTv5/A7QM/hzS3ckzyhDTfTbzC8pzz09EM/tA8hDylATvQSPPT0Rz+0jyGNKUBK9A089PRHP7TPIc8pQE70Bzzw9Ec/tQ8iDylATvQCPPD0Rz20md4FuA4+FXo/HgZ6I5zaTu0C3gcdCr8fjQE/Ec5vJXaDbwGOh1+NxoCfiuc3kLtBt4LHQ6/E40BPx3GZyF+g28Fjo9Xge6Il4bDPehdvgoyCL54EeiMc24124DT4Ksnge6IF4bDPehdvgoyCL54EeiMc24124DT4Ksnge6IF4bDPehdvgoyCL54EeiMc24124DT4Ksnge6IF4bDPehdvgoyCL54EeiMc24124DT4Ksnge6IF4bDPehdvgoyCL54GeR04tjy3vwm3wUZDF80DPI6eWx5Z34Tb4KMiS88ADQY/CQyt4G26Dj4IsOQ88EPQoPLSCt+E2+CjI4YGgx+GhFbwNt8FHQQ4PBD0OD63gbbgNPgpyeCDocXhoBW/DbfBRkMMDQY/DQyt4G2a+fmP4KMjhgaDH4aEVvA0zG+/MwqyNOxQ7p9OvkwPBE0FPwjMrfug2LH2SeWu6KjdmvWZpFnprWxR75tILyIHgiaAn4ZkVP3Mb5IPMPspaK+ppY+3eYNbSDmtbFHvm0hvwRNDDyJHlmf2Rr658CoXEWWhNT4LGq/cGs8J5rlMHU2YyUcITQQ8jR5Zn9ie+uvIZtsD8TtzTdPXWdNPs2G1sxxPrM+hdeCLoYXhk1ePvg3yArbDGQ69rRtlIZ7VprrSFjhf3W51AL8MTQQ/DI6uefR/k6osuQ5khmX3QsBllo3GWSYZhIlVsrU9vwxNBD8Mjq669D/s2z1PX55cZcuWNhuAD6Weoe+iOW0xXVMGsFrVRfYulDdf69DY8EfQwPLLq0vsgm2/dHTPX5pcNZesMQwkrl0h/ad9owphEZJZOM69ZHflswYYp9CpyIngk6Dl4YtWl90E237h7nbeyorTNtPwmNewGSR6bMhBNCKKRTMKsOpIsj8urnze1ZQ69Co8EPQtPrLr0Psjm23Y305aXBM36LjLQfh0gXNrS7JBH5bUMF5hZOpRxGZXXPZthTJTwSNCz8MSqS++DbL5ldz9raY3tlXF61ZEMzDAPbDhVJ9SpdVANQSKzvJbitdS6YsG2WfQiPBL0LDyx6tr7sHHzftbCKtsqu+fXPJDXxGYlzMO5MkHn1r0kAwm6bTTzWl6X6L+rMJuo4JGgR5EDyxP7F9/c4N2GK5hfk2vg2vNLfS0TMJQXt2gBJtd1iDOpM9RiTBRiedGfVzQW6WyiikeCHkUOLE/sH3xzg3cLrmB2UT7P155q+9LaWipEDfIjsEPW1wVyeRHIl22fSS8hR4Jngp6C5xW+fiPGd4suYHZVPs2zUmL+NW2tBRIDjSOwQ9LXKkea53+FpsFlOGUqEciR4Jmgp+B5hW/fiPHd4guYXFWX5rXudxW5kCBD7ZR4MsOmMo52ieMWSl/HZji1YQq9DM8EPQnPK3z7RozvFr9/fFl9mGeV/59qhlghC7evJjNsKuNokziW2TOYE1qdQK/DM0FPwvMKX74R47vN3j/Mo8XmdxUpIIy3L+IZLpQi2MTHdSzxjE6JrU6g1+GZoCfheYUv34jh3aZvHzb6KE9qv6t+kUSAKBD3XShFsIWLWyGjfrqG0S7N6gR6HZ4JehKeV/jujRjfbfr241TJMAKdk/81g9ayNB3ETRdKMa53qRRa1oElYbCJtT6D3oZngp6E5xVOuhHzTUxD3stPHIIm6Eymyia5Vwd1aMncXtxyoRTjao07JdcpjYTjHs6GKfQyciZ4KOgheFzB3wipoK8xC0W8CEljQ5lRmUyHvaBlaulOtO4wURcbNq1jGfh4WKlpz80ur4lJpzZMoZeRM8FDQQ/B4wrdjZBS9AHqxAdlLK92WjixaaGOBmYW2Fq6E6U5m6m5MoEMpWijzBVVCeXVdE0dD6c2TKG34aGg55DTyuOaDDdCAhP1dWJrM87DcaFbulZbY29Y2ka2pfUYVIgFIqvbwY6bGsrAtE2tw3BWZMMUehseCnoOOa08rsl4I/qkryXBSJoYdjOlEAiytdoZmpOpMq+1tEw1XloEEhXIrJrZGTpuaiZd0za1DmXcRnMbptDb8FDQc/C0FuOdkMREfS0JRtLEMNhLApus1U7fnEyVabVlKjMs43EDk8owFxi4WMdVy2Rk2qaOh1MbptDb8FDQc/C0FsGd6KO+TgEGXUuqYeXCVlLavtM3JzNlWumN47rIjhszRYZpXP/1sdMi6Zq2qePh1IYp9DZyKHgq6BF4WIvgTvRRUGPUt7pS64WtpLR9p+/GM3VWUsear+0OZo4M09j+O9ulRX3f1PFwasMUehs5FDwV9Ag8rEV0J7pMSldjkPQdVw4r+wlS2r7TdSczdZaQMeJEMq3roCdT0MJY/mlL8utksah984L58XBqwxR6HZ4Kegwe1iK6E33W1X7cV26zPuhqKd0Cq+tOJuoshQha1kY928FY/tHKpFOlr6/lv/TkWn44tWEKvQ5PBT0GD2sR3Ykuk7LVruf5iUkfdLWUy7u1bjxRJ1VIRU10EK63DYxRa+FnNJrOmUn9cGrDFHodngp6DB7WIrwTPpSq1bMbh2mu2wddLeVku747maiTmiGwsMawuR2j6sNK4zkzqR9ObZhCr8NTQY/Bw1qEd8KFUiQoU42Bg0kJAtEHXd2VHenWdjxR52RmOIVFhs3NMNNKwtnCOuiWoW6j6TbWhin0OjwV9Bg8rEV8J2yaB6aO7ltpl9eqD7q6KzvSre14os7J6nwZt56OZ+wcM8y0lH+XNuknmLqN1rdJNkyh1+GpoMfgYS3iO2HTPDD1OLs12wj6oKu7siPd0o4n6hTRzU/6OmKn2HEipUIS6meYuo2GWZENU+h15FTwWNAD8KxW8Z0wqby2uuZVbbllqg+6Wsp+v8p142k6Q//dubuyU+w4kVIhCfUzWt1G46zIhin0OnIqeCzoAXhUq8mtaLG+1LqfXBuZK7I+6Gopuw0b1w2nYQJe6itIGS0z7BQ7zqTOUMf6Ka1uo3FWZMMUeh8eC3oIHtVqcitqjGZfFzUXvkr6oKul9BsathtOKxPwIq/aERK3wBUgM0pqx5nUGepYP6XVbTTOimyYQu/DY0EPwaNaTW5FjdGUOg27uUiLrhyDrpbS72jYbjir9MtrR+Ka+wpcaMeZ1BnqWD+l1W00zopsmELvw2NBD8GjWs1uBfLarLWWoGGFSU0fdLWUfkfDdqNZtV0HnsQl16KfZiMZu74mwc5WP6fWdZC5YmLDFHofHgt6CB7VanYrkNdeXwuEVV+vTZDSLbBMN5xluzqSwQpZUdhExq49JgE7KQ9qXQeZKyY2TKH3kWPBc0H3x5NaTW+FNBKUpUal+qSv1yZI6bc0TDOa1Np1JIMVsqKwiYxtW4NuxaDN0YH8m+s6yOx4Zssceh05FjwXdH88qdX0VkjDtPo665O+Xp3Q105rRpNatw1blEk8LjTcBCmG5RmCWJniXk2+3e4F9Ao8F/QMPKnV9FZIw7S6UnRZVyZ9YGp5MfWoNaNJtanzgl1meeMmSNGma6kQhTADL80QrNq9gF6B54KegSe1mt+KvtPXiUQ10yqXJapBYWp5MfWoNYM5ZqHMC3aZ5Y2b4AosLhBGMEMgypAkCNbtm01vwXNBjyAHlSdVzG9F3+nrTDJN8wuqOg11U4OSljrQWtEUk8nEYJNZXumEpBWSJ1qlEoP5NuhnSDIkBdJl22fSm/Bc0CPwoDYL96JvBBNlddFKdFGjEJpkptZhr7WmU5RMDGbM8konOL7TRvN90E4QZEjK/6Qh0JrbNovehueCHoEHtVm4F30jmijLhamkk6C0q5DUzI47rTObAbJHMGWWF6Utr2A6KDBOpByg6bqItm1QbZlD7yPnggeD7o7ntFm4F30ezpP1ianMsNIs6UqpMezUznQG5InRlFletLaMMqlKqUVrzt8jQZ0hiTYIdmhWJ9ArybngwaC74zltlu5Fn19xz6Zv3y5s7VnJzGDOLAfblXF9uzYWCASiCnE0G3WGJEMSWevTS/Fg0BPwnDZ/fi9m77/9uvLMaO4sB9uUmVrp0C1DBAhVn6FOEADCBEFgpU1vxYNBT8Bz2vz5vZi9//bLyjtEk2e5cs06lnRYhFQhAxdJkaE20EgQjJa79Fo8GHR/ckp5TuHv70V8ATsuK0+dbTHdJOxJmKBskCcImpppP9O6g96kmy136bXkYPBk0K3pKeUxVTe4F+EF7Lgq+QjxFmGehS0JJyvmHSFtgSCwNmG5S68lB4Mng26Np9S6w80IrmDPRclHCKbP8iToSJSgHCy06mJUMyuTlrv0XjwZdHtySHlK4Q43Y7yCXdc0+wizPAk6C7PXbVy6/Ba5e/gK6IfxZNDtySHlKYVb3IzhEv7gmv7+NuQnwXNJI54Muj05pDylcI+b0V3DO5/PPR4F3Y+cDB4NujE9ozykcJebYS/ipU/nLo+C7kZOBo8G3ZieUR5SuM3NaFfx1odzm0dBd8OjQTcnR5RntLjP3cB1vPfh3OdR0M3waNDNyRHlGS3udDfydbz40dzpUdCt8GjQzckR5RkteDdug4+CJuRo8GzQffGIOrwbt8FHQRNyNHg26Lb0hPKIFrwbt8FHQTM8G3RrckB5RCvejdvgo6AZng26NTmgPKEVb8dt8FHQDM8G3ZocUJ7QirfjNvgoaEbOBg8H3RUPqMfbcRt8FDQjZ4OHg25KzycPaMXbcRt8FDTFw0E3JseTB7Th7bgNPgqa4uGgG5PjyfPZ8H7cBh8FTfFw0I3J8eT5bHg/boOPgqbkcPB00D3xeHZ4P26Dj4KInkj+dvGPV8P7cRt8FET0RPK3i3+8Gt6P2+CjIKIHkj9d/ONl8H7cBh8FET2Q/Oni3y6DN+Q2+CiI6IHkTxf/dhm8IbfBR0FE9AP4x/w2+CiIiH4A/5jfBh8FEdEP4B/z2+CjICL6Afxjfht8FEREP4B/zG+Dj4KI6Afwj/lt8FH8FD5M+mF7jvcL/7LJR6bbwGOhx+seZ1cu2zO3s7A0t3jAaGrH+ZCztG/yq44ePjLdBB4LPR4eaHmivlq2NnWhqUvjNnrbroHeZ8fx0KkbjxImv+ng4RPTTeCx0OPhgZYn6qtFmCpz8eLUZkB6GWoLnU3XQC+0/Xxg5sazhLlvOnj4xHQTeCz0eN0D9dUinZrUseag0WQv9MKu69QBEej52AUrl+2Z+yPwkekm8Fjo8brn6aslMlO4YqTTva5lx+iNYyKhh2IXrFy2Yyr9BD5xukh3tHyVdGUlExNfRXSG03dcaQsdR1vQa+FQbDkVizP7jkzlWXsTPnG6hpysdrR8NT94kieuRAGaRYuD6SYZholURNmOM7E4s2/2dQ4wot/UP3Gic8jJakfLV+iOJw95bfhKBVEhLd9rURthmEhFlO04E4sztdnavkKNMf0kPmK6hpysdrSCKkNdIO0nooAgKqSlPfOauaaOJnvQW+04FosztdnavuLpewE+YjqFHqT9sFyN2RAkUaZsp44ky+PyurQDvZgei8VzUdqLM/tmV2u5/D70bHzCdAo9SPthuZhGKCDKlOnoUMZlVF4XNqA303OxdDBqXwazmX1T6xHa9IP4hOkU/SnqDpavQjJleRcRZUo7TkvruvJK5OjBWDgZbUIdRPqm1iO06QfxCdMluoPlq4jM6KdoGMEECx2n5fUN9F+ijpyPhbOBfjlD05l9s6/pBfjM6QpyrtrB8tVI+uMMxAFMsGYNxPKiP69oEBlyPtpJWVDOUqxv9jW9AB86XaE7V74aSLv0u2G/LsrESi4vAjmRVU8HBnOYgXW9vtnX9AJ86HSF7lz5que6UqCy4yLKsjjPkeb5X6FpsAO9mhyOelIQxmTGbErf7Gt6AT50ukB3rHw1GOeiNsMqyrI4bqH059vS2+mp2HQsFmf2zb6mN+BDp1PYc9QfKqlzgJcFMjMxhQyrKMvm6RTmECU7DsXizL7Z1/QGfOp0CnuOZGwPlQYr/4spoTMwxwyrKEt8WscSz+gUomzHoVic2vf6mt6AT51OUk+SDBJJRQ3qYML3XQFRlri0FTLqZ2sYbEIvtuNQLE7te31Nb8CnTmfBUZKXDHHSgjYK+TaqACZULpRCyzqwJBxjerUdp2Jxat/ra4gy+hmTp060nx4mQCZaoqPZgeu6KAOYUCH2Sq5TGglnl0AvpacCx6KNwPS6qb2+19cQhvQr5KHzAdMp9DRlCMBkZjjqml0pogxhz00ur4lJiUBPBY6FHWdabzpBfa+vlaaTLejx+HjpRHqchgNlQjMcaK81u1JEmYbl1TRNHQ+JQE8FjgWKkW3ruNf3+lpomKCmH8OnSyfS4zScJ5uaYUc6GerwcAZRy2RguqbWYTiLyB2QWoxsW8eJlsdgC/oxfLh0GjlMCcrKpjpsdSOdDDWmepJ0cZ2WB7Zlah3KuI2ICj0VOBZ2LDQoiStq8xBsQT+GT5dOokdJIClcmEcuAM0yBFPdpFbKqO8MLTMkAj0VOBZ2LHzgK6kx6nUT6S3kwfPJ08f0JAEy6DOt/SxECYIpTKvz2lji4X0WhkSgp2JykLrAV0t0Jg/b+/C50xnkHOWDpK/y7ypdKpAkvlog62RuG7UiMXU8JAI9FTgWdix84KslOpOn7X342Olzcor0HGG4iawVCLKunJOFVo3NC6bFQyLQU4FjYcfCB77quI7OnM6ln8XHTh+TQ4RTpONEywzBwjHDBIEosLWvr+5/jRsPiUBPBY6FHQsf+KrjelLMZtIP44OnD8kRKmdIC3+ikC2cM+3KvwuHMe5rOmcm9UMi0FOBY2HHwge+8rRXmq6gF3EPnieAdpMT5P+QJKgzJAmCAZrysnAG476mc2ZSPyQCPRU4FnYsfOArT3uJqWRYjQn9Hvvg+bxpP/tnQk6TQJAhSRD0Sk9eF85g67tpNsVImbqNhllE5VTMjogPfOVoKzOlDIsgol/Rnqt5ynzc9CE5TQJBhiRB0KktGSycwdovrx2JTW7qNhpmEZVTMTsiPvCVpZ3E1SiEJvFqerrujNShDogOkcOkkGQI5J+Aduto4QyWvr6OM/vU1G00zCKqZ8oWOhY+8JWlndbqyjohQUA/pT7X9oz5rOkzcpbwXz9ClEm9/LvaRmX9Jrqs6sNWt9E4i6icitkR8YGvDG2YTlwLJPRT6oOtz7i8Eh0jRymdIbwUUqZA/gm0OM/AxG2wrujDVrfROIuonIrZEfGBrxrN5+vKhGgt/YT6cOtjrgnREXKS8hGqA1VKvCyQGQtT9vZb3Ubru9Ab6alwR2SgzfkJGnOfaJWgpt9THm95zuWV6Jh6gmTQzlIp8bJAZnQLMRYSLGzR91vdRuu70BvpqXBHZKDN6QkKYhdpkaCmH1QeMF7lhQ+cDmsHSEbtLNUSL3MyMVhYDEGn79e6DjJXEAk9FTgWdix84KsiSk2mw0Qq+lV4xvaFj5yOMudHhvUstaoOZmSCmbFW92w/D2pdB5kriISeinZ46lj4wFewEuookZx+Fp6yvgBaRDvZ4yPjepZa1UYTw4Qu6MpB6+tA/s11HWR2TKTkVJRzYcfCB75SUWZSHSSa088qzxmvGTpEO7njI0WptNCqjWLStxM0iDcOlL57NTnRjJ4RHBI7Fr6Wyp+nIMoQ60uGnH4XnrSBBtE+/vRIVUpb2HFk6GtQE1+N0MdLMwREHT0jOCR2HBjbY6I0r5DSL8OzNtAg2qM/O1Ij0HFUBIa2BjXx1Uj7ClGGJEFA1HMnxAwj0h5OGMaONCqE9NPwsA00iHYYjo4NZFy7Wk3P2dj1ia9G2hdIMiQFUiJrz+nop3alIR1ARL8Oz7tBTrRDf3LkKCGx40zr2UEbmz7x1Uj7GYIMCf+LBLRkz8nop/rKkokKCf08PPAGOdEHzFkyQ6XB8l8hFMIHUk3WZtoPdkhcsbQJvdKec7F1qs4TSOgF8Mgb5EQfaGdJR+5YIYrP2tjxtbTDlZl2E9QZkpqhEoiIkj2HYttUnSWQ0DvgqRdIiXZrB0hGMm6jBlmGxJjkGldIB2ibPgK3BEmGhKieC1QRzKgQT2BShoTeAs+9QEq0G45QM/tLhVQgquJ06zHt26gTBIAwQUA0nJ4RZlSII5ghENGL4NEDQqIDcIig1GgamitERRgK7ShEI9eVIkNtoJEgINp0IjBJIRugrZDRq+DhA0KiQ3CMBAp0HO0IJEUYgvYS1JHa1ZmZ1h30Fveid9l4IjAtQ+Khp5DR2+D5A0Kig3CQKsSdaW+WC2kmKOcwL0EQWJ1AL7P1RGBeNBMNQEhvhDOgkBEdhZOkkAUmzbU1i/1C561N3DSJ3kMPxPqJwLx+IlJASG+Fc6CQER2FgyT/nGzrntun8cBTlc/DphMRzJOoQEZvhrMgEBEdx3NEj/TJX8C8lueeDD0SAgkREREdhd/UDAkREREdhh/VBAEREREdhh/VBAEREREdhh/VBAEREREdh19V/q4SERGdAL+q/FklIiI6AX5W+btKRER0Bv6uEhFtw7+WtIWcE54UIqJV/GtJW8g54UkhIlrDv5a0DU8KPRCPLf0BHjvahieFnojHlr6Pp4424kmhB5K/cDy49FU8dLQRTwo9kPyF48Glb+Kho614UuiJ+CeOvo1njjbjUaEHkr9xPLn0RTxytBmPCj2Q/I3jyaXv4ZGj7XhU6In4R46+S04cjxxtw6NCD8S/cvRdPHC0A48KPRH/zNFX8cDRDjwq9ETyZ46Hl76E542Ifh3/ztE38bwR0c/74T90+tF+ET7g8zz88ukgfe6/CB+QyPnB06Ef6Q3wgZ/joZdNB+nzfgN8YCL1W8dCP82b4IM/w/OumI6SZ/0q+OBEv/W7qp/lbfDhn+Bp10tHyZN+HXx4op/5Wyef461wD27uSddKx+lzfincA3q5XzgN+hleDvfixp5ynXScPuOXw72gF3v+SdBPQLgd9/WMq6Tj5AkTDzk9/YdVL58y3JKbesI10gf0AVOGW0Kv9ehzoBc/gTk/Bh8uhjm3dP8rpA/o453AnB+DDxfDHHqrB58CufQBmj8OH7aH7g3d/PLoI/J0B2j+OHzYHrr0To89A3LhHbReAh/aQet27n119BF9uB5aL4EP7aBFr/TQM6CX3UHvPfC5HbRu5s7XRh/RR9tB7z3wuR206I2eeALkmj103gef30DjVm57YfQZebAeOu+Dz2+gQe/zwAOgl9wgfi3chgb5fdz0suhT+mAbxK+F29Agp7d53PPHBVeIXw23okJ8G/e8KvqQPtYG8avhVlSI6W2e9fj1ahvEr4fbUSG+iRteEn1KHqqB+PVwOyrE9DJPevp6rQ1iuvetud0F0cfkmRqIibeGsgc9e73UCikJ3JQK8Q3c7Xroc/pMK6QkcFMqxPQqj3n2eqEFQqpwYwqkf+9ml0Of00daIKQKN6ZASm/ylEev1wnIyMHNAYR/7VYXQ2fQRwrIyMHNAYT0Jo948nKRFULq4f4oZH/sTtdCJ9AHWiCkHu6PQkYv8oQnr9cIyCiAWwQI/9RtLoROIc+zQEYB3CJASK9x/+euVwjIaAK3SSH7S3e5DjqFPE5ARBO4TQoZvcbdn7teHyCjKdwohezv3OQy6Bz6OBUimsKNUsjoLW7+2PXyABktwK1SyP7MPa6CzqFPUyGiBbhVgJBe4tZPXS8OkNEi3CyF7I/c4RroLPo0FSJahJsFCOkd7vzUcW0KGa3B/RKI/sYNLoHOog9TIaI1uF8KGb3DfR+6XplCRBvglmVI/sbfXwGdRZ6lQkIb4JYJRPQSd33ocl2AiDbBTcuQ/Ik/vwA6izxKhYQ2wU0TiOgdbvrQ9bIUItoIty1D8gf++v3pNPooBRLaCLdNIKJ3uOczl6tSSGgz3LgMyff98dvTefRRZgje5oNPrvdNIaJXuOUz14sSSGgH3LoMydf96ZvTieRJCgRfcfz94pXH9/vsLMtaQERvcMdHrtckkNAuuHkZki/7y/emM+mTzBB8Yvs28o5H3lIXDivjNDTM07VHLibBYoGI3uB+j1yvKENAe+H+JQi+7C/fm06kDzJD8JHNO+nEBPV2WNctRLj5rTFWkiQod8LiDAm9we2eOS4oQ/J1f/nep5C7p5B819+9M51JnqNC8hFstboXpiUINsOyfiHCDdthop2JZPe1KCwWiOgNbvbI9XIEkrNs31LefffbL6w5tF9xZKm8oULyTX/2xnQqfY4CyWew19pmmOXm+WpK1/VTkZrYFZZOTFAnQ7APlgtE9Ab3euR6NRmC02zeVScmqLdZWoPesY90aKUsUki+6K/el86lzzFD8CFstrYbZtlpfT0h08pEP9q2nTQEgqSv99L1ChG9wK0eOS4mQXAe7Lu6M2YlCLbBmnAVOsc+07G1WJUh+Zq/eVc6mz7HDMGntu2GWXbamMTsNB1L0UZK62A7NBIE2RDspjsIJPQCd3riei0J6hNh47WtMclN81VMFyWoLdepgyaIGlm64QI6WJYg+Jq/eVc6mz7HBPUe4apNu+mkCcyZsHN0nCzsqDMbxF3eZUN/A90iQ0BvcJ9HrleSoD4Tdl7bGrPstL4OyaQ2zY7RG8dFlFXanHXnsC5B8CV/8Z50Pn2OCeo94nWSrmync2YwaQKTOgtbYh0g7N/Eh67YTFYJBPQCt3nieiEZgjNt21hnuXlIlpf2c1xpCx37zZDFbzHvrNCFCeov+Yv3pNPpY8wQ7DBZGKeOTvGTEGVIYpizAxYqZCtX7avNdFmCmt7gLk9criNDfVS4w6adddIE5oTGGSYZholUFcLoLaaNVbry2Nrj/uAt6XzyGDPUU5gWwYwiDB2d0c1BtnYhdRZeilKW1wlpRxNcrsXSPhNYt38hPddNHrleRobgoHgLSVd21jkzmBQKZrSojdo7SNUgDd5jlq/TlQnq7/j+O9L55CkKBFOYFsIUiDJHJ3RToizSptVB1oo2CkiztlEtwMTNsGz/QnqwezxyvYoE9UHYpN8lDD2d4ichypCEzAzzmtWRz3ropJb805R4P12ZoP6K778jXUAfY4J6FyztF0eZpf1uho/s2JNp2msjN5ZhvFpbrYd6ASZuhmX7F9KD3eKR60UkqDfBkhCmQJR5OqObg2zlouycOpIsj8urn+dpJ/XkH0PScMkqXZqg/oavvyFdQJ9ignqfydo4rbTdTfCRVuEWpiFDM9ZRv5ehDengxWi9j+g2CWp6gzs8cr2GBPUmWBLCFIgyRyd0U6IsYGbpUMZlVF7ttIH2hBSIF9es0KUJ6i/49vvRJfQxJqj3mSxt8by7DZYYLpYiVeUVurKyuRmCJMGqnXSbBDW9wQ0euV5CgvowbNPvE4aG9rsZPnKFIx2vpXWX8hrTbubeSYbTRct0bYL6el9+O7qEPsUE9Ypuoi4d19a4vFqSbYU1jU+lSmV5ha4sbCpjP2dMjtF9EtT0Bn/+yPUCMgSHTbaJ00rbXd9nWkVboOO0vG6j/87IJOHeqo20wGgTXZshuNpX34wuok8xQ7Cimykrg7Ul1lffR5YgyLYkogulTLW+1oavChdKkaDMhuAg3SdDQC/w548cF3DCJUy2qTFePGluhTXNJNa8tuWfBTIriYYyQQsMN5G1GeqrffXN6CL6FBPUq/xcWZpqfZ3D9ARBhkRsSUQXlkny2jq+KmykMxLU2RAcpRslqOkN/viZ4+0TBNt1a3SXcZsal1dLss2wqInTmsuLQL5AJ+lsM5ReV2ygizME1/riW9Fl9ClmCFb5yVKlUl8XYL6biCgbk7q112dlkryajq8CMr+bE0TH6EYZAnqDv33k+u4J6h26VbJLsE+J9dX3kfl0jMZExXGONM//Ck3HDRozC/PMsG6k1RZYsGfJB773TnQdeYoZ6g3sdBnnQgcLdH5ZgJdGg+UkCyIVTJ7OzWR+tKLLhmAb2ShDTa/wl89c3ztBvYtfJ9ukWl8XYL6biURsSVQct1D6OjbDEJpmWh3qQEhjG6zYteaor70RXUifYoJ6E7NAhtHiuKFpistrNQRtrjUmxThZksnsSXcMx2QjXZigpjf4y2eO9z747m6hbJNKfV2A+W4iomxM6ta9eTqFOToJ46RUEmuOob6ANLbBil1rjvraG9GF9CkmqDcxC2QYLY4bNZSBaWvt5geRhBj1xsmSzObHzSHUYPqmC7DwyFJ6rj985vrWR9/cLpVxtNFKjpdGg+VE+bSOJZ7RKcOeZSyhpjp0JN8Ka3auOuJLb0PX0se490HWJTIIF8edGvVtrd38MTG0uQ2WeGjpywZYtgMWHllKz/V3z1zf+fB7m7UyjPaJGzWtg2IIkIx7u7QVMupna2hi1AjKSCK7TebizXRNgvo6X3obupY+xt0PsqyR13DxvCO0vQHm99DdBEuc0tHXDbBuByw8spSe688eOt74+Fu3xTKK9okbNZOuaWvt5gdR5kIptKwDS0IXI6lLTNhGQ7yDLtq9bLfvvAtdTB9jgnqrsqi8juYdoe0NMH8w9BZn92SyTMfLFeQtEpT0Dn/10PV9E9S71dU6iPaZNlTf7uskiDKNOyXXKY2E0bZ1iclqq6yw48100e5le33nXehqeI77nySWiZroQNlWQNsbYP66XbNlcoJytNjcSN4hQUkv8TdPXd81QX1AWS6v4T7zjtD2BphfIe649yuviUkrzXKIlxo1koarV+miBPVFvvEedDl9jAnqHbAwM4EOMynn+7q2Fv3kKFswnR7EMlcgGCx3t9E9EtT0Dn/z1PGuH70v1stLuM+8I7S9AeZXJZRX0zV1PKw0S6n84yKEPtbxZrooQX2NL7wFfYE+xwT1DliY2QTj1SNiuzIO507i0GyPYBOZqpAMVtqbYI8Pd6HH+ZPHjjf96F2xhaiJDpRtBVxbi352lGlYB6Zrah2Gs4SG9XdVCtGaeTRZvUpX7V+3xxfegr4BD/LQk8TSttgVaKNYpDMT1M0kjs3mSu4bGiWoA6sTtsAmH+5Cj/MXj13f88N3xR6ZCXSYSTl/C9vW8TA5iEyYB7Zvah3KuI2MEupr45r9eDtdtX/dHte/A32FPsiDjxJr22JXSbFhY52nEAHCrRc3mStxgjJDkiAIrPU30U0+3oYe5/vPXd8xQX0M9shsgvHq5zJNmZigtIa4TZSRaZo6Hhoayr9W62GFHW+nqxLUV7h6f/oOeY4Z6n2Gta52xZxOKxAKRAkCgegAbOC2QBJo/cVpy3STBDW9xfefO97x0/fEJm2bpWqBTswQNGPcammZnqnjoSWZ9rLZCjveTldlCM538fb0LfogE9Q79Wtd7YoZnZRgiDiRskCWITkAG7gtkARqvw4O0LUZAnqLrz93vOHH74ht2j6ukmLDe+g8hQgQurhVfcvU8bBnOzIeV9jxDrosQX26i7enr8GTPPoo+9WutuMZnaOz2qgWFVLRlaFhkaVN+Xdhp9LX1w3vGcLio8vpub783PXtEtSHDdu42hVTOivREdJMaoXEqy3zgqnxsGc7Mh5X2PEOuixBfbprd6ev0QeZoN4Ji81yW9pxTGck3bgVy+vnlhajIy/unVfo6p2w9ujnoAf77oPXd0tQH9fv42o7ntJJMq0OhFaAzCstfZ39R7lm2LMNmTWusOM9dN2RlZtcujl9kT7JBPVOWGyW29oMQ9pPXJFKvCYy74iF9aUhr22wTlbvhsXHPwo91XefPN7thLcbNrK1HU/olMSMu06/A8IpM6kfdlxDinGFHe+h6xLU57pyb/oqPMqDzxKLMyTubJhhQLuJryzpHGN3KK+q5jKoo/zqSTvId9JtEtT0Hl998nizK06sLe04pBOSeTEuRz5lJvXDjmtIMa6w4z10XYL6XBduTd+lj/Lgw8RagahkZizDgfYSXxnSOMzuYYZJLSReeJu1/ka6TYKaXuSLjx5vdcmJtbUZRrSd+CrVeE2k1akNGZgppm6jYVblc6nM4rXVa3ThoaWrrtuZvkwfZYJ6H6xVLhvHnnYSX46dw8wmOqwb1uEkrnz/ON3njJ3ocb736PWdEtSHYZsMSYnMWIYjbSa+sqSzoJ9l6jYaZlU+l8ostsNo9RqsPLJ01XU705fpo0xQ74KV+lK2mI0NjZOgxkD+WSCz9sLayqeuEJIsXsY2us8ZO9HzfO3Z6xt9/lbYRvnMjGXY01biy6GxqJ9o6jYaZlU+l8osHoY76cpja1dctjF9nT7Lg0+zrJTXsocZzk5KF2upQRnqv3PS3w2LCx/6KhuTY3SfM3ai5/naw8cbffxO2Ea5bBw72kjGEqNEe0v6ea1uo3FW0eWm1KEh6U5Yemjtsss2pu/Dw/zgiNVBsMkkdnROYscX/bBibdGFWppJfX2U7nPGTvRA33r6eJ9P3wib6EvZbTZuNE1Q2w3KSP5ZJXPNvFa30Tir6GIptdahIelOWHpo7aKr9qW/gKd55HGahTocN5nEhs5IXJFKvGwTzZVseYN+itYt6MrDdJ8zdqIn+tLjx9t8+j5lD3ktu5khGiiqLtUycWP5Z41MNdNa3UbjLOhjU2OoL5lE0tpOV+5etu6ibelP6NM89DzNOhkmWjVx2mg/8VWyvtaK5kZZp5+idUt8dZzuc8ZO9Ejfef54lw/fpu6hg2C7SWzplMQV+E2TGQtkkpnV6jYaZ9n3CRfXob5KqP/uoUsT1Ge5ZFP6K/o4jzxQt06LYZc4LbSbdGVWa+2t0blu8pgMhika1MRXx+k+CWp6m688fn2TD9/GbKHDcbtJbOgMv02GQuI5mWMm1boOMlcITQSSxNR1WAd5lF920LUJ6pNcsin9GTzP/Q/UL9Nq2CVOlfaSvtR/p3vGxslDMBqn+MRXx+k+CWp6nW8cALzHZ29idpBholUTp432MQNjtb42s3PyoNZ1kLkCNHOpCeqwvMpIXneQxQnKc1yxJ/0hPNCDpwvFdJswFNppPZS5Lq+zTUOYaub2dWCc4hNffUA3OmUreiQcgEuPAN7ho7dwG0gx7henhXZLHwW0QLuxNkMH8m9bmxulwNjoY6k1MEPo6y1kkwTlKS7Ykv4Unuix04VxJvWwTRgmmrcOSg3qwMcrhpl9HQimuESKLW++Rjc6ZSt6JpyAC88A9v/oHfwGWg37xanQVtLVGJlI2rEywb2afFE/ydRmCH29hWySoDzF+TvSn9IHmqDealgjwbBLnA7LpUxMZYZC6wXDvL4OBFNcIsX6W6/TjU7Zih4KR+C6M4D9P3mHbr2Ww4ZhmGmjtVBKUF6nuzZo46UZglA3SUr7xjKEvt5CNklQnuH0DemP6RNNUG80LpFk2CVOOzqpTbOFjAHRxDBnCEbBFBdIe+V9N9GNTtmKngpn4LJDgO0/2b9fL/WwYxgmmrcGag3aqObBFgJdgShDkiCIdTOk1NoMoa+3kE0SlCc4fUP6a3ikO59ptCTKsD2KmE5JUHdrtKqQRvq+1FveG0Vgrb+ZbnTKVvRYOARXnQLs/sH2w3IJhg3jVHMME5mUmVKHrRVskqCXIcmQFEhHXVdKrduoGJN1siZB+bmz96O/h2e676GGK8JdZObS5johQZ3EdYV01Ddl9tJ7r09Z62+mG52yFT0XTsFFxwCbH999XC3JsGGcejonQe03lwIQGWgkCDIk5T8eFmh5XUfKeOYwdxNZk6D82Mnb0R3goe56qusLZEaaoq/zueinGfn/AZJGgwLhug3T16as9TfTjU7Zih4Mx+Cac4C9D28eLY4yvBGKmE4xk8KyQayQuRCRZhgnUnpdLmU0L9HepDmDRTtXzZ27G92CPtR9j3V9uu5ZIe2hK32MGp0CyLZcZZsno+UlkykaV0g/gZ3O2Iqe7MpzgL2Pbh6uDfeTmUtvoxPclD7QukKaIVnMUAlEVRdKOUxS2pt1J7Bm36K5Uzejm9CnesFzxb4CkYdeaaKqEBdBFJPFBuLYZIrGFdJPYKcztqJnu+4g6M5H915dKXsbiEfopwn6rwlRCE0yBIDQpAjcRCQZEugzrcUQFNrYCGv2LZrBXudsRreBx3rBc8XGCQIHLddDJBAdgR0AYWhhCloC0Sew0xlb0bNddxKw88GtVxfq5g3iHrrSxrCRGVWU1UWo7CYIAGGCQPUZ6kWYug3W7Fs0ga1O2YtuBM/1igeLnYOt0Rg6iDMkB2GTBEFscQ6aCYJPYKcztqKHw1E4/yxg3ysPGd4hQ+Kh17ooC6RVEGENxuOODRoJAjFECBZg4kZYtHNVCDudsRXdCh7sJU92uvO0cdrlYJuVjZbnoPvxtWTY6pS96OFwFk4/DNj20kOGt0gQWOj4FjKBaE2dqasyrTvo+e4QIZjDvK2wau+yADY6YSe6GTzZSx7tdN/5++Ul8+4OmzZaniLdM64lwV7nbEYPh8Nw9mnArtceMrxH8CZojB3kCYJtsCZBEAgmzKMY5myHdfsXDk7biO4Gj/Y2z/asaznjQ511LYlcToKS3g2n4eTjgE0vPmTTt5g2jl3YtjXBpCA6le5/wjuctA3dkD5bPt2L4S7zNpPAcTj3QGDLGx6yI5e1ccW4c06uvAm6/+fvcNI2dEd4uHy618Jd5m0mwIE480Rgxxseslte1FF6kz/9RNiEfxF+E54uH++1cJd5m6nAiTjxSGBDHrJr4S5/dpuxB5/Vj8Lj5fO9Fu4ybzNVOBLnnQnsx0N2Ldzlj24ztuCj+lV4vnzA18Jd5m2mBmfitEOB7XjIroW7/Mltxg58Uj8LD5hP+Fq4y7zNZJ17KrAbD9m1cJeP32as54P6YXjCfMTXwl3mbSbn1GOBzXjIroW7fPg2Yzkf0y/DM+ZDvhbuMm8zeWeeC+zFQ3Yt3OWDtxmL+ZR+Gx7yXZ7yfa7kXHqT+WWi3okHA1vxkF0Ld3nbbe5nYS0f0o/DUz75MR/e8MjFTBbs3udK8rESlEQFTsYJRwMb8ZBdC3d5023uJ2Epn9Gvw2M++Tkf3lIWZqi3mMzfucu15BoTlEQVjsbnZwP78JB1Tr4lepO37NlP0nUJavpZeNAnP+nDm2LhrqXxijitfK8U0Yoo2y1vkqEkanA2Pj4c2Ob0Q3Zo18mK/Rt97sjlL5DtEpRz/RxdlqCm34Unvf9RL67RPQ+cHyzcsxIr+iVIZ1u5lhS5qoNGo8kum2GXT7ehn4TD8enxwCanHzJsu2/fyYpJfC1509PeVXdb36+bI2sy1PTL8Kz3P+zFZdo8cIIOLMSSfg3S2V62iXEq6qBBNNlmK2zy4S70o3A6Pjwf2OP0Q4Zt9+0br0E628q3ShEtiLKpPHnP/GXYbWW7forUGWr6aXjY+5821sULF1rLDizUJcOaSVyg7cVpgZWHYIuP9qAfhvPx0QnBDqcfMmy7b994DdLZXq5VCxn4FRpNdhntnL4Mmy3v1k/ROkFNvw1P+8jjxspo6SxfJQv3rZwsmcSFtjtxWmDlIdjioz3ol+GAfHJEsMHph+zItljTL0I628z2dJyrOqiQzLYZ7Ju9Apst7tbN0DJBTb8Oz/vQA8fSYO0kXicL962MV0i6sJPtY5yKOjCQzbfaAnt8tgn9MpyQBMFuWH76ITuy62SNxtO90PbitMBKK0gnc+N0hSxKUEb8DFQJAvp5eODHnjjWpsXyT4N0P1m4a+VkxSSubF/HuagDQ7OFrbbAJh/uQj8NZyRBsBMWn37Ijuwar9F0vhX6XpwWWGkFaTxV0oXLiWHV+qfw1e73oQfDIz/2zLFWTz4yoekBsnDXyskCiRc2Mn0dyriNmijbTTf5eBv6aTgkGZJdsPT0Q3Zk13iJpAtb2T7GqSqvFrJoK3R2wMKNsGi6Cm2dgGEmTXoHPPODD70szv9P/1GaHiALd62MF0i6tI+ZoEMZt1ETZbvpJh9vQz8OxyRBsAdWnn7IDuw6WTKJK9vXca7KqxVloK1dsHIbrJktQlf6GAnt0jvgoR996lgsG8jIxBhPRXNkYZxi3GstOyendomvEulrFA+rKNtNN/l4G/p1OCcZku2w7vRDdmDXyQqJF3YyfR1KUQdGlKlpYyRTM9TbYE28CL2sK+hN8NiPPnesTsq4xTJKzNCRSV0ryhBGKXo2UCbOpHQ7tKCN/LiIst10k4+3oRfAUUkQbIVVpx+yA7vGKyS1cT/JTNChjNuoiTI1bSS+IzMTlFth1fzNA2jTW+C5H37wWJ7Xt5EO86AbO9LYA+sAYeJqOx5IU7S6jfy4iLLddJOPt6E3wFlJEGyERR8dsmj5ZNcoK8IFw0Zd6SbEwyrKhGvYcSZ1DXy1mS5bePMemvQiePSfPXtdrxvJTnVQxtEboLEDFipkg6Ve26GVdVDG/m3CbDfd5ONt6B1wWhIEm2DJR4cs2kCyYdcwlNT12mhYIqXbowU60p4ZVlGWaV4aqOo8V5rhLrIuQWmg4aFHr4KH/9HTx3rZRzdqo4V3QL4DFipkg9qTWUrqDHVJ7CBzBUTZbrrJx9vQS+C4JAi2wIqPDlm0Q5SVN0NVIU5cbccDaYpWt5EfF1GWaFwbqOo8V7bRPrJFgrJA2kGTXgaP/6Pnj+VmnzqUgZKGFcVRVndBBX2mtQRtBBqMSRloFixMomw33eTjbeg1cGAyJKsw/aNDhi22w7oC6WCtp1pdB2XcvVGUJRrX3FeubqO9ZGWCEhB66NHr4ADsOgHd/FLmV+Q6lH8r7RhRHGWTtM+k1qCNQII4Ka9CCjcvznbTTT7ehl4ER0YgWoa5Hx0ybLEDFgLCQW3pNKGBjWpdB5krIMoSjWvuK9TdaDdZmqBUyDz06H1wAnYdgW5JGZtQho7mTtSIsknaZ61uo0ISF5UELyCVXxpmu+kmH29Db4Izo5AtwcyPDlm0Q5TN3q3PtJakvFYSuKgG5VVI4VbGWdLFXdm2lUGwfgusdYsRBTCB3gVPf9/jxxosKqMuUmWsuRM1omyS9lmr26iQxEUlwQtI5ZeG2W668cfb0Lvg1ADCKUz76JBFO0TZ1tTUbQQSxEl5FVK4eXFWaG8TrNgFS81aBDOYRS+CR7/z2WORrCqvGtZB1uJo/6gRZZO0z2pdB41ELiuJ/ltIGMKEo7DLp9vQy+DYFEgnMOmjQxbtEGWLKcZZq9uokMRFJcELSOWXhlmhvU2wYhcs7a9vGabSS+Cx733uWJWX4QWZOWQSlqkorKgRZZO0z2rd5Zn0XFgSvIBUIUw4Crt8ug29D04OIAxhykeHLNohyhZTjLNWt1EhiYtKgheQyi8Ns6p2+lldeYxskqCs9RpMpzfAM9/90NsyvIznS8ISo7CiRpRN0j4rdXm1JHNhScqr8pWKst10k4+3oVfC4QGEI/Q/OmTRDlG2mGKc1boOGolcVhL9t5AwhAlT/ayuPEY2SXy1RGfSi+DJ7370dZn+a6JEh5oiRmFFjSibpH1W6i4W0nNpTeogcwVE2W66ycfb0Fvh/ADCDpofHbJohyhbTDHOat3lmfRcWBK8gFQhTJjqZ3XlMbJJ4ooJmUPvg+e//wCUZfpvO1+tKSM/dqTRdaJskvYZ6i5V0nNxS9oomhdnu+kmH29D74UTVCE20PjokEU7RNliinFW6vJqSebCkpRX5SsVZaN+VitdvI9skthxQObSS+EQ7D8FZZm+VqapQzd2pNF1omyS9hlq+VeHTa6nSTysomw33eTjbejNcIYa5AXSjw5ZtEOULaYYZ6XuYiE9l9akDjJXQJSN+lm1rIMDZG1ihp5OozfDUThwFnSZ/GvY3jh2pNF1omyS9pnWGuq4kdptYJM2bqMmynbTTT7eht4Np6iD5imHLNohyhZTjDPUXaqk5+KWtFE0L85G/axSyuv68hgWj3/7jm5IvwcH4sCJ0FWyOMOw9cqWduxIo+tE2STtM6mzOtY862uf6Dhal0XZbrrJx9vQ6+EgBU45ZNEOUbaYYpxp3f5FLCSdJfGwirJCe1tgwT5Y66FHJHAsjp4LXavrdWzicexIo+tE2STtM6kTU8gw68rEJbWoAyPKdtNNPt6GqB2mGUw7JNohyhZTjDOtNdRxI7XbwSZt3EZNlBXa2wIL9sHaAimRgcNx9HTYtWZshm7sSKPrRNkk1bCDXr/EV5lLtEhVebWibDfd5ONtiBTOUwhTDol2iLLFFONM6qyNtZF0ZWITHbd1mhZRVrRGP6srj5FNMtREAxyRo2fELjX7mKEbO9LYAcsKpB00S9dVKIRPSlVerSjbTTf5eBuiBmdqgPYh0Q5RtphinEmd2ELGia8yl9SiDowoG/WzuvIY2SRBSTTCGTl4SNxSU/TDcHvtbIdlBdIOmrVtCx0rn5SqvFpRtptu8vE2RD2cLAONQ6IdomwxxTjztVS1doVwiRapKq9WlI36WV2pAYabySYJSqIRzsjBQ+KWmqIfhttrZzssK/pM6hZoicAMwSelKq9WlO2mm3y8DdEEDliG5BBssRmWVYg99GrXVSiET0pVXq0oG/WzunLjLh1dtHsZvQnOyMFD4laaffphuH3UibJJ2mdSt0BLBGYIPilVebWibDfd5ONtiOZwxj46ZNhiMyyrEHfQrG1b6Fj5pFTl1YqyUT8rKhOUG2HRzlX0Kjgjxw6JX2mqfhhuH3WibJL2mdQm0FoDMwSflKq8WlG2m27y8TZEczhjHx2yaIcoW0wxzqRugZYIzBB8Uqryas2zI7DBNlizY9HON6Dnwxk59uD9SlPJUMdm2Ik6UTZJ+0xqE2itgRmCT0qlrxFMPAq7fLoN0RzO2CeHLNwhyhZTjDOpTaC1BmYIPtGq/N/lIoR5dgQ22AZrNi7aMZV+hzz2BOUu3UpTydDS2Is6UeZ2bvpQahPY2o6VT0qlrxFMPAq7fLoN0RzO2CeHLNwhyhZTnSD6tVprYIbgE622/67mEKNMpwTrMDxKdk1QLsDET9+QngdP/tCj7xaaUoaWxl6Uy+RtF9PPlNoEtrZjpUliCpMOZNFx2OXTbYjmcMY+OWThDlG2mGKcSW0CrTUwQ/CJVuV3NYKJIUzJc/CSlegDskWCcgKTMiT0Inj0R559v9CUGMpLJkNtLSvTN+hnSt0HZui31cSL5sXZbrrJx9sQzeGMfXLIwg3CUFIMjX6q1CawtR0rn5RKXyOYGDJT2kjHOjpKNktQBjBBIaNXwcPf+fTzAl1nFpqyDOU10RUblOkb9DOlniwdW5J04j2ibDfd5ONtiOZwxk4/ZHt27adKbQJb27HSBFkdl1cryhyd0O1UxjI6SnZIUHbQrBDTu+Dp73z8WJQhSUxZhvJaRtJZUeev62dKPVk6tiTx/xFTS50o2003+XgbojmcsdMP2Z5d+6lS94EZ+n018aJ5cWZpHxOCQseH6AbRFmhY6NDL4PHvff5Y5daZug7tIL+skfnHZg5BE7RKpK+ZTa0o2003+XgbojmcsdMP2Z5d+6lST9aOPU28eI8oM7Rd+q5YW7pK13c7IOuhS2+D53/kAPTrTG2G0NcTsvDYzCFoglaNdICuGVZRtptu8vE2RHM4Y6cfsj279lOlnqwde0j0RbXUibJGu7Xtq767F5YP+wUwgV4HB+DICejXmdoMYQhisnDTxQwzh6AJWjXSAZp2XETZbrrJx9sQzeGMnX7I9uzaT5V6snZsSZIifc1sakVZpc3WNaUOQZLdsDjYryMT6JVwBI6cgW6hLc0QhiAmCzddzDBzCJqgVSO8KAm7PaJsN93k422I5nDGTj9ke3btp0o9WTu2JMmRDtA1wyrKCu2Zpql1WEm2E5Yu/d//ECmcmV38QqlQmiEMQUwWbrqYYeYQNEEriJIojbLddJOPtyGawxk7/ZDt2bWfKnW8NmjVSAdo2nERZaAt22sBRvqiZMYeWEe0DmdmF79QKpRtVIxJKE/bdjHDzCGotONbQZREaZTtppt8vA3RHM7Y6Ydsx67D1CFoglaNyquQotsjypR2lnWzsHIjLCJahzOzi18o1Wyfxaaxdd70dKPrRK0gSqI0ynbTTT7ehmgOZ+z0Q7Zj12HqEDRBK4iSKI0yURr6OlHnFbp2GywhWoczs0e3sCs9ba6/y8Zpic4coOtEnSjbM3Mn3eTjbYjmcMZOP2Q7dh2mDkETtIIoidIoy8J8IQRkm2CJrMGQKCYnZp9uoZbxRuitv822Wdkw0wW2pY1u0yiL05Lh5RhZnKAkOh/O2OmHbMeuOnWArhO1giiJ0iibpctx0FiGVXUZygAm0PvgBBw5At1CLdWYgDbmts3Khpku0MJBB6IsTjUrEO6F1UeXE63DGTv9kO3YVacO0HWiTpQtz9R/QbJh+TzXBsabyaIEpUDUQ5deBwfgyAnoVqJchKlzG6clw0wfaGWhATXTwXa6fC8sPriaaAOcsdMP2Y5dh6ku0EIqDLtdoyxOkeHFRoF55wjdbdwPsYcevQwe/5Hn369EvQQz5zZOS4aZXZnIjAIZtBCj7XSDnbD22GKiLXDGTj9kO3YdprpACwcdiLI41ayokQwGMsf3hmA72SxB6aHXIKd3wdM/8viHlQjmMG/B1nmYifGUTBIICpNiuJms3wtrjy0m2gJn7PRDtmPXYWofaN0ghprpYDtdPjPOGZPtdO3CavQBIb0KHv6Rpx+sRBTDnEX7ZuqaJXjrYeYkvgze73tvSO+DM3b6Idux6zC1r9tVCmRFDXWwnS6f6edonaDeB2uXF2NOhoTeBM/+0MM/vnLq7C11v3HDSXwZfb9vviO9Ds7Y6Ydsx67D1GihTsoQVC0NmtvoFlth0S5Yur4W8w5+EHoyPPoPDhiKc5y+42y/099ombxdgpLofDhjZx+yPbtumyj7JSibSbyHbrEVFu2CpdtvyIefiB5In/ttnvzXruTLH1nucYKS6Hw4Y2cfsvN3nW44y/c4YYtlcpEJynV75tJv0CPCB38x3GXeZroOztjZh+yCPWcbXvBW55OLTFASjXBGeEiuhbvM20zXwRl78CF7xMXrTeZ3mRbgjPCQXAt3mbeZroMzxkN2Ldxl3maawxnhIbkW7jJvM10HZ4yH7Fq4y7zNNIczwkNyLdxl3ma6Ds4YD9m1cJd5m2kOZ4SH5Fq4y7zNdB2cMR6ya+Euy23GkMjhd/E7cJd5m+k6OGM8ZNfCXc63GSOiCT0yV/veO8X+7O3zB89QEp0PZ4yH7Fq4y/k2Y0Q0oUfmasfeK1hzZJskL/vSR/XkjROUROfDGeMhuxbucr7NGBFN6JG53KE300Vu1Zhsosu+9WENvPEfvDO9Bs4YD9m1cJfzbcaIaEKPzOUOvVuwCNGxjb71YQ288R+8M70GzthNDllwJQcvLi+70TdHLicpQ02JlByKAtnljrxdsAbRzsvGoj/4JuCN/+Cd6TVwxm5yyIKLCaItDi67Ci4nX095JarkUBTITjZurO+27+2CJRrtvepjq86Ad/6Lt6a3wBm7ySkLrgXRzuvDott8d3A5+XrKK1Elh6JCeK5xX32z8d3iVEnPNxH18QqsGu3cZz9956vfhV4NZ+wmpyy4FkQ7rw+LbvPdweXk6ymvr/Cmz/oJORQVwnMF+8ZvJunsIoIeIrxsNZs+iU8k75CgJLoADtk9TllwKUG0ga66z1cH15MvqLy+gnzY93zcw/Quyb8JwlNh6x2w0AtaiPRl87XPZs/y8+g7XPse9HY4ZPc4ZcGlIOrjFbrqPl8dXE++oPL6CvJhM9QU03sk/yYIT4Wt98BKJ2hIlDJ93Xj1s7nIt21yDN7hyreg18Mhu8cpCy4FEV62mk7fs8l59HKSMtb498mHrRDSQG+P/JsgPNOOfWVqhtoZG5JIhlG/DulOWHw+7H/hOxDNvgx/I7gURPqy+TJnkyfx1eRtszLW+PfJh03agCJ6b+TfBOGJlvbtOjJTmADDcqGWJJph6Ptmw12w+nTY/ro3IJp9F/5IcCkl0teN1zmbi/zrHxZvK+9bB68gnzZ/XB0kmpOjd0b+TRCeyO/rivKuqLqpiatdISTRDEPfr+lOWH06bH/Z/kQJTtk9jllwKTXSwbYLnUxFnCD4FryrvG0dvIJ82va5/2+n3BYcR2Eguv//1QulAnTzJWnb6enoPLRVRzIQL7Md+MIgHwZ/G5TX4da1MUmsiVIobVuUOF0vopmTDYrH4LaP71t8FbxlH7tmZm+cxBxFDBRLd1LKV+HbD8FN18+A/Qbwa+XnSvlFv/0F5MPgb4PyMvyyNsfEcoC2SFUOjDJhB5mTX0z1FNi4wVgUd8Bb9rFrZjZHMEcRI0rXE8pX4dsPwU2x6yzuZHsPbP/yAfr8W6fWu0mdrbKh/xAHH1A+DP42KC/DL5skiarULL2qiVEm7DDm5O+jYOcGY1HcAW/Z5+6Z2hylPYk2UvuDbjpA8WF4GJxmFjeCPbJNpNGhOAXH3zm22YxhCUL/d+Gv2/6N8gHwt0N7FX5RG5F4vlFZll/VxCpd74B3+iAfD4KdG4xFcQe8ZZ+7Z2p3Kc1JjDFhB5lL/gf+KeQ8cppZ3Aj2iJvQSff8GeboKy8RuxVqYwDMy0v/O8zftvkr5QPgb4f2KvyaNiP1KEWy+/KzWFjVS51z+oQMjedzYMcGY1HcAq/Z5+7Z2l4qcxJjTNhB5s78A38GnKYzA/R9YI+wyVR5ews1+cJbxG4lCdCAaP4UJz4gPwAeDdpL4dJn4BuL6cdTEVU0HjUxi4fAzh3morgFXrPP3bO1/6om1kg6POsY4uPj4BydGaDvA3v4TZRJ+zl27uxbE2zkVhCYO0H8JcJPZWXgB8CjQXspXPoMfGMx/XgqghKx9yP0wKqeAft1mIviFnjNPnjR5vazWFjVSyNSMDEXFPdRcJzGCqhuJNtDq94/dQg/Fl/DUu/A9zsu/iX8L8t/af8AzePRob4JuwXS/o4yog94Br4cMW1dPwC2azAWxT3wnn3wps39x1MRlIjdw66JWXwWHKOxAqorOV7RbHv6DGEsvNiXegu+/yY/fP0ekkMdf8AOPwgeHeqbsFsgHew4ZuR5Er4bsG0T7ke2e3DD4kvhRfvcTZv7j6ciKBG7p1UDq/ogOERnJVQXcmJFt+25IyRHDWr35/RdTxzuZe5Y88ckh0p+fPY9xlfCsyH2LuwWSAc7jhk++VCthsRjOD5fMOFuZLMGc1HcBC/a527a3J/FOfhyRPdV+TnkEI2VUF3I8YpvbZu98to6ffr6n3vmB3+AeKjst2cfpLsu8WyIvQu7BRLieEYw0nrjqRDVYD6E4w0jGG5G9mowF8VN8KJ98KqN7eV5Er4bsG0TPoScYZxClZdxYsV3ts1feWmdvsTlP/fFMzxFPFT+2xPZB7vEsyP6JuwOSGtzkY7RGk+FqAbzEZwWjJJwL9zqkb2Kr4Y37YN3bWzPp/zVrQbzMZy3CzB8BjnCOIQqL+PEiu9sm7/x0kJ9+PKfe+oHP088VH7M5It01R2eHdFXwoWP4bxhNPC0E6IazAfM4VloeTvc6Ymtii+HV+1zd21sP54KUQ3mQzje0ULqjyAHaKgo5VWcWfGNbbfeeGmlPnzxz33xBE8RD7V1zHwSCkUD9lK48An4QkYyIKrBvI+aVeVcBOFGuM39GxUFr9rn7trYfjwVohrMR3Ba0Ab1R+ABxhFUeRVnVnx9280XTqy0JvrwGlflT9BL/hrCoTZPGRvdQKFowF4KFz4BX8hIBkQ1mHfRo6xtOLXK+3CTu7cpil9w2cbmeNpTiGowHzCHZ7GWwMDzcPe5v66v4dSKp4YMmy9kSzm1Yq9WS9fvY5b8LcRDbZ4yH4VB0YG+CbsB0sn9kllRDeYdODgmmSSybiDeA3e4dY+iEHjXPn/bklOIajDvo2Zj+aGfx83n9rpWTJV2hfxFgWnhVD60w84LScdOI0le1Qzpqt7OGOZljXSROCxQmmbmzhK3wZGsDWIROnMWRQf6JuwGSOf2k1EzS9Wh2SSMGcEAxFwPl79vg6JY8LJ9/LolhxDVYN5Fj7JGYPmZ38et594mkKnQbCAY2OjQCHSEUq3oJzpWcUwNroQqkLSgArMhQ3OKceHkjL3oIAg0hLJD06Agw6DF3qig9PdAV63F3JkRjQaCQEOUk9ITWkug6iDdg10fSW/n4gKDDUZA1aHZgEN+o2WYBrSXwqVvWbsoHLxtH79vySFEdSh2sINMiCwbaD0KN547mwBgDs5Jh57uUgyMlOBHGsZxqmPMqgJqagAVmA0ZmlOMxMsVpeqg0WEe0HpP2ZhZClUax2K9mOdZAOk0mAdLShVQU8ISqDpI92DXR9Lb+TyA7zADGvzZAVMNRuIU4oL2QrjwDSsXRYTX7cP3LTsEXYNiE46tOZ1ZA4jH4KZrWxNsnxWQLlECzdjdWHHhDbKbgVSl606SHpR9WdKqZrCv0g3LgMgKSFcIAmoWHRN6ZKEw7RHwmqAyyo5bR7qCFz5rQk8JlA1Jt2DXR1LbSY770zcoAA3+bIKZDvPAO+QJ5XVw3RtWLooEXrfPXjgewZyBBn/2wWCDsWEFk0D3ANywQSGGdQOxg1IZdAUT0dRdMazn6w0KIRgIO9MdqziviU0Y+zKTL9MXOy6jVAZdwec5CtCVKGVDlRPTHsOohJVRAb8M2sJRNvimyig7En8Ol3sdvk8oOzSARv7moNdg1AQrk1sr/Qyu3aAoilvhdfvoheMJ7Blo8GcPjDUYBWuQFNQ3w838OVgTUdMiqhGbQpuva2ASxVqIpitWWXcRmzD2ZSZVSxlX9VriNIj6LZ+7YNWxbUnIUm4495rPSOtQEvW8iyEbfFNllB2JP4fLvQ7fB1QCHaDgI4JGh/mQV2ZfA8foMBfFvfC+NSieh/s3KACN/N0E7Q4zcQpxQXsv3KtBEU7VgdoesWmMMzRcbMAkirUQTVerCt1FbMJMpZOqpYyrei15CZti7oJVB+0pJEkcNnMiWXdsRmowmiVAFvVyBt9UGSWQ/GPsSrK0XTyIACbaDB+LIcYzsNXIpzvbnZ+BgwCKorgZXriPXTnuDqgAjfzdAM0O88I7GWsw3w/30zu62IHaHLG9Btq7K8IkijWJakX03Pwidq3RadVSJYt6n2bWnSSzAmhPY5OQuWxVnRFDXsKmMG7xXR1Rd5ivRa09nrrK6X2MjOdkivE8Ykydnb8O7NhhLorb4ZX70KXj3gIdoOAjAZ0O8wEvjF4Btuswd3xueGWzazbQtwN2AiZRrElQKqLn5hexa41Oq5YqWdR7F89kVgDtaWwSMpetqrOLYRGbfNfhuyYidJivRK+8ylmkoNuYpWgwxXgeMedQnHnjImS/BnNR3A/v3Gdu3diaj8UU4+mBTzqZE7Y7N4DDdZg7Pje8MtkEAWo5m0BU0UTn1/Tzk9i1xqQR5Jmu6RouHmXXlfZUuh5kLkiXXaRYxibfdfiuiQgd5gsxC6swiwT0GquGBiuvah+Z64OzGNh0NbJdg7koHoCX7hPXbm48npMpxtPj9YjdZ/PPglN0mEEQidI5NBvW2QSiiiY4HdDy85PYtcakEeSZrukaLopg2XF9xIjush5kLkiXXWzATGWCb3p810akDvNl2GV1WpUHnYYKKIHKq8phF2MoV0VcvBYs3mEuiifgrWtQPAV3Xf/SRIMpZnHAHENx4oU7kTN0KEAQidI5NBtwexNRReOX6ZFVaDli1xqTRhjPBNdxUQTLjusjRnSX9SBzQbrsYgNmKhN80+O7NiIBiquwi+qAOtmPvqEiSqAiyrjAhE0Z86Xg84XI0h2KongEXrunLx43Vf/QoMHKq9pH5vrgLAYuPgBO0GEWoolKZfT8wa00QYgqmoaRpm86AXRN2xqTGOSRr+k6Lopg2XF913W4YZC5IF12sQEzlQnZuAbd7WnEDvNFuDVNQogbUo+Grhs6Sh0WmLCnp6Re4XCN9+HKt6xdFNvw3jUoHoFbyqarElRWZQqbMoZ6FsTn+5EdG8xCNFGpjJ4/tpUmCFFF04Ac1vR1I4KuaVuTJYHK4VouimDZsX2bAlk7c0G67GIDZioTsnENutvTiIDiEvyKKqIUREysNcFFEwKjhyFOSb3CNJurvA3XvWHlotiFF+/Jq8cNGyqiBCqi3DkZmzKGelXE59uRDf2WZ5TK6PlTW2mCEFU0HW1NWzci6Jq2GAtbpkflcC0XRbDs2L5NgayduSBddrEBM5UJ2bgG3Z1p5A7zFYQFV0a1gBsYg7Cb7MuL0cIMh6ReYamtVd6Gy16+blEcwav34OXjfuqf1qwbJpoQYU+mZEzX6EveXuNiuJ3f8IxSGT1/ZitNEKKKpgMr2rZVIyF2xVjY0j0aj+u5KIJlx/ZtCmTtzAXpsosNmKlM8E2P77o4BhrMPycuNwUKCwYEHdHbSGMZJsfoYGTM6MBC1NYq78JFr162KI7h1Xvy8tkNTXBRwtbRRgszHJJ6hWm2FrkW7tWgIGeUyuj5E1tpghBVNGBp24ZP5oXYtSZLgMbjei6KYNmxfZsCWTtzQbrsYgNmKhN80+O7Lo6BBvNPGavxeQa+aTAdExqSd16cRbbCKMTlq7wLl2xQFMVz8O49efvMdgi7aetko4WZMaSDFGI2V7kS7tSgGCQuKJXRS9eY0gQhqmgAdPeuO31K7FpjE2ODOeCaLopg2XF913W4YZC5IF12sQEzlQm+6fFdFxswHeafMZeSYgPXlVcNpqFrANFg1EyPwqzAMCqoBuQ1cMUGRVE8CC9fg+IB9G7Y2ibWDcStk40ORsaMDixEba1yIdynQzNIXFAqo7e/hk0gqmiE4V0XOpsHsWuNCaPZYA64posiWHZc30VH1s1ckC672LDGJol2XuG7LjZgAMVPyBfKJByh0uiGrgUxDebFsqjmgKpn2YtRXwIX7NAUxZPw9jUonsVsbUJDcn6y2UCRrTAqqAbkjXCbBsUkkUHpjObuCzaBqKIR4FsjG8/mQez6bMH4zoDruhhWd30XhWmybuaCdNnFhjU2SbTzCt91sQMFKN5ma5VUQzYYHaqnyom4DgVRTpUGpVEmI+8i63UoiuJReP06NI9idtY1gGgwaqZHYVZgmBVcusiVcJcOzSSRQemM5u4LNoGooiHS8E3YdL6z3w3IuH7BhHGGiYsiWHZcH9HMN2ZOm4kL0mUXG9bYJNHOK3zXxQ6UQPMmm2vseZYevILmqjRiOxRAK1UalFflFchygKYonoX3r0PzJHpjXRNRDebJkqhmX9Wz7MWob4ObdGgWiQ1KZzSTF1g2Ngasioag0WEWEqXYbUYw3mGGYQVsMy7vsusj2heaYxEXa2QuSJddbOz2Ee28wjd97sAJNO+ws8B2ZxO8gndmYYEWaJZSCaVBvJpB9XOwFqEqiqfhDWxQPInaWJUTcR0KopwqLUtjIhu5DtkC0CgSHZTJ6No3rIj9REUzQCf0MjfZbRLMNFalXtF1wzbj8i77PrI3rOJijczlq7JuuNjY7/ts8E2fASSgeIed1+PSO8MCXukjs/BIQ7DGJAkLavGz+DlYlFAVxePwCnZoHmTtuyqNWEDT0UaVBuVVeROyA6DRJD4ok9HdbpvXh1aKRDNAJ/QyN9ltjgWJiWqCJdC9hothXvXxQG7AdFxtF2tkzktEn1kDJ1TEQ+WIb/oMIAWaawkrQ+zuNSbGM0FawAgJup3BqavgqoCqKD4ALyGgeoy56ywc4gWvVEJpEK9mUN0D1hdoDEkjKJvR1v0kMo+HUiSaSdpK5WCrCb9IHBScVAAdJVzM51nK38FKqDo2CZnjIgxzScbkHZdVHw+VI77pswAr0FyKXxi5wZjBAT5yfNNmSZtw6iK4KKAqio/AawionmJuOp4BNIg1JklYUEtjPO8CGwEKS9LxClkJl01ooNvN1NNMolnkrdyC2IKx2M6cmBKFgIYSLub9nqcUo6BvuAgyp5ZFueJUEolNqj/0yAmhFYQALdC8C1c5B99J4ECHJuG4uwlnroKrdmiK4kPwIgKqhxh78pGBlmCEBHP2DI7dCXdqUDiSFpRyPluhSoIuMIIBiHHvDdLG/rzbysFeYwlW6I0ngQ8vMTR8nmstyTig7QTRyJxbI2yi64auBbSBylJ6QisIAi/QvAkXOQlfirDfoHgDLpDBiavgqh2aovgYvIqA6hm4J6AKhK7JCNtw6k64U4PCE3oQHeYpGDvLjKcGruMyoxrwbwqp3x5Hi6VamtADKnGsW5K/E8SGi2ELxgZFqjp0DYoGRYOiQTGg7awkrdVcSaoJuh2dWTtCZ3MWDYHmPbjGSfhShP0fHuYheNQOTVF8EF5GQPUI3LJDk3Dc3YQzd8KdGhQB10ScxDyg6NAotJd6EE3yfubkNZYO0+lhQkecZCQbkgXZeImWQRDVoWhQkG03oBS7KiARfwX6hdc2aUKni3wWHYHmw/yekxyAbybQFMUn4W0U6J6AOzYo3oALZHDiRrgRoArsNnd5/80D8lU3d7PnQOowT6iVpxDoruSCddUKbqm5+CyO2JyLK0QzQIdQFSfgJxPoiuKj8DoKdA/ADf/ZfwY8PqCK7Hc/wdZ5tg7qfI9xDrbBKNABqn+GNw699Ub03WwsjhahKg7hBxPoiuLD8EIKdI/w9H5Xgo9FqBIO2h9g6zhbBz1z/v5uh3FAC6j+Fd4489YbUffJrcXRI1TFAfxcAl1RfBxeSYGu2IUfC1BlHPUfZ/s4+UlPnL+PdBgVbHRo/hXeOXP+SmK72lwcTUJV7MKPJdAVxS+Al5JQFtvwSwGqlMOBp9k5Tto6On7/fR1GB5sdmn+Et46cvpLI/cXRHdAV2/BLAaqi+B3wXhLKYgt+J0CVczzxLLunSZoHp++/rsOYwIFf9RFO8N6Rk3eyZQ4WR3tAV2zB7wSoiuL3wLsJqIocfiVAtcGJkUfZPU1sHh2+/7pTn+BXfYQTvHfk+E66yuHiGCBURQ6/EqAqit8EbyegKjL4jQDVFmdmHmCc4uAwoX10+KP+P0v7Ye/8tPBSusrx4pggVEUGvxGgKorfBe+nQFd4+H0Euk1ODd0OTkGoclz/aPzvcvypck59wBOLY2RAV3j4fQS6ovht8IYKdIWBH4dQbnNu6m5wCoFmEz3xvXfg3LdKOfEBzyyOmQFdYeDHIZRF8fvgHSWUxYQfhlDucXbuXnAKQLHDmvniC3D2Y2Ucf8BTi2NoQllM+GEIZVH8SnhNB7SFwK9CKHc5PXgrOEWHeReOnZz+k+BbNRhfhC9uv39ubUwtaAuBX4VQFsUvhRd1Ql289z+685O3gmOcPkcf/N7/8vKtBpSvcfABTy6MMQV1ET4NbVH8WnhVJ9RfDz/HhPqAF0aLb+HspcCcgvrr4eeYUBfFb4a3dUL91fBTLOiP4HRROHhB9uHshPqr4adY0BfFL4cXVsHGd8JvoGDjGM4XhYMX5AhOK9j4TvgNFGwUxe+Hd9bC3nfB325g6wx8oygcvCCHcNzC3nfB325gqyj+DXhvLex9D/zdBrbOwXeKwsELcgK+YGHve+DvNrBVFP8OvLsONr8A/mAPu2fhW0Vh4PU4B99xsPkF8Ad72C2Kfwpe3wQO/FH4IzM4URSPwuuXwIE/Cn9kBieK4l+DN3gPTv4B+IP24GRRPA1v4B6c/APwB+3ByaL4F+EtLhr8JEXxCXgLiwY/SVH8q/Amfz38HEXxKXgTvx5+jqL4t+F9/l74HYriw/BCfi/8DkXxJ+C1/j74+4vil8CL+X3w9xfF34F3+8vgjy+K3wPv5pfBH18Ufw3e8C+BP7oofh+8o18Cf3RR/F141/8w/KFF8bvhff3D8IcWxffAu/9H4I8qin8P3uE/An/UVfz33//xo4ssWMaiHAAAAABJRU5ErkJggg==\" style=\"max-width:100%;\"/><br/></span></p>"},{"question_id":"28625","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Java提供了四大元注解（比如@Target），所谓元注解指的是注解的注解。"},{"option":"B","content":"注解本质上就是另一种形式的注释，对程序的功能并无作用。"},{"option":"C","content":"通过 @interface，可以自定义注解。"},{"option":"D","content":"如果一个方法被 @Deprecated 注解修饰，表明该方法已过时，但仍可以使用。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"注解和注释是两种完全不同的语法，注解可以为程序增加额外的功能，或为程序添加元数据。"},{"question_id":"28626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" JUnit 主要用来完成什么（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"发送 HTTP 请求。"},{"option":"B","content":"建立 TCP 连接。"},{"option":"C","content":"集成测试。"},{"option":"D","content":"单元测试。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit 是一个针对 Java 语言的单元测试框架，也是 Java 测试框架中最普遍应用的一个。"},{"question_id":"28613","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于函数式接口说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"函数式接口是指有且只有一个抽象方法的接口；"},{"option":"B","content":"函数式接口必须使用 @FunctionalInterface 进行标注；"},{"option":"C","content":"函数式接口只存在于 “java.util.function” 包中；"},{"option":"D","content":"消费型接口 Consumer、供给型接口 Supplier、函数型接口 Function 和断言型接口 Assert 共称为四大函数式接口。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"函数式接口可以使用 @FunctionalInterface 进行标注，但不是必须的。除了 “java.util.function” 包中的函数式接口以外，还存在其他的函数式接口。例如 Runnable就是一个函数式接口，但并不存在于“java.util.function”包中。四大函数式接口中的断言型接口是 Predicate，而不是 Assert。"},{"question_id":"28536","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 root 用户登录 MySQL 数据库的命令正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"mysql -u root -password"},{"option":"B","content":"mysql --user root -password"},{"option":"C","content":"mysql --user root -p"},{"option":"D","content":"mysql -user root -p"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28535","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"启动 MySQL 数据库服务的命令是？（）","choices":[{"option":"A","content":"service start mysql"},{"option":"B","content":"service mysql start"},{"option":"C","content":"service mysql status"},{"option":"D","content":"service mysql restart"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28541","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语言对大小写敏感，所以 SELECT 和 select 是两个意思"},{"option":"B","content":"除法运算，使用 “/” 和 DIV 结果是一样的"},{"option":"C","content":"select 语句后面必须有 from 语句"},{"option":"D","content":"select 语句后面可以用 “*” 代替所有列名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"42515","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student(name varchar(10),age int)表中，如何只查询name字段？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"select age from student;"},{"option":"C","content":"select name from student;"},{"option":"D","content":"select name,age from student;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有C正确。"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28557","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select cast(‘12a34.5b6’ as signed)” 语句，得到的结果是（）","choices":[{"option":"A","content":"12a34"},{"option":"B","content":"12a34.5b6"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"null"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28555","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select datediff(‘2020-07-01’,’2020-07-10’);” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"-10"},{"option":"C","content":"9"},{"option":"D","content":"-9"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"datediff() 函数，前一个参数的日期去减后一个参数的日期，所以前一个参数如果日期较早，得到的是负数。"},{"question_id":"28553","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select floor(10.9);” 语句，得到的结果是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28547","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用哪个子句（）","choices":[{"option":"A","content":"where 子句"},{"option":"B","content":"group by 子句"},{"option":"C","content":"having 子句"},{"option":"D","content":"order by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"37595","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于分组的描述，正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"分组使用 order by"},{"option":"B","content":"分组时可以多层分组"},{"option":"C","content":"分组条件使用 where"},{"option":"D","content":"分组使用 limit"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"分组时可以多层分组，比如：先按照省、再按照市来分组。"},{"question_id":"37597","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28572","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条数据不能对 student 表或者 student 表中的数据进行删除（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"drop table student;"},{"option":"C","content":"delete from student;"},{"option":"D","content":"truncate table student；"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28570","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有表 student(id,name,age)，以下哪条 INSERT 语句能正确插入数据（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert into student values(1,’小章’)"},{"option":"B","content":"insert into student value(1,’小章’,17)"},{"option":"C","content":"insert into student values(1,’小章’,17)"},{"option":"D","content":"insert into student(id,name,age) value(1,’小章’,17)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A 中少了一个字段值。BD 中 value 少了个 s。C 正确。"},{"question_id":"28587","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于视图以下说法错误的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"更改视图数据成功后，源表中的数据也会跟着被修改"},{"option":"B","content":"视图的主要作用是用来修改数据"},{"option":"C","content":"对视图插入数据时，即使插入数据的列数及类型符合当前视图的要求，也可能会出错"},{"option":"D","content":"视图是一张虚拟的表"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28530","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个数据库是非关系数据库？（）","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"MySQL"},{"option":"D","content":"SQLServer"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28542","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 中，定义可变长度字符串类型用以下哪个关键字声明？（）","choices":[{"option":"A","content":"VARCHAR"},{"option":"B","content":"CHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"NUMBER"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28461","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"    Java 体系包括（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"JavaSE"},{"option":"B","content":"JavaME"},{"option":"C","content":"JavaEE"},{"option":"D","content":"Hadoop"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"Java 体系包括 JavaSE、JavaME  和 JavaEE。Hadoop 是大数据生态的技术。"},{"question_id":"56852","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些循环的次数为有限次？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){}"},{"option":"B","content":"int i=1;do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(int i=1;i%2==1;i++){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"B、do{}while(false);会在执行一次后结束；D、for(int i=1;i%2==1;i++){}会在执行一次后结束。"},{"question_id":"42697","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下数组的使用错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"int[] a = [1,2,3]"},{"option":"B","content":"int[] a = new int[3]"},{"option":"C","content":"int[] a = new int[3]{1,2,3}"},{"option":"D","content":"int[] a = new int[]{1,2,3}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"A中应该是大括号{}，而不是中括号\\[\\]；B正确；C中不能同时给出长度3和具体元素；D正确  "},{"question_id":"42700","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 String 的描述正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"String属于引用类型"},{"option":"B","content":"String是可变的字符串"},{"option":"C","content":"String可以被继承"},{"option":"D","content":"String被final修饰"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A正确；B中String是不可变的字符串；C不能被继承；D正确。"},{"question_id":"42702","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码中哪些输出是false？  \nString s1 = new String(\"hello\");  \nString s2 = new String(\"hello\");  \nString s3 = \"hello\";  \nString s4 = \"hello\";","choices":[{"option":"A","content":"System.out.println(s1==s2);"},{"option":"B","content":"System.out.println(s1==s3);"},{"option":"C","content":"System.out.println(s3==s4);"},{"option":"D","content":"System.out.println(s2==s4);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A地址不一样，B地址不一样，C地址一样，D地址不一样。  "},{"question_id":"42511","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    private Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n\t    public Student(String name,int age){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t\t        this.age = age;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B正确；C错误，构造器是私有的，没法访问；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42510","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    public Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B错误，没有2个参数的构造器；C正确；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"56855","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。"},{"question_id":"42513","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC正确；D错误，File 类不能获取文件的内容。"},{"question_id":"42514","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面说法中错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"输入流可以读取文件的内容"},{"option":"B","content":"输出流可以往文件中写入内容"},{"option":"C","content":"File 类是输入流"},{"option":"D","content":"File 类是输出流"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"AB 正确。CD 错误，File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"}]},"lab":{"id":820702,"name":"20220917 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3045,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56854","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \nString s = 1 + 2 + \"3\" +(4 + 5);  \nSystem.out.println(s);","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56850","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型占用8个字节？（）","choices":[{"option":"A","content":"byte"},{"option":"B","content":"short"},{"option":"C","content":"int"},{"option":"D","content":"double"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"A、byte占用1个字节；B、short占用2个字节；C、int占用4个字节；D、double占用8个字节。&lt;br"},{"question_id":"37583","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint\\[\\] a = {1,2,3};  \nint b = a\\[0\\];  \na\\[0\\] = 10;  \nSystem.out.println(b);","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"10"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"b 是整数，属于基本类型，这里不受a的影响。"},{"question_id":"28459","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"编译 Java 程序的命令是（ ）","choices":[{"option":"A","content":"javac"},{"option":"B","content":"java"},{"option":"C","content":"javadoc"},{"option":"D","content":"jar"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"编译的命令是 javac；执行的命令是 java。     "},{"question_id":"28472","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现在有如下程序：  \npublic class LanQiao {  \n public static void main(String\\[\\] args) {  \n char c='a';  \n System.out.println(c+1) ;  \n }  \n}  \n请问程序执行的输出结果是什么（ ）  ","choices":[{"option":"A","content":"a1"},{"option":"B","content":"b"},{"option":"C","content":"98"},{"option":"D","content":"编译错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"char 遇到 int 时，会自动转为 int 类型。‘a’ 的编码值是97。    "},{"question_id":"28476","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n以下说法，错误的是（）。 ","choices":[{"option":"A","content":"do{...}while()语句中至少会执行一次do的循环体"},{"option":"B","content":"for(表达式1;表达式2;表达式3)中的所有表达式都可以省略"},{"option":"C","content":"switch 和多重选择结构是等价的，二者在任何时候都可以相互转换"},{"option":"D","content":"在一些情况下，三目运算符和 if..else..结构可以相互转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"对于离散的值时，多重 if 和 switch 在功能上是等价的。但如果判断条件是一个区间值，就不能用 switch，而只能用多重 if 了。试想一下，你能用swtich实现“如果大于或等于35，就显示‘高温’”的功能吗？不能，因为switch无法判断“>=35”这样的区间值。"},{"question_id":"28484","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于数组和方法的描述，哪一个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"“int[][] a = new int[10][];”没有定义第二维的长度，因此会在编译时报错。"},{"option":"B","content":"整型数组本身是引用类型，但数组元素是基本数据类型。"},{"option":"C","content":"在定义方法时，存在一种类型的方法是没有返回值的。"},{"option":"D","content":"方法可以使功能模块化，使程序更加简洁易懂。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"创建二维数组的时候，可以同时设置第一维长度和第二维长度，也可以只设置第一维长度，但不可以只设置第二维长度。"},{"question_id":"28602","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行以下程序，stuName 的值是（ ）。  \nString stuName = new String(\"张三\");  \nstuName.concat(\"李四\");  ","choices":[{"option":"A","content":"null"},{"option":"B","content":"张三"},{"option":"C","content":"李四"},{"option":"D","content":"张三李四"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"concat() 用于字符串的拼接，但需要将拼接后的结果通过返回值进行接收。"},{"question_id":"28594","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 import 的描述，哪个是错误的（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"import可以导入自己编写的其他类，或者JDK中已有的类。"},{"option":"B","content":"在导入类时，只要导入的是其他包中的类，都需要使用import。"},{"option":"C","content":"如果要导入某一个包中的多个类，可以借助于通配符*。"},{"option":"D","content":"import用于导入类，package的作用打包。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"java.lang 包是 Java 默认会导入的包，可以省略。"},{"question_id":"28614","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于接口中的默认方法，说法错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"在JDK8中，接口中的方法也可以是包含方法体的方法，因此在JDK8中定义接口和定义类的语法要求是相同的；"},{"option":"B","content":"在JDK8中，在接口中定义了默认方法以后，接口的所有实现类都会继承该默认方法；"},{"option":"C","content":"在JDK8中，在一个接口中可以有多个默认方法；"},{"option":"D","content":"在JDK8中，实现类可以直接继承并使用接口中的默认方法。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在 JDK8 中，接口中的方法如果包含方法体，该方法一定是被 default 修饰的默认方法，而不能是普通的方法。"},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28495","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IllegalAccessException 是访问权限不足构成的异常；ClassCastException 是类型转换异常；InputMismatchException 通常是使用 Scanner 输入数据时发生的异常。    "},{"question_id":"28504","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关遍历集合的说法，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以使用增强 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"B","content":"可以使用普通 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"C","content":"可以使用迭代器遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"D","content":"在遍历 Map 时，可以先将 Map 中全部的 key 提取出来，遍历key集合，然后再通过key获取value。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Set 集合中的元素是无序的，因此不能通过普通 for 遍历。"},{"question_id":"43007","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于集合的描述，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList、HashMap、HashSet 等集合的顶级接口都是Collection。"},{"option":"B","content":"ArrayList 的底层是数组结构。"},{"option":"C","content":"可以使用增强 for 或者迭代器 Iterator 遍历 Set 集合。"},{"option":"D","content":"HashMap 中存储的是键值对集合。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"单单值集合的顶级接口是 Collection，键值对集合的顶级接口是 Map。"},{"question_id":"28508","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，以下代码（ ）正确地创建了一个 InputStreamReader 对象。 ","choices":[{"option":"A","content":"new InuptStreamReader(new FileInputStream(\"1.dat\"));"},{"option":"B","content":"new InuptStreamReader(new FileReader(\"1.dat\"));"},{"option":"C","content":"new InuptStreamReader(new BufferReader(\"1.dat\"));"},{"option":"D","content":"new InuptStreamReader (\"1.dat\");"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"通通过查阅 API，可知符合 I/O 流语法规范的是 A 选项。  "},{"question_id":"28506","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 JAVA 中，（ ）类生成的对象就代表一个特定的文件或目录，并且该类提供了若干方法可以对这个文件或目录进行读写等各种操作。","choices":[{"option":"A","content":"Filelnputstream"},{"option":"B","content":"FileReader"},{"option":"C","content":"FileWriter"},{"option":"D","content":"File"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Filelnputstream 是字节输入流；FileReader 是字符输入流；FileWriter 是字符输出流；File 是文件操作类，提供了对文件或目录及其属性进行基本操作。"},{"question_id":"28519","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于线程的描述，哪一个是错误的（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"线程通信时使用的 wait()、notify()、notifyAll() 等方法都是在 Thread 类中定义的。"},{"option":"B","content":"多线程处理类可以继承 Thread 类，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"C","content":"多线程处理类可以实现 Runnable 接口，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"D","content":"线程可以通过 setPriority() 方法设置优先级，但在真正执行时，并不一定会按照优先级的顺序执行。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"wait()、notify()、notifyAll() 等方法是对象级别的，都是在 Object 类中定义的。"},{"question_id":"28606","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"TCP 协议在每次建立连接时，双方要经过几次握手（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"一次"},{"option":"B","content":"四次"},{"option":"C","content":"三次"},{"option":"D","content":"两次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"TCP/IP在建立连接时需要三次握手：  \n第一次握手：建立连接时，源端发送同步序列编号（Synchronize Sequence Numbers，SYN）包（SYN = j）到目的端，等待目的端确认。  \n第二次握手：目的端收到SYN包，确认源端的SYN（ACK = j+1），同时自己也发送一个SYN包（SYN = k），即SYN + ACK包。  \n第三次握手：源端收到目的端的SYN + ACK包，向目的端发送确认包ACK（ACK = k+1）。此包发送完毕，源端和目的端完成三次握手，源端可以向目的端发送数据。  "},{"question_id":"28622","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于注解的说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"@Override  注解修饰的方法为重载方法。"},{"option":"B","content":"@SuppressWarnings 为抑制警告注解，可以带参数。"},{"option":"C","content":"@Deprecated 注解表明该方法已废弃，不能再使用。"},{"option":"D","content":"注解可以用在方法上，也可以用在属性上，但不能用在类上。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"@Override  注解修饰的方法为重写方法；@Deprecated 注解表明该方法已废弃，不建议再使用，但仍然可以使用；注解可以用在方法、属性、接口或类上。"},{"question_id":"28627","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面关于 JUnit 描述正确的是( )。","choices":[{"option":"A","content":"JUnit 主要用来完成集成测试。"},{"option":"B","content":"JUnit 是一个 Java 语言的单元测试框架，多数 Java 的开发环境都已经集成了 JUnit 作为单元测试的工具。"},{"option":"C","content":"JUnit 测试是程序员测试，程序员知道被测试的软件如何(How)完成功能和完成什么\t样(What)的功能，即所谓黑盒测试。"},{"option":"D","content":"JUnit4 用到了 @Before、 @After 和 @Test 等注解，这些注解都是 JDK 提供的。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"解析：JUnit 主要用来完成单元测试；  \n黑盒测试不需要写代码，测试人员只需要提供输入值，看程序是否能够输出期望的值即可；而白盒测试需要写代码，即通过代码来测代码，因此JUnit属于白盒测试。  \nJUnit 利用了 JDK1.5 的注解特性简化测试的编写，但 JUnit 中的 @Before, @After, @Test 等注解是 JUnit 软件包提供的，并非 JDK 提供。  "},{"question_id":"28611","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"一个完整的 Lambda 表达式是由哪些部分组成的（ ）。  \n①用逗号分隔的参数列表  \n②箭头符号（–>）  \n③方法名  \n④方法体（表达式或代码块）  ","choices":[{"option":"A","content":"①②③"},{"option":"B","content":"①②④"},{"option":"C","content":"②③④"},{"option":"D","content":"①③④"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"一个完整的 Lambda 表达式是由用逗号分隔的参数列表、箭头符号（–>）和方法体（表达式或代码块）组成的。     "},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28544","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于 SQL 语句 “select \\* from city limit 5,5”，以下描述正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"该语句会报错"},{"option":"B","content":"从第 6 条记录开始显示，共显示 5 条"},{"option":"C","content":"从第 5 条记录开始显示，共显示 5 条"},{"option":"D","content":"从第 5 条记录开始显示，共显示 6 条"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28541","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语言对大小写敏感，所以 SELECT 和 select 是两个意思"},{"option":"B","content":"除法运算，使用 “/” 和 DIV 结果是一样的"},{"option":"C","content":"select 语句后面必须有 from 语句"},{"option":"D","content":"select 语句后面可以用 “*” 代替所有列名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28565","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个用于完成左连接（）。","choices":[{"option":"A","content":"join"},{"option":"B","content":"natural join"},{"option":"C","content":"left join"},{"option":"D","content":"right join"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28555","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  执行 “select datediff(‘2020-07-01’,’2020-07-10’);” 语句，得到的结果是（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"-10"},{"option":"C","content":"9"},{"option":"D","content":"-9"}],"difficulty":3,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"datediff() 函数，前一个参数的日期去减后一个参数的日期，所以前一个参数如果日期较早，得到的是负数。"},{"question_id":"28552","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"执行 “select ceil(10.9);” 语句，得到的结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"10"},{"option":"B","content":"11"},{"option":"C","content":"10.0"},{"option":"D","content":"11.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28550","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面是一条正确的 SQL 语句，只是被拆分为了多个片段，请根据选项，选出正确的组合顺序（）  \n（1）select countrycode,sum(population)  \n（2）having sum(population) > 100000000  \n（3）group by countrycode  \n（4）from city  \n（5）where id > 100  ","choices":[{"option":"A","content":"(1)(4)(3)(2)(5)"},{"option":"B","content":"(1)(4)(2)(3)(5)"},{"option":"C","content":"(1)(4)(5)(3)(2)"},{"option":"D","content":"(1)(4)(5)(2)(3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28569","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条语句不属于 DML 语言（）。","choices":[{"option":"A","content":"INSERT 语句"},{"option":"B","content":"CREATE 语句"},{"option":"C","content":"UPDATE 语句"},{"option":"D","content":"DELETE 语句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"INSERT、UPDATE、DELETE 属于 DML 语言，CREATE 语句属于  DDL 语言。"},{"question_id":"28620","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 JDBC 相关描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"JDBC API 包含了 Connection 连接接口、Statement 操作接口、ResultSet结果集接口、PreparedStatement 预处理操作接口和 FileInputStream 类等；"},{"option":"B","content":"与 Statement 相比较，PreparedStatement 可以防止SQL注入，并能提高了代码的可读性和可维护性，因此一般在开发时推荐使用 PreparedStatement；"},{"option":"C","content":"使用 CallableStatement 提供的 prepareCall() 方法调用存储过程（无返回值）时，其参数的格式是“{ call 存储过程名(参数列表) }”；调用存储函数（有返回值）时，其参数的格式是“{ ? = call存储过程名(参数列表) }”；"},{"option":"D","content":"JDBC 可以使用 PreparedStatement 和 IO 流相关接口和类，在数据库中读写CLOB或BLOB类型的数据。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"FileInputStream 类存在于 java.io 包中，不是 JDBC API 中提供的。"},{"question_id":"28619","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 PreparedStatement 与 Statement 描述错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"PreparedStatement 可以防止 SQL 注入"},{"option":"B","content":"PreparedStatement 会预编译 SQL 语句"},{"option":"C","content":"当执行大量重复的 SQL 语句时，使用 PreparedStatement 的性能较高；当某个SQL语句仅仅会被执行一次或者少数几次时，使用 Statement 的性能较高。"},{"option":"D","content":"Statement 执行扫描的结果集比 PreparedStatement 大"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"PreparedStatement 有着如下的优势：提高了代码的可读性和可维护性、提高了执行重复SQL语句时系统的性能、能有效防止SQL注入。     "},{"question_id":"28584","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"触发器中的事件可以分为三类，不包括（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert 事件"},{"option":"B","content":"update 事件"},{"option":"C","content":"delete 事件"},{"option":"D","content":"select 事件"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28577","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"一般情况下，我们设计的数据表要达到哪一级范式？（）","choices":[{"option":"A","content":"第一范式"},{"option":"B","content":"第二范式"},{"option":"C","content":"第三范式"},{"option":"D","content":"都可以"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28540","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪种数据类型不属于 MySQL 数据库（）。","choices":[{"option":"A","content":"CHAR"},{"option":"B","content":"VARCHAR"},{"option":"C","content":"STRING"},{"option":"D","content":"INT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29269","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，salary-薪水，department\\_id-部门编号）  \nSQL：select \\* from employees where salary > any(select salary from employees where department\\_id = 100)  \n与上方SQL查询结果相同的选项是 ( )。","choices":[{"option":"A","content":"select * from employees where salary > all(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"B","content":"select * from employees where salary > every(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"C","content":"select * from employees where salary > (select min(salary) from employees where department_id = 100)"},{"option":"D","content":"select * from employees where salary > (select max(salary) from employees where department_id = 100)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"大于any等价于大于最小"},{"question_id":"27162","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下列查询姓张的学生的语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张%'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张'"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张%'"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张'"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对SQL语句单表数据查询的基本使用，模糊查询LIKE的使用。   "},{"question_id":"56855","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。"},{"question_id":"42703","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪些 SQL 语句可以实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD均可以。C自相矛盾。"},{"question_id":"42702","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码中哪些输出是false？  \nString s1 = new String(\"hello\");  \nString s2 = new String(\"hello\");  \nString s3 = \"hello\";  \nString s4 = \"hello\";","choices":[{"option":"A","content":"System.out.println(s1==s2);"},{"option":"B","content":"System.out.println(s1==s3);"},{"option":"C","content":"System.out.println(s3==s4);"},{"option":"D","content":"System.out.println(s2==s4);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A地址不一样，B地址不一样，C地址一样，D地址不一样。  "},{"question_id":"37589","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 ArrayList 的描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"clear()方法是用来清空集合元素的"},{"option":"B","content":"contains(Object)方法是用来判断是否含有某个元素的"},{"option":"C","content":"length()方法是用来获取集合元素个数的"},{"option":"D","content":"set(index)方法是用来获取某个位置处的元素的"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"c size()方法是用来获取集合元素个数的。d get(index)方法是用来获取某个位置处的元素的。  "},{"question_id":"37581","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些方法属于 String API？","choices":[{"option":"A","content":"public char charAt(int arg)"},{"option":"B","content":"public boolean equalsIgnoreCase(String arg)"},{"option":"C","content":"public boolean startsWith(String arg0)"},{"option":"D","content":"public void toLowerCase();"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC均属于。D中返回值应该为String。"},{"question_id":"37585","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于构造方法的描述，哪些是错误的？","choices":[{"option":"A","content":"一个类只能有一个构造方法"},{"option":"B","content":"一个类只能有一个含参的构造方法"},{"option":"C","content":"一个类只能有一个无参的构造方法"},{"option":"D","content":"一个类至多有2个构造方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"一个类可以有多个构造方法，所以a错误；一个类可以有多个含参的构造方法，所以b错误；一个类只能有一个无参的构造方法，所以c正确；  \n  \n一个类可以有很多个构造方法，所以d错误。"},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"28378","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"假定SQL都能正确执行，下面哪些SQL属于DML操作（）。","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM TABLE WHERE ID = 1"},{"option":"B","content":"INSERT INTO TABLE VALUES(1,2,3)"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE"},{"option":"D","content":"UPDATE TABLE SET COLUMN = 1 WHERE ID = 1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nDML操作有：INSERT  UPDATE \nDELETE，C是DDL"},{"question_id":"27183","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下不是关系型数据库的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"Oracle"},{"option":"B","content":"HBase"},{"option":"C","content":"Redis"},{"option":"D","content":"MySQL"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"考察对非关系型数据库的了解。\n\n"},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "}]},"lab":{"id":820703,"name":"20221023 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3049,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56760","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个选项是 Java 语言中的关键字？","choices":[{"option":"A","content":"toString"},{"option":"B","content":"Class"},{"option":"C","content":"instanceof"},{"option":"D","content":"Int"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56752","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"接口中的方法默认是什么？","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"public"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"package"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56749","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java 代码 15.2%5 的结果为？","choices":[{"option":"A","content":"报错"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"0"},{"option":"D","content":"0.2"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56745","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是什么?  \n\n```java\nString to = \"i am a good cat\";  \nSystem.out.println(to.indexOf(\"a\",7));\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"7"},{"option":"B","content":"13"},{"option":"C","content":"14"},{"option":"D","content":"8"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56743","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面代码输出结果是哪个？  \n\n```java\nint i=0;  \nint s=0;  \ndo {  \n\tif(i%2==0){  \n\t\ti++;  \n\t\tcontinue;  \n\t}  \n\ti++;  \n\ts+=i;  \n}while(i<7);  \nSystem.out.println(s);\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"16"},{"option":"B","content":"12"},{"option":"C","content":"28"},{"option":"D","content":"21"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56737","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中，Object 类是所有类的父类，用户自定义的类默认扩展自 Object 类，下列选项中哪个方法不属于 Object 类的方法？","choices":[{"option":"A","content":"equals(Object obj)"},{"option":"B","content":"getClass()"},{"option":"C","content":"toString()"},{"option":"D","content":"trim()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56736","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中关于 super 关键字的说法正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"super 关键字是在子类对象内部指代其父类对象的引用"},{"option":"B","content":"super 关键字不仅可以指代子类的直接父类，还可以指代父类的父类"},{"option":"C","content":"子类通过 super 关键紫只能调用父类的方法，不能调用父类的属性"},{"option":"D","content":"子类通过 super 关键字只能调用父类的属性，不能调用父类的方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56879","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列程序输出结果是什么？  \n\n```java\nint a = 0;  \nwhile(a<5){  \n\tswitch(a) {  \n\t\tcase 0:  \n\t\tcase 3:a = a + 2;  \n        case 1:  \n\t\tcase 2:a = a + 3;  \n\t\tdefault:a = a + 5;  \n\t}  \n}  \nSystem.out.print(a);\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"5"},{"option":"C","content":"10"},{"option":"D","content":"其他"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"42701","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \n\n```java\nString s = 1 + 2 + \"3\" + 4 + 5;  \nSystem.out.println(s);\n```","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"都是+号，从左往右运算，1+2=3,3+\"3\"=\"33\",\"33\"+4=\"334\",\"334\"+5=\"3345\"。  "},{"question_id":"42699","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \n\n```java\npublic class A {  \n     public static void main(String[] args) {  \n \t        int[] x = {4,5,6};  \n \t        abc(x);  \n \t        System.out.println(x[0]);  \n     }  \n   \n     public static void abc(int[] num){  \n \t        num[0] = 1;  \n     }  \n}\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组为引用类型，方法调用后，改变了数据的值。"},{"question_id":"28499","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下列关于异常的描述，哪一项是错误的（ ）    ","choices":[{"option":"A","content":"异常可以用 try{...}catch(Exception  e){ ...}来捕获并进行处理。"},{"option":"B","content":"异常的基类为 Throwable，所有异常都必须直接或者间接继承它。"},{"option":"C","content":"如果某异常类继承自 RuntimeException，则该异常可以不显式的使用“try...catch...”或throws进行处理。"},{"option":"D","content":"所有的异常，在语法上都必须用 throws或者 try{...}catch{...}处理。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"对于运行时异常，可以不做处理。只不过存在发生运行时异常的可能性。\t但语法上是可以不处理运行时异常的。"},{"question_id":"28495","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列（ ）异常表示向方法传递了一个不合法或不正确的参数。","choices":[{"option":"A","content":"IllegalAccessException"},{"option":"B","content":"IllegalArgumentException"},{"option":"C","content":"ClassCastException"},{"option":"D","content":"InputMismatchException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IllegalAccessException 是访问权限不足构成的异常；ClassCastException 是类型转换异常；InputMismatchException 通常是使用 Scanner 输入数据时发生的异常。    "},{"question_id":"28504","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关遍历集合的说法，错误的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"可以使用增强 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"B","content":"可以使用普通 for 循环遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"C","content":"可以使用迭代器遍历 List 和 Set 集合。"},{"option":"D","content":"在遍历 Map 时，可以先将 Map 中全部的 key 提取出来，遍历key集合，然后再通过key获取value。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"Set 集合中的元素是无序的，因此不能通过普通 for 遍历。"},{"question_id":"28501","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下 List 和 Set 的描述，最正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"List 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"B","content":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"C","content":"Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"option":"D","content":"Set 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、不可重复的。"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"List 集合中的元素是可以通过下标索引来访问的、可重复的；Set 集合中的元素是无法通过下标索引来访问的、不可重复的。"},{"question_id":"28507","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面的说法不正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"InputStream 与OutputStream 类通常用来处理字节流，也就是二进制文件。"},{"option":"B","content":"Reader 与 Writer 类则是用来处理字符流，也就是纯文本文件。"},{"option":"C","content":"Java 中 IO 流的处理通常分为输入和输出两个部分。"},{"option":"D","content":"File 类是输入/输出流类的子类。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"InputStream 与 OutputStream 是字节流，可以用于处理二进制等任何类型的文件； Reader 与 Writer 是字符流，用于处理文本文件；IO 流根据流向，可以分为输入流和输出流。File 类是文件操作类，不是输入流或输出流。"},{"question_id":"28522","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"  下面关于 Java 线程描述正确的是( )    ","choices":[{"option":"A","content":"线程启动的方法是 run()。"},{"option":"B","content":"线程启动的方法是 start()。"},{"option":"C","content":"java.lang.Thread 类和 java.lang.Runnable 接口都可以用于定义线程对象，因此二者可以各自独立使用。"},{"option":"D","content":"Java 中定义的线程类是 java.lang.Runnable。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"线程启动的方法是 start()。Thread 类和 Runnable 接口都可以用于定义线程对象，但使用 Runnable 接口定义完线程对象后，必须转为 Thread 对象后才能使用。因为 Runnable 接口中仅仅提供了 run() 一个方法，无法启动或合理的操作线程。"},{"question_id":"28519","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于线程的描述，哪一个是错误的（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"线程通信时使用的 wait()、notify()、notifyAll() 等方法都是在 Thread 类中定义的。"},{"option":"B","content":"多线程处理类可以继承 Thread 类，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"C","content":"多线程处理类可以实现 Runnable 接口，同时覆写 run() 方法。"},{"option":"D","content":"线程可以通过 setPriority() 方法设置优先级，但在真正执行时，并不一定会按照优先级的顺序执行。"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"wait()、notify()、notifyAll() 等方法是对象级别的，都是在 Object 类中定义的。"},{"question_id":"28609","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于 TCP 和 UDP 的说法表述错误的是（ ）？","choices":[{"option":"A","content":"TCP 和 UDP 都是传输层协议。"},{"option":"B","content":"UDP 不提供流控制和错误恢复功能，但能保证包按顺序到达。"},{"option":"C","content":"TCP 是面向连接的传输协议。"},{"option":"D","content":"TCP 和 UDP 都以 IP 协议为基础。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"UDP 提供的是无连接、不可靠信息传送服务。每个在数据报套接字上发送或接收的包都是单独编址和路由的。从一台机器发送到另一台机器的多个包可能选择不同的路由，也可能按不同的顺序到达。     "},{"question_id":"28624","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" 关于注解说法正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"@Override 用于标注重写方法"},{"option":"B","content":"@Override 用于标注重载方法"},{"option":"C","content":"重写方法必须使用 @Override 标注"},{"option":"D","content":"重载方法必须使用 @Override 标注"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"重写方法推荐使用 @Override 注解标注，但语法上也可以不标识。"},{"question_id":"28626","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" JUnit 主要用来完成什么（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"发送 HTTP 请求。"},{"option":"B","content":"建立 TCP 连接。"},{"option":"C","content":"集成测试。"},{"option":"D","content":"单元测试。"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"JUnit 是一个针对 Java 语言的单元测试框架，也是 Java 测试框架中最普遍应用的一个。"},{"question_id":"28538","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"MySQL 服务的默认端口号是（）","choices":[{"option":"A","content":"8080"},{"option":"B","content":"3306"},{"option":"C","content":"8090"},{"option":"D","content":"3036"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28529","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪一个不属于关系数据库的特点？（）","choices":[{"option":"A","content":"数据结构化"},{"option":"B","content":"数据的共享性高，冗余度低，容易扩充"},{"option":"C","content":"数据独立性高"},{"option":"D","content":"高并发读写速度快"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28562","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"city 是表名，name 是 city 表中的字段，以下 SQL 语句，不正确的是（）。     ","choices":[{"option":"A","content":"select name from city;"},{"option":"B","content":"select c.name from city c;"},{"option":"C","content":"select city.name from city c;"},{"option":"D","content":"select name from city c;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"使用表别名后，查询字段不能使用“原表名.列名”形式。     "},{"question_id":"28545","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于排序，下列说法正确的是（）","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 order by 对结果进行排序"},{"option":"B","content":"desc 表示对结果进行升序排序"},{"option":"C","content":"asc 表示对结果进行降序排序"},{"option":"D","content":"默认排序方式为 desc"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28541","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语言对大小写敏感，所以 SELECT 和 select 是两个意思"},{"option":"B","content":"除法运算，使用 “/” 和 DIV 结果是一样的"},{"option":"C","content":"select 语句后面必须有 from 语句"},{"option":"D","content":"select 语句后面可以用 “*” 代替所有列名"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28568","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条 SQL 语句实现的是“返回其它城市中比 countrycode 为 ‘VIR’ 的任一城市人口数量低的城市信息”（）","choices":[{"option":"A","content":"select * from city where population in (select population from city where countrycode='VIR') and countrycode != 'VIR';"},{"option":"B","content":"select * from city where population < any(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode <> 'VIR';"},{"option":"C","content":"select * from city where population < all(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode <> 'VIR';"},{"option":"D","content":"select * from city where population < any(select population from city where countrycode='VIR') and countrycode = 'VIR';"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28566","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个操作符不适合多行子查询？（）","choices":[{"option":"A","content":"<>"},{"option":"B","content":"all"},{"option":"C","content":"in"},{"option":"D","content":"any"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28546","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是（）    ","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"},{"option":"B","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"D","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28579","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个属于参照完整性约束？（）","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28572","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪条数据不能对 student 表或者 student 表中的数据进行删除（ ）","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"drop table student;"},{"option":"C","content":"delete from student;"},{"option":"D","content":"truncate table student；"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"28570","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有表 student(id,name,age)，以下哪条 INSERT 语句能正确插入数据（）。","choices":[{"option":"A","content":"insert into student values(1,’小章’)"},{"option":"B","content":"insert into student value(1,’小章’,17)"},{"option":"C","content":"insert into student values(1,’小章’,17)"},{"option":"D","content":"insert into student(id,name,age) value(1,’小章’,17)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"A 中少了一个字段值。BD 中 value 少了个 s。C 正确。"},{"question_id":"28618","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Statement 接口中的 executeQuery(String sql) 方法返回的数据类型是 （ ）。","choices":[{"option":"A","content":"Statement接口实例"},{"option":"B","content":"Connection接口实例"},{"option":"C","content":"DatabaseMetaData类的对象"},{"option":"D","content":"ResultSet接口对象"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Statement 接口是操作数据对象的类型；Connection 接口是数据库连接对象的类型；DatabaseMetaData 类是数据库的元数据类型；ResultSet 接口是数据结果集对象的类型。"},{"question_id":"28583","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下哪个关键字可以定义触发器（）","choices":[{"option":"A","content":"function"},{"option":"B","content":"cursor"},{"option":"C","content":"trigger"},{"option":"D","content":"procedure"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"26362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中关于函数的说法错误的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"CONCAT函数用于连接字符"},{"option":"B","content":"MOD(m,n) 返回n除以m的余数"},{"option":"C","content":"LOWER(‘ABCD’)返回的结果是abcd"},{"option":"D","content":"ROUND(123.456,-1)返回的结果是120"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察Oracle数据库函数的使用，MOD(m,n) 返回m除以n的余数     "},{"question_id":"26360","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中删除表MYTABLE的SQL语句是(  )。   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"DELETE * FROM MYTABLE"},{"option":"B","content":"TRUNCATE TABLE MYTABLE"},{"option":"C","content":"DROP TABLE MYTABLE"},{"option":"D","content":"DELETE FROM MYTABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"删除表使用DROP     "},{"question_id":"26357","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库视图的说法正确的是(  )。    ","choices":[{"option":"A","content":"视图不是数据库对象"},{"option":"B","content":"视图创建完成后只能进行查询操作"},{"option":"C","content":"创建视图的目的可能是为了保护数据"},{"option":"D","content":"对视图中的数据进行修改，不会影响原表的数据"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"视图有两个方面的作用非常明显：其一是视图可以起到隐藏数据的功能；其二是视图可以将复杂的多表连接查询的结果构成一个简单的表结构提供给用户。\n针对简单视图可以进行DML操作，而针对复杂视图不可以进行DML操作。     "},{"question_id":"26347","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下sql语句的作用是（ename：雇员姓名，sal：工资）\n（ ）。\nSELECT ename,sal FROM employees WHERE sal>(SELECT\nmin(sal) FROM employees)   \n","choices":[{"option":"A","content":"显示工资最低的雇员信息"},{"option":"B","content":"显示工资最高的雇员信息"},{"option":"C","content":"显示不超过最低工资的雇员信息"},{"option":"D","content":"显示超过最低工资的雇员信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"SELECT min(sal) FROM employees查询最低工资     "},{"question_id":"26331","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序中hello方法的运行返回的结果是什么？\n（ ）\npublic class LanQiao {\n         public\nint hello(){\n                  try{\n                           int a = 1/0;\n                           return 1;\n                    }catch(Exception e){\n                           return\n2;\n                    }finally{\n                           return\n3;\n                    }\n            }\n\n\n\n\n}\n","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":3,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察try…catch…finally语句中的返回值锁定问题     "},{"question_id":"26332","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个不是Java访问权限关键字？（ ）   \n\n","choices":[{"option":"A","content":"private"},{"option":"B","content":"permit"},{"option":"C","content":"protected"},{"option":"D","content":"public"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"【permit】错误，不属于Java的访问权限修饰符    "},{"question_id":"26338","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"Java中栈的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_，队列的特点是\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_\\_（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"先进先出 ，先进后出"},{"option":"B","content":"先进先出 ，先进先出"},{"option":"C","content":"先进后出，先进先出"},{"option":"D","content":"先进后出，先进后出"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察栈和队列的基本特点\n\n"},{"question_id":"56757","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 Java 继承的说法，错误的是哪些？","choices":[{"option":"A","content":"Java 中的类可以有多个直接父类"},{"option":"B","content":"抽象类不能有子类"},{"option":"C","content":"Java 中的接口支持多继承"},{"option":"D","content":"最终类可以作为其他类的父类"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56734","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"在 Java 中关于构造函数的描述错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"类不一定要显式定义构造函数"},{"option":"B","content":"构造函数的返回类型是 void"},{"option":"C","content":"如果构造函数不带任何参数，那么构造函数的名称和类名可以不同"},{"option":"D","content":"一个类可以定义多个构造函数"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56883","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面关于数组的说法中，错误的有那些？","choices":[{"option":"A","content":"在类中声明一个整数数组作为成员变量，如果没有给它赋值，数组元素值为空"},{"option":"B","content":"数组可以在内存空间连续存储任意一组数据"},{"option":"C","content":"数组必须先声明，然后才能使用"},{"option":"D","content":"数组本身是一个对象"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56882","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于字符串的描述中错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"字符串 String 是不能改变的"},{"option":"B","content":"String 对象存储字符串的效率比 StringBuffer 高"},{"option":"C","content":"可以使用 StringBuffer sb = \"hello\"; 声明并初始化 StringBuffer 对象 sb"},{"option":"D","content":"String 类提供了许多用来操作字符串的方法"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","C"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"42513","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ABC正确；D错误，File 类不能获取文件的内容。"},{"question_id":"26367","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于final,以下描述正确的是（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"final修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量"},{"option":"B","content":"final修饰一个变量时和不加final修饰使用上没有区别"},{"option":"C","content":"final不能修饰方法"},{"option":"D","content":"final修饰一个类的时候，该类不能有子类"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"final为常量关键字，修饰一个变量时表示该变量为值不可变的变量，修饰一个类例如String类表示该类不能有子类，final修饰的方法不能被重写     "},{"question_id":"26366","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"\n以下关键字能导致退出循环的有（ ）。    ","choices":[{"option":"A","content":"break"},{"option":"B","content":"continue"},{"option":"C","content":"return"},{"option":"D","content":"void"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"void用在方法的声明，表示没有返回值，continue只能跳过单次循环     "},{"question_id":"26496","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"ANYTHING"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"ANYTHING不属于数据库约束     "},{"question_id":"26448","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于ArrayList和LinkedList说法正确的有（）。\n\n","choices":[{"option":"A","content":"ArrayList和LinkedList都实现了List接口"},{"option":"B","content":"ArrayList是链式存储"},{"option":"C","content":"LinkedList是顺序存储"},{"option":"D","content":"ArrayList和LinkedList的API有部分相同"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"ArrayList是顺序存储，LinkedList为链式存储，其它两个选项均正确。"},{"question_id":"26443","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于==和equals，描述正确的有（）。  ","choices":[{"option":"A","content":"==用于判断两个对象的地址是否相同"},{"option":"B","content":"==和equals效果相同"},{"option":"C","content":"equals方法默认使用==判断对象地址是否相同"},{"option":"D","content":"字符串中equals用于判断内容是否相同"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"判断字符串时，==用于判断引用地址是否相同，equals用于判断字符串中每一个字符是否相同。"}]},"lab":{"id":820704,"name":"20221119 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3052,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"37588","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码   \nList a = new ArrayList();  \na.add(10);  \na.add(20);  \na.remove(0);  \na.remove(1);  \nSystem.out.println(a);  \n执行后，结果为？","choices":[{"option":"A","content":"[10,20]"},{"option":"B","content":"[10]"},{"option":"C","content":"[]"},{"option":"D","content":"程序异常报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"删除第一个元素后，集合长度变为1，再删除下标为1的元素时，报数组下标越界异常错误。  "},{"question_id":"37250","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"File 类的哪个方法可以判断是否为文件？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"isFile()"},{"option":"B","content":"isDir()"},{"option":"C","content":"isDirectory()"},{"option":"D","content":"isHidden()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"File 类的 isFile() 方法可以判断是否为文件。"},{"question_id":"37242","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何获取数组 a 的最后一个元素？","choices":[{"option":"A","content":"a[-1]"},{"option":"B","content":"a[a.length]"},{"option":"C","content":"a[a.length-1]"},{"option":"D","content":"a[0]"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"数组 a 的最后一个元素下标是 a.length-1，最后一个元素是 a\\[a.length-1\\]。"},{"question_id":"29349","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"如何获取数组 a 的长度？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"a.length"},{"option":"B","content":"a.length()"},{"option":"C","content":"a.size"},{"option":"D","content":"a.size()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"获取数组的长度使用 length 属性"},{"question_id":"28372","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n下面关于JUnit中@AfterClass注解的方法的解释正确的是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"表示该方法在该测试类加载之前要执行一次"},{"option":"B","content":"表示该方法在该测试类加载之后要执行一次"},{"option":"C","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之前执行一次"},{"option":"D","content":"表示该方法在该类所有测试方法执行之后执行一次"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":" \n\n\n\nAfterClass注解的方法在所有测试方法执行之后都要执行一次"},{"question_id":"28371","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nSystem.out.println(getYear());\n    }\n   \nstatic String getYear(){\n       \ntry {\n           \nint[] array = new int[2];\n           \narray[2] = 2;\n           \nreturn \"2019\";\n       \n}catch (ArrayIndexOutOfBoundsException e){\n           \nreturn \"2020\";\n       \n}catch (Exception e){\n           \nreturn \"2021\";\n       \n}\n    }\n}\n程序的执行结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2019"},{"option":"B","content":"2020"},{"option":"C","content":"2021"},{"option":"D","content":"2022"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\narray\\[2\\] = 2 会抛出下标越界异常，直接运行return “2020”;"},{"question_id":"28370","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nHashSet<User> userSet = new HashSet<>();\n       \nUser u = new User();\n       \nuserSet.add(u);\n       \nuserSet.add(u);\n       \nSystem.out.println(userSet.size());\n    }\n}\nclass User{\n   \nprivate int id;\n   \nprivate String name;\n   \n//省略set、get方法、构造方法、toString方法\n}\n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"程序编译报错"},{"option":"D","content":"程序运行错误"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nSet中的元素不允许重复"},{"question_id":"28368","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Father{\n         String\nname = \"father\";\n         public\nfinal String method(int a,int b){\n         //方法体省略\n        }\n}\npublic class Child extends Father{\n         \n}\n下面说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"Child类中可以重写Father类中的method方法"},{"option":"B","content":"Child类是Father类的子类或者衍生类"},{"option":"C","content":"Child类可以继承Father类的构造方法"},{"option":"D","content":"Child类中不能再出现私有的name属性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nfinal修饰的方法不能被重写，子类不能继承父类的构造方法，子类中可以出现相同属性"},{"question_id":"28367","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面程序的执行结果是：（）  \npublic static void main(String\\[\\] args) {  \n     String s = \"ABC\";  \n     String s1 = new String(\"ABC\");  \n     String s2 = \"A\" + \"B\" + \"C\";  \n     System.out.print((s == s1) + \" \");  \n     System.out.print((s == s2) + \" \");  \n     System.out.print(s.equals(s1) + \" \");  \n}\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"true true false"},{"option":"B","content":"false true true"},{"option":"C","content":"true false false"},{"option":"D","content":"true true true"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\ns1是通过new创造的，地址不同"},{"question_id":"28366","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \nclass Test{  \n\t    public static void main(String\\[\\] args){  \n\t\t        int a = 1;  \n\t\t        for(a = 1;a <=10;a++){  \n  \n         }  \n         System.out.println(a++);  \n     }  \n}  \n程序的输出结果是：（）。\n\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n","choices":[{"option":"A","content":"11"},{"option":"B","content":"10"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"程序报错"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nfor循环结束的条件是a>10,所以结束时a的值为11，输出的时候++在a的后面，先输出a在++"},{"question_id":"29265","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面不属于线程控制方法的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"start()"},{"option":"B","content":"run()"},{"option":"C","content":"stop()"},{"option":"D","content":"sleep()"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"run方法不是线程控制方法"},{"question_id":"29263","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个异常表示的是下标越界异常？（）","choices":[{"option":"A","content":"InterruptedException"},{"option":"B","content":"ArrayIndexOutOfBoundsException"},{"option":"C","content":"NullPointerException"},{"option":"D","content":"IllegalArgumentException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"A是线程中断异常、C是空指针异常、D是参数异常"},{"question_id":"29262","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知BufferedReader为字符缓冲流，下面那个方法的作用是从该流中读取一个字符？（）","choices":[{"option":"A","content":"readLine"},{"option":"B","content":"readChar"},{"option":"C","content":"read"},{"option":"D","content":"get"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"readLine方法的作用是读取一行，不存在readChar和get方法"},{"question_id":"27160","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将以下代码转为lambda表达式的正确写法是（ ）。  \n\n```java\npublic int add(int num1, int num2) {\n     return num1 + num2;\n} \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"(x,y) -> x+y;"},{"option":"B","content":"(x,y) : x+y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) : x + y;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java8新特性之lambda语法。     "},{"question_id":"27147","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面对static关键字的描述中，错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"static关键字可以修饰方法"},{"option":"B","content":"static关键字可以修饰属性"},{"option":"C","content":"static关键字可以修饰初始化块"},{"option":"D","content":"static关键字不能修饰私有属性或方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察Java中static关键字的理解，static关键字可以修饰类的初始化快、属性、方法、内部类，和访问权限无关。     "},{"question_id":"27149","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在集合框架中，所有单列集合都实现自哪个顶层接口（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"Collection"},{"option":"B","content":"Map"},{"option":"C","content":"Set"},{"option":"D","content":"List"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"考察对Java集合框架的记忆和理解   "},{"question_id":"27152","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java的IO操作中，哪个方法可以用来刷新流的缓冲区（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"release()"},{"option":"B","content":"remove()"},{"option":"C","content":"flush()"},{"option":"D","content":"refresh()"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察字节输出流的理解和使用   "},{"question_id":"27155","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"关于泛型的说法错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"泛型是JDK1.5出现的新特性"},{"option":"B","content":"泛型是一种类型安全机制"},{"option":"C","content":"使用泛型避免了强制类型转换"},{"option":"D","content":"使用泛型必须进行强制类型转换"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察对Java中泛型的理解和使用     "},{"question_id":"27146","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在Java中，已定义两个接口B和C，要定义一个实现这两个接口的类，以下语句正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"interface A extends B,C"},{"option":"B","content":"interface A implements B,C"},{"option":"C","content":"class A implements B,C"},{"option":"D","content":"class A implements B,implements C"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中接口的定义与实现。定义一个类实现接口的语法是“class  类名  implements 接口列表”。     "},{"question_id":"27145","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码如下，关于super的用法，下列选项说法正确的是（ ）。\n\n```java\nclass C extends B { \n         public C( ){\n                   super();\n         }\n}     \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"用来调用类B 中定义的super() 方法"},{"option":"B","content":"用来调用类C 中定义的super() 方法"},{"option":"C","content":"用来调用类B 的无参构造方法"},{"option":"D","content":"用来调用类B 中第一个出现的构造方法"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java中super关键字的理解。super代表超类/父类的引用，可以使用super访问父类的有效访问权限内的属性及方法，也可以在当前类的构造方法中访问父类的构造方法，该题考察的是super如何访问父类的构造方法。     "},{"question_id":"42515","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student(name varchar(10),age int)表中，如何只查询name字段？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"select age from student;"},{"option":"C","content":"select name from student;"},{"option":"D","content":"select name,age from student;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有C正确。"},{"question_id":"37597","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"37595","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于分组的描述，正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"分组使用 order by"},{"option":"B","content":"分组时可以多层分组"},{"option":"C","content":"分组条件使用 where"},{"option":"D","content":"分组使用 limit"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"分组时可以多层分组，比如：先按照省、再按照市来分组。"},{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29362","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用哪个子句？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"having 子句"},{"option":"B","content":"where 子句"},{"option":"C","content":"order by 子句"},{"option":"D","content":"group by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用 having 子句"},{"question_id":"28377","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下 departments 表：\n\n| 序号 |     字段名      |   备注   |\n| :--: | :-------------: | :------: |\n|  1   |  department_id  | 部门编号 |\n|  2   | department_name | 部门名称 |\n\n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS\nWHERE DEPARTMENT\\_ID != 1 AND DEPARTMENT\\_ID  !=  2  AND  DEPARTMENT\\_ID  !=  3查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID != 1 OR ARTMENT_ID != 2 OR DPARTMENT_ID != 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT IN(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT ON(1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID  !=  (1,2,3)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nNOT IN（1，2，3）表示结果条件不等于其中任何一个"},{"question_id":"28374","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  first_name  |   名   |\n|  2   | last_name | 姓 |\n|  3   | salary | 薪水 |\n\n\n下面哪个SQL不能查询出employees表中所有的数据（\n ）。\n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"SELECT FIRST_NAME,LAST_NAME,SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"SELECT FIRST_NAME AND LAST_NAME AND SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"SELECT E.* FROM EMPLOYEE E"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\n查询字段之间不能使用AND连接"},{"question_id":"29271","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是：（）。","choices":[{"option":"A","content":"DROP 语句用于执行删除行操作"},{"option":"B","content":"UPDATE语句用于执行修改操作"},{"option":"C","content":"DELETE语句用于执行删除表操作"},{"option":"D","content":"INSERT 语句用于执行修改操作"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"DROP用于删除表等操作，DELET用于删除行操作，INSERT语句用于执行插入操作"},{"question_id":"29270","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下  \ndepartments（department\\_id-部门编号，department\\_name-部门名称）  \n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT\\_ID IN(1,2,3)查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 AND ARTMENT_ID = 2 ANDPARTMENT_ID = 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = ANY(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID ON（1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID =（1,2,3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IN（1，2，3）表示结果条件等于其中任何一个，等价于等于ANY"},{"question_id":"29266","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL中，限定返回行的关键字是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"distinct"},{"option":"B","content":"index"},{"option":"C","content":"where"},{"option":"D","content":"group"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"distinct表示去重，index是索引，group是分组关键字"},{"question_id":"27172","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有书籍表book，其表结构是：book\\_id书籍编号、book\\_name书名、author作者、age作者年龄、book\\_date发行时间，如下SQL语句的作用是（ ）。  \n\nSELECT \\* FROM book WHERE age < (SELECT AVG(age) FROM book) ;     ","choices":[{"option":"A","content":"查询作者年龄最小的书籍信息"},{"option":"B","content":"查询作者年龄最大的书籍信息"},{"option":"C","content":"查询作者小于平均年龄的书籍信息"},{"option":"D","content":"查询全部书籍信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27170","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，删除视图用（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP SCHEMA"},{"option":"B","content":"DROP VIEW"},{"option":"C","content":"DELETE VIEW"},{"option":"D","content":"DELETE SCHEMA"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中视图的基本操作     "},{"question_id":"27169","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪一约束最能体现表与表之间的关系，能保证数据一致性、完整性，让多张表之间形成关联（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"主键约束"},{"option":"B","content":"外键约束"},{"option":"C","content":"唯一约束"},{"option":"D","content":"检查约束"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中是否合理的设置数据约束。     "},{"question_id":"27168","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有A表(5条记录)和B表(7条记录)，执行\"SELECT \\* FROM\nA,B\"以后，产生的记录为多少条？（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"5"},{"option":"B","content":"7"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"35"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27166","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在一条SQL查询语句中（不含子查询），当having、where、group by同时存在时， 它们的正确执行顺序是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"having，where，group by"},{"option":"B","content":"group by，having，where"},{"option":"C","content":"where，having，group by"},{"option":"D","content":"where ，group by，having"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中分组查询以及对分组再筛选的使用。     "},{"question_id":"27164","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"插入一条记录到评分表中（歌手号、分数、评委号），每列的数据分别是\"1001\"、9.9 、\"105\"，正确的SQL语句是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"INSERT VALUES（\"1001\"，9.9, \"105\"）INTO 评分（歌手号,分数,评委号）"},{"option":"B","content":"INSERT TO 评分（歌手号，分数，评委号）VALUES（\"1001\"，9.9,\"105\"）"},{"option":"C","content":"INSERT INTO 评分（歌手号,分数,评委号）VALUES（\"1001\",9.9,\"105\"）"},{"option":"D","content":"INSERT VALUES（\"100\"9.9\"105\"）TO 评分（歌手号，分数，评委号）"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察DML语句的insert插入数据的使用。   "},{"question_id":"27163","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下面排序的说法不正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"asc是升序排列"},{"option":"B","content":"默认是升序排序"},{"option":"C","content":"desc是降序排序"},{"option":"D","content":"默认是降序排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中排序的使用，asc是升序排列，desc是降序排序，默认升序。   "},{"question_id":"27217","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知Oracle用户lanqiao,下面那个语句是为lanqiao赋予创建表权限（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"GRANT SESSION TO LANQIAO"},{"option":"B","content":"GRANT CREATE VIEW TO LANQIAO"},{"option":"C","content":"GRANT CREATE TABLE TO LANQIAO"},{"option":"D","content":"REVOKE CREATE SEQUENCE TO LANQIAO"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"GRANT CREATE VIEW TO LANQIAO允许创建表     "},{"question_id":"26652","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SELECT SUBSTR('LANQIAO',1,6)  FROM DUAL的查询结果是( )。     ","choices":[{"option":"A","content":"ANQIAO"},{"option":"B","content":"LANQIA"},{"option":"C","content":"ANQIA"},{"option":"D","content":"LANQIAO"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"substr(string string,num start,num length);\nstring为字符串；\nstart为起始位置，从1开始\nlength为长度。     "},{"question_id":"26434","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"数据库中以下哪种数据类型可用于存储日期(  )。  ","choices":[{"option":"A","content":"LOCALTIME"},{"option":"B","content":"LOCALDATETIME"},{"option":"C","content":"LOCALDATE"},{"option":"D","content":"DATE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"Oracle和mysql数据库中的日期都可以使用DATE。"},{"question_id":"56855","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。"},{"question_id":"42700","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 String 的描述正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"String属于引用类型"},{"option":"B","content":"String是可变的字符串"},{"option":"C","content":"String可以被继承"},{"option":"D","content":"String被final修饰"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A正确；B中String是不可变的字符串；C不能被继承；D正确。"},{"question_id":"42697","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下数组的使用错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"int[] a = [1,2,3]"},{"option":"B","content":"int[] a = new int[3]"},{"option":"C","content":"int[] a = new int[3]{1,2,3}"},{"option":"D","content":"int[] a = new int[]{1,2,3}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","C"],"answer_analysis":"A中应该是大括号{}，而不是中括号\\[\\]；B正确；C中不能同时给出长度3和具体元素；D正确  "},{"question_id":"42511","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下选项错误的有哪些？  \npublic class Student{  \n\t    private String name;  \n\t    private int age;  \n\t    private Student(String name){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t    }  \n\t    public Student(String name,int age){  \n\t\t        this.name = name;  \n\t\t        this.age = age;  \n\t    }  \n}","choices":[{"option":"A","content":"Student s = new Student();"},{"option":"B","content":"Student s = new Student(\"zs\",20);"},{"option":"C","content":"Student s = new Student(\"ls\");"},{"option":"D","content":"Student s = new Student(20);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","C","D"],"answer_analysis":"A错误，Student类不会自动产生无参构造器；B正确；C错误，构造器是私有的，没法访问；D错误，没有该构造器。"},{"question_id":"42505","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些循环的次数是1次？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){}"},{"option":"B","content":"int i=1;do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(int i=1;i%2==1;i++){}"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"A、无限次；B、do{}while(false);会在执行一次后结束；C、无限次；D、for(int i=1;i%2==1;i++){}会在执行一次后结束。"},{"question_id":"28378","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"假定SQL都能正确执行，下面哪些SQL属于DML操作（）。","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM TABLE WHERE ID = 1"},{"option":"B","content":"INSERT INTO TABLE VALUES(1,2,3)"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE"},{"option":"D","content":"UPDATE TABLE SET COLUMN = 1 WHERE ID = 1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nDML操作有：INSERT  UPDATE \nDELETE，C是DDL"},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "},{"question_id":"27178","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，可以实现从数据库中删除表数据但不删除表结构的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP TABLE"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE"},{"option":"C","content":"DELETE FROM"},{"option":"D","content":"TRUNCATE TABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中DML语句的使用，以及DELETE FROM 和 TRUNCATE TABLE的区别。     "},{"question_id":"27233","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下面哪些属于数据库约束（  ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"NOT NULL"},{"option":"B","content":"UNIQUE"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"FOREIGN KEY"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","B","C","D"],"answer_analysis":"NOT NULL, UNIQUE, PRIMARY KEY, FOREIGN KEY,CHECK数据库约束     "}]},"lab":{"id":820705,"name":"20221224 1+X 中级理论考试","type":"exam"}},{"paper_id":3070,"end_at":"","limit_minutes":90,"paper_data":{"paper_name":"","paper_score":100,"question_nums":50,"question_data":[{"question_id":"56854","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出是多少？  \nString s = 1 + 2 + \"3\" +(4 + 5);  \nSystem.out.println(s);","choices":[{"option":"A","content":"12345"},{"option":"B","content":"339"},{"option":"C","content":"1239"},{"option":"D","content":"3345"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"无"},{"question_id":"56851","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \nint i=0;  \nwhile(i&lt;10){  \n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;if(i%3==0){  \n\t\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;System.out.print(i++);  \n    \t&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;}  \n}","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"0369"},{"option":"D","content":"14710"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"0满足条件，1开始不满足条件，不能增加1。"},{"question_id":"42699","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \n\n```java\npublic class A {  \n     public static void main(String[] args) {  \n \t        int[] x = {4,5,6};  \n \t        abc(x);  \n \t        System.out.println(x[0]);  \n     }  \n   \n     public static void abc(int[] num){  \n \t        num[0] = 1;  \n     }  \n}\n```\n","choices":[{"option":"A","content":"0"},{"option":"B","content":"1"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"数组为引用类型，方法调用后，改变了数据的值。"},{"question_id":"42515","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"student(name varchar(10),age int)表中，如何只查询name字段？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student;"},{"option":"B","content":"select age from student;"},{"option":"C","content":"select name from student;"},{"option":"D","content":"select name,age from student;"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"只有C正确。"},{"question_id":"42508","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码的输出为？  \npublic int abc(int num){  \n\t    return num++;  \n}  \nSystem.out.println(abc(1));","choices":[{"option":"A","content":"1"},{"option":"B","content":"2"},{"option":"C","content":"3"},{"option":"D","content":"4"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"num++运算符后置，先赋值再运算，num++表达式的值为1。"},{"question_id":"37597","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列约束中，哪一个是主键约束？","choices":[{"option":"A","content":"UNIQUE"},{"option":"B","content":"FOREIGN KEY"},{"option":"C","content":"PRIMARY KEY"},{"option":"D","content":"DEFAULT"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"PRIMARY KEY 是主键约束。"},{"question_id":"37595","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于分组的描述，正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"分组使用 order by"},{"option":"B","content":"分组时可以多层分组"},{"option":"C","content":"分组条件使用 where"},{"option":"D","content":"分组使用 limit"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"分组时可以多层分组，比如：先按照省、再按照市来分组。"},{"question_id":"37590","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 File 类的功能描述，错误的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"File 类可以获取文件的大小长度"},{"option":"B","content":"File 类可以获取文件的创建时间"},{"option":"C","content":"File 类可以判断文件还是目录"},{"option":"D","content":"File 类可以获取文件的内容"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"File 类不能获取文件的内容"},{"question_id":"37588","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下代码   \nList a = new ArrayList();  \na.add(10);  \na.add(20);  \na.remove(0);  \na.remove(1);  \nSystem.out.println(a);  \n执行后，结果为？","choices":[{"option":"A","content":"[10,20]"},{"option":"B","content":"[10]"},{"option":"C","content":"[]"},{"option":"D","content":"程序异常报错"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"删除第一个元素后，集合长度变为1，再删除下标为1的元素时，报数组下标越界异常错误。  "},{"question_id":"37256","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"以下描述正确的是哪个？","choices":[{"option":"A","content":"SQL 语句中使用 group by 时，可以用 * 代表所有列"},{"option":"B","content":"SQL 语句中 where 子句和 having 子句可以互换"},{"option":"C","content":"SQL 语句中 where 子句与 having 子句不能同时出现"},{"option":"D","content":"SQL 语句中进行 group by 分组时，可以不写 where 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"只有 D 是正确的"},{"question_id":"37255","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，应该使用哪个子句？（ ）","choices":[{"option":"A","content":"having 子句"},{"option":"B","content":"where 子句"},{"option":"C","content":"order by 子句"},{"option":"D","content":"group by 子句"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":"在使用 select 语句进行查询分组时，如果希望去掉不满足条件的分组，使用 having 子句"},{"question_id":"29364","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"语句 select length(trim('   a b c   ')) 的结果为？（）","choices":[{"option":"A","content":"2"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"4"},{"option":"D","content":"5"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"trim 函数的作用是去掉两边空格，变为'a b c'，再使用 length 函数求字符串的长度为：5。  "},{"question_id":"29271","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列说法正确的是：（）。","choices":[{"option":"A","content":"DROP 语句用于执行删除行操作"},{"option":"B","content":"UPDATE语句用于执行修改操作"},{"option":"C","content":"DELETE语句用于执行删除表操作"},{"option":"D","content":"INSERT 语句用于执行修改操作"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"DROP用于删除表等操作，DELET用于删除行操作，INSERT语句用于执行插入操作"},{"question_id":"29270","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下  \ndepartments（department\\_id-部门编号，department\\_name-部门名称）  \n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT\\_ID IN(1,2,3)查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = 1 AND ARTMENT_ID = 2 ANDPARTMENT_ID = 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID = ANY(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID ON（1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID =（1,2,3)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"IN（1，2，3）表示结果条件等于其中任何一个，等价于等于ANY"},{"question_id":"29261","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下程序：  \npublic class Test {  \n     public static void main(String\\[\\] args) {  \n         Set<Student> set = new HashSet<>();  \n         Student student = new Student();  \n         set.add(student);  \n         set.add(student);  \n         student = new Student();  \n         set.add(student);  \n         set.add(student);  \n         System.out.println(set.size());  \n     }  \n}  \nclass Student{}  \n程序的输出结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"4"},{"option":"B","content":"3"},{"option":"C","content":"2"},{"option":"D","content":"1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Set集合中的元素不能重复，重复元素将会添加失败 "},{"question_id":"29262","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知BufferedReader为字符缓冲流，下面那个方法的作用是从该流中读取一个字符？（）","choices":[{"option":"A","content":"readLine"},{"option":"B","content":"readChar"},{"option":"C","content":"read"},{"option":"D","content":"get"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"readLine方法的作用是读取一行，不存在readChar和get方法"},{"question_id":"29263","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列哪个异常表示的是下标越界异常？（）","choices":[{"option":"A","content":"InterruptedException"},{"option":"B","content":"ArrayIndexOutOfBoundsException"},{"option":"C","content":"NullPointerException"},{"option":"D","content":"IllegalArgumentException"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"A是线程中断异常、C是空指针异常、D是参数异常"},{"question_id":"29264","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下列关于二分查找和顺序查找的说法正确的是（）。 ","choices":[{"option":"A","content":"顺序查找要求数据必须采用顺序存储结构存储"},{"option":"B","content":"顺序查找要求数据必须采用链式存储结构存储"},{"option":"C","content":"二分查找要求数据必须采用顺序存储结构存储"},{"option":"D","content":"二分查找要求数据必须采用链式存储结构存储"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"顺序查找对数据的存储结构没有要求，二分查找要求数据以顺序存储结构存储 "},{"question_id":"29265","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面不属于线程控制方法的是？（）","choices":[{"option":"A","content":"start()"},{"option":"B","content":"run()"},{"option":"C","content":"stop()"},{"option":"D","content":"sleep()"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"run方法不是线程控制方法"},{"question_id":"29266","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL中，限定返回行的关键字是（ ）。","choices":[{"option":"A","content":"distinct"},{"option":"B","content":"index"},{"option":"C","content":"where"},{"option":"D","content":"group"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"distinct表示去重，index是索引，group是分组关键字"},{"question_id":"29267","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，job\\_id-工作编号，manager\\_id-主管id（来自id列））  \n查询员工唯一标识、姓名及主管姓名的正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name.manager_id from employees"},{"option":"B","content":"select id,name,manager_name from employees"},{"option":"C","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1.id = e2.id"},{"option":"D","content":"select e1.id.e1.name,e2.name from employees e1 join employees e2 on e1. manager_id = e2.id"}],"difficulty":2,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"自关联查询信息，注意区分C和D选项的条件 "},{"question_id":"29268","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名）  \n查询员工唯一标识、姓名，并且查询姓名指定别名“FULL NAME”正确sql是( )。","choices":[{"option":"A","content":"select id,name as FULL NAME from employees"},{"option":"B","content":"select id,name FULL NAME from employees"},{"option":"C","content":"select id,name as “FULL NAME” from employees"},{"option":"D","content":"select id,name as FULL | NAME from employees"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"查询的别名中出现空格等特殊字符时，需要使用双引号 "},{"question_id":"29269","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构  \n员工（employees）表：（id-唯一标识，name-姓名，salary-薪水，department\\_id-部门编号）  \nSQL：select \\* from employees where salary > any(select salary from employees where department\\_id = 100)  \n与上方SQL查询结果相同的选项是 ( )。","choices":[{"option":"A","content":"select * from employees where salary > all(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"B","content":"select * from employees where salary > every(select salary from employees where department_id = 100)"},{"option":"C","content":"select * from employees where salary > (select min(salary) from employees where department_id = 100)"},{"option":"D","content":"select * from employees where salary > (select max(salary) from employees where department_id = 100)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"大于any等价于大于最小"},{"question_id":"28377","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在表结构定义如下 departments 表：\n\n| 序号 |     字段名      |   备注   |\n| :--: | :-------------: | :------: |\n|  1   |  department_id  | 部门编号 |\n|  2   | department_name | 部门名称 |\n\n与SQL：SELECT \\* FROM DEPARTMENS\nWHERE DEPARTMENT\\_ID != 1 AND DEPARTMENT\\_ID  !=  2  AND  DEPARTMENT\\_ID  !=  3查询结果相同的SQL是（）。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID != 1 OR ARTMENT_ID != 2 OR DPARTMENT_ID != 3"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT IN(1,2,3)"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID NOT ON(1,2,3)"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM DEPARTMENS WHERE DEPARTMENT_ID  !=  (1,2,3)"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nNOT IN（1，2，3）表示结果条件不等于其中任何一个"},{"question_id":"28376","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"存在如下表结构 \n\nemployees 表：\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  name  |   姓名   |\n|  2   | job_id | 工作编号  |\n\njobs表：\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  job_id  |   工作编号   |\n|  2   | job_name | 工作名称 |\n\n\n\n假设employees表中所有数据的job_id在jobs表中都存在，查询所有员工的姓名、工作名称的错误的SQL是：(  )。","choices":[{"option":"A","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J WHERE E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"B","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E,JOBS J USING(J.JOB_ID)"},{"option":"C","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM JOBS J RIGHT JOIN EMPLOYEES E ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"},{"option":"D","content":"SELECT E.NAME,J.JOB_NAME FROM EMPLOYEES E LEFT JOIN JOBS J ON E.JOB_ID = J.JOB_ID"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nUSING关键字的括号内不能出现表的名字"},{"question_id":"28375","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\nSELECT ROUND(1265.5678,5) FROM DUAL的查询结果是( )。","choices":[{"option":"A","content":"1265.5678"},{"option":"B","content":"1265.56780"},{"option":"C","content":"1265.5679"},{"option":"D","content":"1265.0"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A"],"answer_analysis":" \n\n\n\nROUND(input \\[, n\\]) ：将数字值四舍五入，参数n表示截断到的小数位，如果n被忽略，则默认为0，为负数则取小数点前n位，如果n大于小数位数则查询全部。"},{"question_id":"28368","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Father{\n         String\nname = \"father\";\n         public\nfinal String method(int a,int b){\n         //方法体省略\n        }\n}\npublic class Child extends Father{\n         \n}\n下面说法正确的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"Child类中可以重写Father类中的method方法"},{"option":"B","content":"Child类是Father类的子类或者衍生类"},{"option":"C","content":"Child类可以继承Father类的构造方法"},{"option":"D","content":"Child类中不能再出现私有的name属性"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nfinal修饰的方法不能被重写，子类不能继承父类的构造方法，子类中可以出现相同属性"},{"question_id":"28371","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":" \n\n\n\n\n\n\n\n\n存在如下程序：\npublic class Test {\n   \npublic static void main(String[] args) {\n       \nSystem.out.println(getYear());\n    }\n   \nstatic String getYear(){\n       \ntry {\n           \nint[] array = new int[2];\n           \narray[2] = 2;\n           \nreturn \"2019\";\n       \n}catch (ArrayIndexOutOfBoundsException e){\n           \nreturn \"2020\";\n       \n}catch (Exception e){\n           \nreturn \"2021\";\n       \n}\n    }\n}\n程序的执行结果是（）。","choices":[{"option":"A","content":"2019"},{"option":"B","content":"2020"},{"option":"C","content":"2021"},{"option":"D","content":"2022"}],"difficulty":2,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\narray\\[2\\] = 2 会抛出下标越界异常，直接运行return “2020”;"},{"question_id":"28374","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"已知存在表employees，部分结构如下\n\n| 序号 | 字段名 |   备注   |\n| :--: | :----: | :------: |\n|  1   |  first_name  |   名   |\n|  2   | last_name | 姓 |\n|  3   | salary | 薪水 |\n\n\n下面哪个SQL不能查询出employees表中所有的数据（\n ）。\n","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM EMPLOYEES"},{"option":"B","content":"SELECT FIRST_NAME,LAST_NAME,SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"C","content":"SELECT FIRST_NAME AND LAST_NAME AND SALARY FROM EMPLOYEES"},{"option":"D","content":"SELECT E.* FROM EMPLOYEE E"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\n查询字段之间不能使用AND连接"},{"question_id":"27168","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"有A表(5条记录)和B表(7条记录)，执行\"SELECT \\* FROM\nA,B\"以后，产生的记录为多少条？（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"5"},{"option":"B","content":"7"},{"option":"C","content":"12"},{"option":"D","content":"35"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27169","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪一约束最能体现表与表之间的关系，能保证数据一致性、完整性，让多张表之间形成关联（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"主键约束"},{"option":"B","content":"外键约束"},{"option":"C","content":"唯一约束"},{"option":"D","content":"检查约束"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中是否合理的设置数据约束。     "},{"question_id":"27170","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，删除视图用（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP SCHEMA"},{"option":"B","content":"DROP VIEW"},{"option":"C","content":"DELETE VIEW"},{"option":"D","content":"DELETE SCHEMA"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察数据库中视图的基本操作     "},{"question_id":"27171","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句查询中，在做多表连接查询时只有满足连接条件的记录才包含在查询结果中，这种连接是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"左外连接"},{"option":"B","content":"右外连接"},{"option":"C","content":"内连接"},{"option":"D","content":"交叉连接"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中多表连接查询的使用。     "},{"question_id":"27172","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"现有书籍表book，其表结构是：book\\_id书籍编号、book\\_name书名、author作者、age作者年龄、book\\_date发行时间，如下SQL语句的作用是（ ）。  \n\nSELECT \\* FROM book WHERE age < (SELECT AVG(age) FROM book) ;     ","choices":[{"option":"A","content":"查询作者年龄最小的书籍信息"},{"option":"B","content":"查询作者年龄最大的书籍信息"},{"option":"C","content":"查询作者小于平均年龄的书籍信息"},{"option":"D","content":"查询全部书籍信息"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察SQL语句中子查询的使用。     "},{"question_id":"27158","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"对于ServerSocket，有以下代码ServerSocket ss = new\nServerSocket(9000);以下说法正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"创建了一个ServerSocket 对象，允许接收9000次客户端的连接请求"},{"option":"B","content":"对ss 调用getLocalPort方法，能够获取该机器的IP地址"},{"option":"C","content":"对ss 调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象"},{"option":"D","content":"对ss 调用getInputStream和getOutputStream方法可以获得字符输出输入流，从而与客户端通信"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对Socket编程的理解和使用。以上代码用于创建一个服务端的socket对象（端口占用9000），调用getLocalPort方法代表获取占用本机的端口号，调用accept方法能够阻塞当前线程，当有客户端连接请求过来时该方法能够返回一个Socket对象。想要与客户端进行通信，首先要先调用accept方法获取到客户端连接过来的Socket对象，然后通过客户端的Socket对象的getInputStream()和getOutputStream()获取到输入输出的字节流，最后才能实现与客户端的通信。     "},{"question_id":"27160","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"将以下代码转为lambda表达式的正确写法是（ ）。  \n\n```java\npublic int add(int num1, int num2) {\n     return num1 + num2;\n} \n```\n","choices":[{"option":"A","content":"(x,y) -> x+y;"},{"option":"B","content":"(x,y) : x+y;"},{"option":"C","content":"(int x, int y) -> x + y;"},{"option":"D","content":"(int x, int y) : x + y;"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察Java8新特性之lambda语法。     "},{"question_id":"27162","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下列查询姓张的学生的语句正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张%'"},{"option":"B","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张'"},{"option":"C","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 LIKE '张%'"},{"option":"D","content":"SELECT * FROM 表名 WHERE 姓名 = '张'"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"考察对SQL语句单表数据查询的基本使用，模糊查询LIKE的使用。   "},{"question_id":"27161","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"在SQL语句中，插入、删除以及修改数据被称作（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"数据库定义语言(DDL)"},{"option":"B","content":"数据库操纵语言(DML)"},{"option":"C","content":"数据库查询语言(DQL)"},{"option":"D","content":"数据库控制语言(DCL)"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B"],"answer_analysis":"考察对SQL语句分类的基本理解。   "},{"question_id":"27163","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"SQL语句中，下面排序的说法不正确的是（ ）。   ","choices":[{"option":"A","content":"asc是升序排列"},{"option":"B","content":"默认是升序排序"},{"option":"C","content":"desc是降序排序"},{"option":"D","content":"默认是降序排序"}],"difficulty":1,"correct_answer":["D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中排序的使用，asc是升序排列，desc是降序排序，默认升序。   "},{"question_id":"26632","question_type":1,"question_score":2,"question_stem":"下面哪个接口不是java.util. Collection接口的子接口？（）     ","choices":[{"option":"A","content":"List"},{"option":"B","content":"Set"},{"option":"C","content":"Map"},{"option":"D","content":"Queue"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C"],"answer_analysis":"Collection接口主要有三个子接口，分别是List接口、Set接口和Queue接口     "},{"question_id":"56855","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码书写错误的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"List a = new List();"},{"option":"B","content":"List a = new ArrayList();"},{"option":"C","content":"ArrayList a = new ArrayList();"},{"option":"D","content":"ArrayList a = new List();"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A错误，List是接口，不能实例化；B正确，ArrayList是List接口的实现类；C正确；D错误，List是接口，不能实例化。"},{"question_id":"56852","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下哪些循环的次数为有限次？","choices":[{"option":"A","content":"int i=10;while(i>0){}"},{"option":"B","content":"int i=1;do{}while(false);"},{"option":"C","content":"while(true){}"},{"option":"D","content":"for(int i=1;i%2==1;i++){}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"B、do{}while(false);会在执行一次后结束；D、for(int i=1;i%2==1;i++){}会在执行一次后结束。"},{"question_id":"42703","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"如果要在 student 表中查询出 name 为 'zs' 和 'ls' 的学生信息，以下哪些 SQL 语句可以实现？","choices":[{"option":"A","content":"select * from student where name = 'zs' xor name = 'ls';"},{"option":"B","content":"select * from student where name in( 'zs', 'ls');"},{"option":"C","content":"select * from student where name = 'zs' and name = 'ls';"},{"option":"D","content":"select * from student where name = 'zs' or name = 'ls';"}],"difficulty":3,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"ABD均可以。C自相矛盾。"},{"question_id":"42702","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下代码中哪些输出是false？  \nString s1 = new String(\"hello\");  \nString s2 = new String(\"hello\");  \nString s3 = \"hello\";  \nString s4 = \"hello\";","choices":[{"option":"A","content":"System.out.println(s1==s2);"},{"option":"B","content":"System.out.println(s1==s3);"},{"option":"C","content":"System.out.println(s3==s4);"},{"option":"D","content":"System.out.println(s2==s4);"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":"A地址不一样，B地址不一样，C地址一样，D地址不一样。  "},{"question_id":"42700","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"以下关于 String 的描述正确的有哪些？","choices":[{"option":"A","content":"String属于引用类型"},{"option":"B","content":"String是可变的字符串"},{"option":"C","content":"String可以被继承"},{"option":"D","content":"String被final修饰"}],"difficulty":1,"correct_answer":["A","D"],"answer_analysis":"A正确；B中String是不可变的字符串；C不能被继承；D正确。"},{"question_id":"29279","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列关于数据库索引的说法错误的是（）。","choices":[{"option":"A","content":"创建索引使用的命令是CREATE ID"},{"option":"B","content":"索引不会占用数据库资源"},{"option":"C","content":"当数据发生改变时，需要手动更新索引"},{"option":"D","content":"当表的某一列设置为主键时，会自动为该列创建索引"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","C"],"answer_analysis":"创建数据库索引使用的命令是CREATE INDEX、索引需要占用数据库资源、索引自动更新"},{"question_id":"28378","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"假定SQL都能正确执行，下面哪些SQL属于DML操作（）。","choices":[{"option":"A","content":"DELETE FROM TABLE WHERE ID = 1"},{"option":"B","content":"INSERT INTO TABLE VALUES(1,2,3)"},{"option":"C","content":"TRUNCATE TABLE"},{"option":"D","content":"UPDATE TABLE SET COLUMN = 1 WHERE ID = 1"}],"difficulty":2,"correct_answer":["A","B","D"],"answer_analysis":" \n\n\n\n\n\n\n\nDML操作有：INSERT  UPDATE \nDELETE，C是DDL"},{"question_id":"27181","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"关于SQL语句优化，下列说法可能错误的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"编写sql语句的时候避免使用*通配符"},{"option":"B","content":"避免使用in，而是使用exists代替"},{"option":"C","content":"使用union代替union All语句"},{"option":"D","content":"给表中的字段加上索引一定能提升查询效率"}],"difficulty":2,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句的优化。C选项错误，union和union all关键字都是将两个结果集合并为一个，但这两者从使用和效率上来说都有所不同，union后会筛选掉重复的记录，union  all不会去除重复记录；union后会按照字段的顺序进行排序，union all只是简单的将两个结果合并后就返回，因为union做的事多于union all，因此当数据量大时，从效率上来说union all要比union快。D选项错误，加上索引能提升效率，但不是肯定的，比如对于那些只有很少数据值的字段，加不加索引没区别。     "},{"question_id":"27179","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"给定Java代码，如下：\n\n```java\nabstract class Shape{         \n         abstract void draw();     \n}     \n```\n要创建Shape类的子类Circle，以下代码正确的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"class Circle extends Shape{int draw() {}}"},{"option":"B","content":"abstract class Circle extends Shape{}"},{"option":"C","content":"class Circle extends Shape{ void draw();}"},{"option":"D","content":"class Circle extends Shape{void draw() {}}"}],"difficulty":1,"correct_answer":["B","D"],"answer_analysis":"考察Java中抽象类的使用。     "},{"question_id":"27178","question_type":2,"question_score":2,"question_stem":"下列选项中，可以实现从数据库中删除表数据但不删除表结构的是（ ）。     ","choices":[{"option":"A","content":"DROP TABLE"},{"option":"B","content":"ALTER TABLE"},{"option":"C","content":"DELETE FROM"},{"option":"D","content":"TRUNCATE TABLE"}],"difficulty":1,"correct_answer":["C","D"],"answer_analysis":"考察SQL语句中DML语句的使用，以及DELETE FROM 和 TRUNCATE TABLE的区别。     "}]},"lab":{"id":973292,"name":"20230318 1+X 中级理论考试","type":"exam"}}]